[
  {
    "ID": 1,
    "Question": "在道路上醉酒驾驶机动车的，        。|处管制，并处罚金|处拘役，并处罚金|处3年以下有期徒刑|处3年以上有期徒刑",
    "Answer": "处拘役，并处罚金"
  },
  {
    "ID": 2,
    "Question": "山体崩塌是登山健身时有可能遇到的自然灾害。岩层面、裂缝面与山坡方向        时，更容易发生山体崩塌。|一致|不一致",
    "Answer": "一致"
  },
  {
    "ID": 5,
    "Question": "2022年北京冬奥会会徽为        。|冬梦|飞跃|中国印|天地人",
    "Answer": "冬梦"
  },
  {
    "ID": 6,
    "Question": "下列选项中不属于传统知识产权范畴的是        。|使用权|专利权|商标权|著作权",
    "Answer": "使用权"
  },
  {
    "ID": 7,
    "Question": "单板滑雪起源于20世纪60年代中期的美国，其产生与        有关。|滑板|轮滑|冲浪|跑步",
    "Answer": "冲浪"
  },
  {
    "ID": 8,
    "Question": "高山滑雪起源于欧洲的阿尔卑斯山脉地区，所以又被称为“阿尔卑斯滑雪”。1936年在        举行的第四届冬奥会上被列为比赛项目。|丹麦|德国|捷克|比利时",
    "Answer": "德国"
  },
  {
    "ID": 9,
    "Question": "“风急天高猿啸哀，渚清沙白鸟飞回。无边落木萧萧下，不尽长江滚滚来。”是唐代诗人杜甫所作        中的前四句。|《秋兴八首》|《负薪行》|《登高》|《八阵图》",
    "Answer": "《登高》"
  },
  {
    "ID": 10,
    "Question": "唐代杜甫《赠卫八处士》中的诗句“人生不相见，动如参与商”，“参与商”指的是        。|星宿|人物|地名|官职",
    "Answer": "星宿"
  },
  {
    "ID": 11,
    "Question": "根据《中华人民共和国国家安全法》规定，维护国家安全，应当遵守宪法和法律，坚持        原则，尊重和保障人权，依法保护公民的权利和自由。|社会主义法治|公平正义|平等|以人民为中心",
    "Answer": "社会主义法治"
  },
  {
    "ID": 12,
    "Question": "《四元玉鉴》是中国数学著作中最重要的，同时也是中世纪最杰出的数学著作之一。它是世界数学宝库中不可多得的瑰宝，是        代朱世杰的著作。|元|明|清|宋",
    "Answer": "元"
  },
  {
    "ID": 13,
    "Question": "“故人西辞黄鹤楼，烟花三月下扬州”中的“故人”指的是        。|孟浩然|王维|杜甫|李白",
    "Answer": "孟浩然"
  },
  {
    "ID": 15,
    "Question": "“风雨巴山遗恨远，至今人念大将军”说的人物是        。|邹容|张自忠|冯玉祥|刘湘",
    "Answer": "邹容"
  },
  {
    "ID": 16,
    "Question": "标志着我国进入改革开放新时期的重要会议是        。|党的十一届三中全会|党的八大|党的九届二中全会|党的十二大",
    "Answer": "党的十一届三中全会"
  },
  {
    "ID": 17,
    "Question": "1937年7月7日，抗日战争全面爆发。11月20日，国民政府正式迁都        市。|武汉|长沙|重庆|成都",
    "Answer": "重庆"
  },
  {
    "ID": 18,
    "Question": "涉密人员离岗离职应        。|接受保密教育|接受保密监督|实行脱密期管理|经领导批准",
    "Answer": "实行脱密期管理"
  },
  {
    "ID": 19,
    "Question": "“国破山河在，城春草木深”这一诗句的历史背景是        。|秦末农民起义|三国赤壁之战|唐朝安史之乱|清朝三藩之乱",
    "Answer": "唐朝安史之乱"
  },
  {
    "ID": 20,
    "Question": "根据《中华人民共和国产品质量法》规定，限期使用的产品，应当在显著位置清晰地标明生产日期和安全使用期或        。|保存期|保质期|失效日期",
    "Answer": "失效日期"
  },
  {
    "ID": 21,
    "Question": "北魏时期著名农学家贾思勰所著的        是古代农学体系形成的标志。|《齐民要术》|《农桑辑要》|《王祯农书》|《农政全书》",
    "Answer": "《齐民要术》"
  },
  {
    "ID": 22,
    "Question": "国家秘密及其密级的具体范围，由        分别会同外交、公安、国家安全和其他中央有关机关规定。|中央保密委员会|中央保密委员会办公室|国家保密行政管理部门|中共中央办公厅",
    "Answer": "国家保密行政管理部门"
  },
  {
    "ID": 23,
    "Question": "根据《中华人民共和国国家安全法》规定，开展情报信息工作，应当充分运用        ，加强对情报信息的鉴别、筛选、综合和研判分析。|现代科学技术手段|高科技手段|秘密手段|智能手段",
    "Answer": "现代科学技术手段"
  },
  {
    "ID": 25,
    "Question": "成语“春风得意”出自        。|孟郊《登科后》|袁枚《春风》|李白《春思》|杜牧《江南春》",
    "Answer": "孟郊《登科后》"
  },
  {
    "ID": 26,
    "Question": "泥石流是山区沟谷中，由暴雨、冰雪融化等激发的含有大量泥沙石块的特殊洪流。在野外如果突遇泥石流来袭，正确的做法是        。|向与泥石流方向垂直的两边山坡上面爬|顺山沟方向往上游跑|顺山沟方向往下游跑|在凹坡处停留等待救援",
    "Answer": "向与泥石流方向垂直的两边山坡上面爬"
  },
  {
    "ID": 27,
    "Question": "我国第一部叙事详备的编年体史书是        。|《左传》|《论语》|《国语》|《战国策》",
    "Answer": "《左传》"
  },
  {
    "ID": 28,
    "Question": "都江堰水利工程是全世界迄今为止年代最久、唯一留存、仍在一直使用、以无坝引水为特征的宏大水利工程，其修建年代是        。|战国时期|秦代|西汉|北宋",
    "Answer": "战国时期"
  },
  {
    "ID": 29,
    "Question": "关于伪科学，下列说法不正确的是        。|伪科学也是科学，有科学依据|伪科学的学说不是建立在牢固的科学基础之上的|伪科学拒绝实验检验，事实上是它经不起检验|伪科学拒绝批评，不会及时纠错、修正和完善而取得进步",
    "Answer": "伪科学也是科学，有科学依据"
  },
  {
    "ID": 30,
    "Question": "我国的货币政策目标是        。|保持货币币值的稳定，并以此促进经济增长|充分就业|经济增长|国际收支平衡",
    "Answer": "保持货币币值的稳定，并以此促进经济增长"
  },
  {
    "ID": 36,
    "Question": "“知屋漏者在宇下，知政失者在草野”出自        政论家王充的《论衡》。|汉代|唐代|宋代|明代",
    "Answer": "汉代"
  },
  {
    "ID": 37,
    "Question": "流行性感冒最主要的传播途径是        。|消化道传播|接触传染|血液传染|呼吸道飞沫传播",
    "Answer": "呼吸道飞沫传播"
  },
  {
    "ID": 38,
    "Question": "星座的划分和命名完全是由人决定的。而占星术宣扬人的性格与命运是由星座决定的，其实是毫无科学根据的，应该摒弃。这种说法是        的。|正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 39,
    "Question": "1919年        在《新青年》上发表《我的马克思主义观》一文，比较全面地介绍了马克思主义的唯物史观、经济学说和社会主义理论。|陈独秀|毛泽东|李大钊|周恩来",
    "Answer": "李大钊"
  },
  {
    "ID": 40,
    "Question": "发生地震时，最先感到的地震波叫        。|横波|纵波|面波|体波",
    "Answer": "纵波"
  },
  {
    "ID": 42,
    "Question": "魏晋时期任太医令的医学家王叔和整理传播了张仲景的《伤寒杂病论》，并著述了        。|《脉经》|《神农本草经》|《黄帝内经》|《本草纲目》",
    "Answer": "《脉经》"
  },
  {
    "ID": 43,
    "Question": "国家秘密的保密期限已满的，        。|自行解密|机关、单位负责人批准解密|报上级机关批准解密|报保密行政管理部门批准解密",
    "Answer": "自行解密"
  },
  {
    "ID": 45,
    "Question": "根据我国气象部门规定，当日最高气温达到或超过        时，称为高温天气。|35℃|38℃|40℃",
    "Answer": "35℃"
  },
  {
    "ID": 46,
    "Question": "张仲景“勤求古训，博采众方”，其著作全面阐述了中医理论和治病原则。该著作是        。|《千金方》|《本草纲目》|《黄帝内经》|《伤寒杂病论》",
    "Answer": "《伤寒杂病论》"
  },
  {
    "ID": 47,
    "Question": "海军编制的舰和艇是按        来区分的。|排水量|尺寸|导弹数质量|编制人员",
    "Answer": "排水量"
  },
  {
    "ID": 48,
    "Question": "世界上最早种植水稻的国家是        。|中国|美国|澳大利亚|荷兰",
    "Answer": "中国"
  },
  {
    "ID": 49,
    "Question": "传入西欧的四大发明，对欧洲思想解放起到直接促进作用的是        。|造纸术|印刷术|火药|指南针",
    "Answer": "造纸术"
  },
  {
    "ID": 50,
    "Question": "疟疾主要是通过        传播的。|蚊子|苍蝇|老鼠|狗",
    "Answer": "蚊子"
  },
  {
    "ID": 51,
    "Question": "很多人喜欢在客厅和卧室里摆放绿植，专家建议卧室内不要摆放过多绿色植物的主要原因是        。|绿色植物会招引昆虫|绿色植物夜间会消耗氧气|绿色植物能增加房间湿度",
    "Answer": "绿色植物夜间会消耗氧气"
  },
  {
    "ID": 52,
    "Question": "“初唐四杰”指的是        。|王勃、杨炯、卢照邻、骆宾王|王维、杨炯、张若虚、骆宾王|王维、卢照邻、孟浩然、张若虚|王勃、孟浩然、王维、张若虚",
    "Answer": "王勃、杨炯、卢照邻、骆宾王"
  },
  {
    "ID": 54,
    "Question": "我国最长的河流是        。|长江|黄河",
    "Answer": "长江"
  },
  {
    "ID": 55,
    "Question": "在中国境内有住所，或者无住所而一个纳税年度内在中国境内居住累计满        的个人，为居民个人。|一百八十三天|一百天|一年|两百天",
    "Answer": "一百八十三天"
  },
  {
    "ID": 56,
    "Question": "“橘生淮南则为橘，生于淮北则为枳。”出自        。|《春秋》|《左传》|《吕氏春秋》|《晏子春秋》",
    "Answer": "《晏子春秋》"
  },
  {
    "ID": 57,
    "Question": "气体可压缩存储在钢瓶中是因为        。 |分子之间有间隔|分子有弹性|分子不断运动|分子可分解为原子",
    "Answer": "分子之间有间隔"
  },
  {
    "ID": 59,
    "Question": "1931年夏，毛泽东写下了“七百里驱十五日，赣水苍茫闽山碧，横扫千军如卷席”的词句，描写的是        的战斗场面。|反第一次大“围剿”|反第二次大“围剿”|反第三次大“围剿”",
    "Answer": "反第二次大“围剿”"
  },
  {
    "ID": 60,
    "Question": "位于江苏省苏州市吴江区的        ，是江南六大名镇之一，至今已有1000多年历史，镇内家家临水，户户通舟，明清民居，鳞次栉比，以小桥流水人家的格局赢得“东方小威尼斯”的美誉。|同里|周庄|黎里",
    "Answer": "同里"
  },
  {
    "ID": 61,
    "Question": "臭氧层能使地球上的生物免遭        的伤害。|紫外线|红外线|可见光",
    "Answer": "紫外线"
  },
  {
    "ID": 62,
    "Question": "气象灾害预警信号根据气象灾害可能造成的危害程度、紧急程度和发展态势一般划分为四级，其中特别严重的等级用        色表示。 |蓝|黄|橙|红",
    "Answer": "红"
  },
  {
    "ID": 63,
    "Question": "燃烧是一种发热发光的        。|化学反应|物理反应|光电反应",
    "Answer": "化学反应"
  },
  {
    "ID": 64,
    "Question": "在古代中国社会中，私学是与官学相对而存在的，并在中国教育史上占有重要的地位。我国历史上        私学规模最大、影响最深远。|孔子|孟子|老子|墨子",
    "Answer": "孔子"
  },
  {
    "ID": 67,
    "Question": "1920年秋到1921年春，李大钊、张国焘等在北京，董必武、陈潭秋、包惠僧等在武汉，毛泽东、何叔衡等在        ，王尽美、邓恩铭等在济南，谭平山、谭植棠等在广州以不同名称成立了中国共产党早期组织。|太原|长沙|厦门|天津",
    "Answer": "长沙"
  },
  {
    "ID": 68,
    "Question": "夏天，打开冰箱冷冻室的门，常常看到冷冻室中冒出一股白雾，这是        。|冰箱里原有的水蒸气凝结成小水滴|冰箱里的冰升华后又凝结成小水滴|冰箱外部空气中的水蒸气遇冷凝结成小水滴",
    "Answer": "冰箱外部空气中的水蒸气遇冷凝结成小水滴"
  },
  {
    "ID": 69,
    "Question": "碳-14断代法可以用来        。|判定完全相同地域环境下的两件物品中哪个更古老|判定物品的营养成分|判定物品生活的地理位置|判定物品所属的种类",
    "Answer": "判定完全相同地域环境下的两件物品中哪个更古老"
  },
  {
    "ID": 70,
    "Question": "长江三峡是瞿塘峡、西陵峡和        的总称。|巫峡|龙门峡|巴雾峡|滴翠峡",
    "Answer": "巫峡"
  },
  {
    "ID": 71,
    "Question": "党支部党员大会是党支部的议事决策机构，由全体党员参加，一般每季度召开        次。|1|2|3|4",
    "Answer": "1"
  },
  {
    "ID": 72,
    "Question": "根据《中华人民共和国国家安全法》规定，        依照宪法规定，决定战争和和平的问题，行使宪法规定的涉及国家安全的其他职权。|全国人民代表大会|全国人民代表大会常务委员会|中华人民共和国主席|国务院",
    "Answer": "全国人民代表大会"
  },
  {
    "ID": 73,
    "Question": "要毫不动摇坚持发展是硬道理、发展应该是科学发展和        的战略思想，举全民之力推进中国特色社会主义事业，不断把“蛋糕”做大。|高质量发展|大规模发展|平均发展",
    "Answer": "高质量发展"
  },
  {
    "ID": 74,
    "Question": "“每逢佳节倍思亲”中的“佳节”指的是传统节日中的        。|春节|端午节|重阳节|中秋节",
    "Answer": "重阳节"
  },
  {
    "ID": 75,
    "Question": "为纪念辛亥革命一百年，我国邮政部门发行了邮票和小型张，小型张上革命先驱孙中山先生题写的建国方略是“        ”。|天下为公|自由博爱|一心为公|民主自由",
    "Answer": "天下为公"
  },
  {
    "ID": 76,
    "Question": "“岁不寒，无以知松柏；事不难，无以知君子。”出自        。|《荀子》|《劝学》|《孟子》|《春秋》",
    "Answer": "《荀子》"
  },
  {
    "ID": 77,
    "Question": "《史记·吴太伯世家》中泰伯奔吴的故事发生在今天        一带。|无锡|苏州|湖北|浙江",
    "Answer": "无锡"
  },
  {
    "ID": 78,
    "Question": "曾在长沙城北书堂山习字洗笔的唐代著名书法家是        。|欧阳询|虞世南|颜真卿|柳公权",
    "Answer": "欧阳询"
  },
  {
    "ID": 79,
    "Question": "“德不孤必有邻”出自        。|《论语》|《孟子》|《大学》|《中庸》",
    "Answer": "《论语》"
  },
  {
    "ID": 80,
    "Question": "地球大气中的二氧化碳含量不断增加的主要后果是        。|产生温室效应|破坏臭氧层|产生酸雨|毒害农作物",
    "Answer": "产生温室效应"
  },
  {
    "ID": 81,
    "Question": "使用灭火器进行灭火的最佳位置是        。|下风位置|上风或侧风位置|离起火点10米以上位置",
    "Answer": "上风或侧风位置"
  },
  {
    "ID": 84,
    "Question": "面粉生产车间严禁吸烟的主要原因是        。|防止爆炸|防止火灾|保护环境|保护工人免受尼古丁危害",
    "Answer": "防止爆炸"
  },
  {
    "ID": 85,
    "Question": "关于物质的“分子”，下列说法最正确的是        。|物质中能够独立存在并保持该物质一切化学性质的最小微粒|组成原子的基本微粒，由原子核和核外电子组成|与物质的化学性质有关，是构成物质的基本微粒",
    "Answer": "物质中能够独立存在并保持该物质一切化学性质的最小微粒"
  },
  {
    "ID": 86,
    "Question": "根据《中华人民共和国国家安全法》规定，公民和组织因支持、协助国家安全工作导致财产损失的，按照国家有关规定给予        。|补偿|赔偿|补助|奖励",
    "Answer": "补偿"
  },
  {
    "ID": 87,
    "Question": "当前脑科学中最有意义的是对        的研究，这一研究将弄清人脑是如何工作的，了解人的意识、情绪、意志、情感、理智、智力等是如何由脑神经细胞产生的，将有助于回答生命和智力的起源问题，也会为进一步用机器模拟人脑开辟更为广阔的前景。|认知活动|感情活动|意识活动|神经中枢",
    "Answer": "认知活动"
  },
  {
    "ID": 88,
    "Question": "保守国家秘密的工作，实行积极防范、突出重点、        的方针，既确保国家秘密安全，又便利信息资源合理利用。|依法管理|依规管理|审慎管理|严格管理",
    "Answer": "依法管理"
  },
  {
    "ID": 89,
    "Question": "赛艇运动使用的船艇最初是人们日常的交通工具，被称为“水上巴士”。17世纪的泰晤士河上，船工们经常举行划船比赛。赛艇运动起源于        。|英国|法国|意大利|希腊",
    "Answer": "英国"
  },
  {
    "ID": 91,
    "Question": "1941年3月，八路军三五九旅在旅长        的率领下在南泥湾开展大生产运动。|王震|许世友|粟裕|萧克",
    "Answer": "王震"
  },
  {
    "ID": 92,
    "Question": "中华人民共和国国歌《义勇军进行曲》的歌词作者是        。 |田汉|聂耳|冼星海",
    "Answer": "田汉"
  },
  {
    "ID": 93,
    "Question": "驾驶机动车在高速公路上行驶，遇有雾、雨、雪、沙尘、冰雹等低能见度气象条件时，        ，应当从最近的出口尽快驶离高速公路。 |能见度小于50米时|能见度小于100米时|能见度小于200米时|能见度小于500米时",
    "Answer": "能见度小于50米时"
  },
  {
    "ID": 94,
    "Question": "唐代尚马之风流行，壁画中的骏马多带有各种装饰，既好看又有实际功能。其中位于马鞍下部，用于障蔽尘土的部分被我们称之为        。|障泥|鞍鞯|辟土|净尘",
    "Answer": "障泥"
  },
  {
    "ID": 95,
    "Question": "水上遇险求救电话号是        。|12395|12935|13925|110",
    "Answer": "12395"
  },
  {
    "ID": 96,
    "Question": "1935年12月，中共中央在        上确定了抗日民族统一战线的策略方针。|八七会议|洛川会议|瓦窑堡会议|十二月会议",
    "Answer": "瓦窑堡会议"
  },
  {
    "ID": 97,
    "Question": "国家级非物质文化遗产代表性项目名录由        建立。|国务院|国务院办公厅|文化和旅游部",
    "Answer": "国务院"
  },
  {
    "ID": 98,
    "Question": "目前所发掘        贵族墓葬中规模最大、等级最高、结构最为复杂的一座墓葬是懿德太子墓。|南宋|北宋|唐代|明清",
    "Answer": "唐代"
  },
  {
    "ID": 99,
    "Question": "《中华人民共和国食品安全法》规定，食品生产经营者应当建立并执行从业人员健康管理制度。患有国务院卫生行政部门规定的有碍食品安全疾病的人员，不得从事接触        的工作。|直接入口食品|非直接入口食品|未加工食品",
    "Answer": "直接入口食品"
  },
  {
    "ID": 100,
    "Question": "《中华人民共和国食品安全法》规定，生产不符合食品安全标准的食品或者经营明知是不符合食品安全标准的食品，消费者除要求赔偿损失外，还可以向生产者或者经营者要求支付        赔偿金。|价款十倍或者损失三倍的|价款双倍的|损失十倍的",
    "Answer": "价款十倍或者损失三倍的"
  },
  {
    "ID": 101,
    "Question": "当遭遇大风时，应避免走高楼之间的狭长通道，因为在狭窄的通道中，会形成“狭管效应”，风力        。|增大|不变|减小",
    "Answer": "增大"
  },
  {
    "ID": 102,
    "Question": "良渚古城遗址位于浙江省        ，地处中国东南沿海长江流域天目山东麓河网纵横的平原地带。|杭州市|宁波市|嘉兴市|绍兴市",
    "Answer": "杭州市"
  },
  {
    "ID": 103,
    "Question": "《中华人民共和国食品安全法》规定，进口的食品、食品添加剂、食品相关产品应当符合        。|我国食品安全国家标准|出口国国家食品安全标准|双方约定的标准",
    "Answer": "我国食品安全国家标准"
  },
  {
    "ID": 104,
    "Question": "北宋词人晏殊与晏几道并称“二晏”，他们之间是        关系。|父子|兄弟|叔侄|无特殊关联",
    "Answer": "父子"
  },
  {
    "ID": 105,
    "Question": "遇森林火灾发生时，应迅速拨打森林火警电话        报警。|12119|12110|110|119",
    "Answer": "12119"
  },
  {
    "ID": 106,
    "Question": "1937年八路军在长沙建立的联络机构名为        。 |八路军驻湘办事处|八路军驻湘通讯处|八路军驻湘联络处",
    "Answer": "八路军驻湘通讯处"
  },
  {
    "ID": 107,
    "Question": "1981年第一届中国电影金鸡奖最佳故事片《天云山传奇》的导演是        。|谢晋|黄建中|谢飞|黄蜀芹",
    "Answer": "谢晋"
  },
  {
    "ID": 108,
    "Question": "癌症的本质是        。|正常细胞的生长与分裂失去控制从而无限增殖|体内营养过剩|细菌感染|体内毒素累积",
    "Answer": "正常细胞的生长与分裂失去控制从而无限增殖"
  },
  {
    "ID": 109,
    "Question": "诗句“曾逐东风拂舞筵，乐游春苑断肠天。如何肯到清秋日，已带斜阳又带蝉”描写的植物是        。|柳树|杨树|松柏|菖蒲",
    "Answer": "柳树"
  },
  {
    "ID": 110,
    "Question": "做好党的新闻舆论工作，必须把        方向摆在第一位，坚持党性原则，坚持党管宣传、党管意识形态、党管媒体，坚持政治家办报、办刊、办台、办新闻网站。|政治|经济|文化",
    "Answer": "政治"
  },
  {
    "ID": 111,
    "Question": "台风和飓风的不同点在于        。|强度不同|影响方式不同|“产地”不同，不同国家称谓不同",
    "Answer": "“产地”不同，不同国家称谓不同"
  },
  {
    "ID": 112,
    "Question": "汉字产生的标志是殷商后期所形成的初步定型的甲骨文，其后经过了三千多年的演变，形成了我们今天的文字。下列汉字演变过程的时间排序正确的是        。|隶书、小篆、楷书、行书|小篆、隶书、行书、楷书|小篆、隶书、楷书、行书",
    "Answer": "小篆、隶书、楷书、行书"
  },
  {
    "ID": 113,
    "Question": "台风风力最大的部位是        。|台风眼|台风眼附近|台风云系外围",
    "Answer": "台风眼附近"
  },
  {
    "ID": 114,
    "Question": "“翰林多吉水”之说的“吉水”是在        省。|江西|湖南|江苏|浙江",
    "Answer": "江西"
  },
  {
    "ID": 115,
    "Question": "董必武同志的诗句“烟雨迷蒙访旧踪”访的是浙江嘉兴        。|东湖|西湖|太湖|南湖",
    "Answer": "南湖"
  },
  {
    "ID": 116,
    "Question": "驾驶人连续驾驶4小时以上，应停车休息，停车休息时间不得少于        分钟。 |5|10|15|20",
    "Answer": "20"
  },
  {
    "ID": 117,
    "Question": "根据《中华人民共和国国家安全法》规定，        领导全国武装力量，决定军事战略和武装力量的作战方针，统一指挥维护国家安全的军事行动。|全国人民代表大会|全国人民代表大会常务委员会|国务院|中央军事委员会",
    "Answer": "中央军事委员会"
  },
  {
    "ID": 118,
    "Question": "根据《中华人民共和国反恐怖主义法》规定，公安机关、国家安全机关和有关部门应当        ，加强基层基础工作，建立基层情报信息工作力量，提高反恐怖主义情报信息工作能力。|加强情报收集|利用网络大数据|依靠群众|依靠基层干部",
    "Answer": "依靠群众"
  },
  {
    "ID": 119,
    "Question": "取义“宜于昌盛”的地方是        。|湖北宜都|湖北宜城|湖北宜昌|江西宜春",
    "Answer": "湖北宜昌"
  },
  {
    "ID": 120,
    "Question": "“更深月色半人家，北斗阑干南斗斜。今夜偏知春气暖，虫声新透绿窗纱。”这是唐代诗人刘方平的诗作《月夜》，诗作反映的节气是        。 |春分|立春|惊蛰|谷雨",
    "Answer": "惊蛰"
  },
  {
    "ID": 121,
    "Question": "油锅过热容易着火，当油锅起火时，下列应对措施错误的是        。|用浸湿后拧干的大毛巾、抹布，盖住油锅和灶台|以平移的方式，盖上锅盖|关上抽油烟机、灶具开关|立刻大量浇水",
    "Answer": "立刻大量浇水"
  },
  {
    "ID": 122,
    "Question": "明朝科学家宋应星编著的        是中国古代一部综合性的科学技术著作，被外国学者誉为“中国17世纪的工艺百科全书”。|《天工开物》|《齐民要术》|《四民月令》|《梦溪笔谈》",
    "Answer": "《天工开物》"
  },
  {
    "ID": 123,
    "Question": "相对传统打印方式，3D打印的优点是        。|可用任何材料生产物品|大批量生产聚合物产品|可取代规模化的工业生产|满足少量化、个性化生产需求",
    "Answer": "满足少量化、个性化生产需求"
  },
  {
    "ID": 125,
    "Question": "因“千里家书只为墙，让他三尺又何妨”这一故事而得名的“六尺巷”位于        。|浙江桐庐|安徽六安|浙江嘉兴|安徽桐城",
    "Answer": "安徽桐城"
  },
  {
    "ID": 127,
    "Question": "我国的根本制度是        。|人民代表大会制度|社会主义制度|民主集中制",
    "Answer": "社会主义制度"
  },
  {
    "ID": 128,
    "Question": "泾河与渭河“泾渭分明”，是发生在        的奇特景观。|陕西西安|山东潍坊|河南洛阳|河北秦皇岛",
    "Answer": "陕西西安"
  },
  {
    "ID": 129,
    "Question": "袁枚《马嵬》：“莫唱当年长恨歌，人间亦自有银河。石壕村里夫妻别，泪比长生殿上多。”与诗中提到作品无关的作家是        。 |洪昇|杜甫|关汉卿|白居易",
    "Answer": "关汉卿"
  },
  {
    "ID": 130,
    "Question": "我国第一艘航母是用        省的名称命名的。|浙江|山东|吉林|辽宁",
    "Answer": "辽宁"
  },
  {
    "ID": 131,
    "Question": "“三过家门而不入”说的人物是        。|尧|舜|禹|鲧",
    "Answer": "禹"
  },
  {
    "ID": 132,
    "Question": "并称为“楷书四大家”的除了欧阳询、颜真卿、柳公权，还有        。|鲜于枢|赵孟頫|赵期颐",
    "Answer": "赵孟頫"
  },
  {
    "ID": 133,
    "Question": "《国民营养计划（2017－2030年）》在“吃动平衡行动”中提出广泛开展“三减三健”专项行动，即：减盐、减油、减糖，健康口腔、健康体重、健康骨骼。目前，我国健康成人每人每天适宜的烹调油摄入量为        。|5～10克|25～30克|60～80克",
    "Answer": "25～30克"
  },
  {
    "ID": 134,
    "Question": "2017年，由刘伟强执导，刘烨、朱亚文等人主演，为庆祝人民解放军建军90周年的献礼影片是        。|《建国大业》|《建党伟业》|《建军大业》",
    "Answer": "《建军大业》"
  },
  {
    "ID": 135,
    "Question": "“入木三分”这个成语原本是用来形容        的。|文章|书法|绘画|刀工",
    "Answer": "书法"
  },
  {
    "ID": 136,
    "Question": "“大将筹边尚未还，湖湘子弟满天山。新栽杨柳三千里，引得春风度玉关。”这首诗颂扬了一位晚清名将率军收复新疆，治理边疆的业绩。这位名将是        。|林则徐|曾国藩|刘铭传|左宗棠",
    "Answer": "左宗棠"
  },
  {
    "ID": 137,
    "Question": "秦始皇帝陵的出土文物中被誉为“青铜之冠”的是        。|青铜权|青铜水禽|青铜剑|青铜车马",
    "Answer": "青铜车马"
  },
  {
    "ID": 138,
    "Question": "下列治疗感冒的中成药中，        具有缓解胸胁不舒、口苦咽干、恶心、呕吐的作用。|银翘片|双黄连口服液|小柴胡颗粒|抗病毒口服液",
    "Answer": "小柴胡颗粒"
  },
  {
    "ID": 139,
    "Question": "“最古之史，实为方志”是        提出的。|章学诚|梁启超|康有为|毛泽东",
    "Answer": "梁启超"
  },
  {
    "ID": 140,
    "Question": "小全张是将一套（包括一套几组）邮票集中印在一起，形成独特的小张邮票，其邮票图样、面值和票幅与原邮票        。|略有差异|稍有联系|完全相同|完全不同",
    "Answer": "完全相同"
  },
  {
    "ID": 142,
    "Question": "加强和创新社会治理，关键在        创新，核心是人。只有人与人和谐相处，社会才会安定有序。|体制|形式|手段",
    "Answer": "体制"
  },
  {
    "ID": 145,
    "Question": "唐代岑参《白雪歌送武判官归京》中的“瀚海阑干百丈冰”中的“瀚海”是指        。|大海|沙漠|星河|湖泊",
    "Answer": "沙漠"
  },
  {
    "ID": 146,
    "Question": "大运河淮安至扬州间的淮扬运河，又称        。|中运河|里运河|南运河|泇运河",
    "Answer": "里运河"
  },
  {
    "ID": 147,
    "Question": "普通话以北京语音为标准音，以北方话为基础方言，以        为语法规范。|典范的现代白话文著作|典范的白话文著作|典范的现代文学著作",
    "Answer": "典范的现代白话文著作"
  },
  {
    "ID": 149,
    "Question": "失业保险金由社会保险经办机构        发放。社会保险经办机构为失业人员开具领取失业保险金的单证，失业人员凭单证到指定银行领取失业保险金。|按天|按月|按季度|按年",
    "Answer": "按月"
  },
  {
    "ID": 150,
    "Question": "“几处早莺争暖树，谁家新燕啄春泥”是白居易《钱塘湖春行》中脍炙人口的名句。诗句所描写的“钱塘湖”位于今天的        。|江苏苏州|云南昆明|广西桂林|浙江杭州",
    "Answer": "浙江杭州"
  },
  {
    "ID": 151,
    "Question": "新中国第一部长故事片是1949年东北电影制片厂摄制的电影        ，由王滨执导，王家乙、吕班、江浩、陈强等人主演。|《渔光曲》|《生死恨》|《普通一兵》|《桥》",
    "Answer": "《桥》"
  },
  {
    "ID": 152,
    "Question": "劳动能力鉴定是指劳动功能障碍程度和生活自理障碍程度的等级鉴定。劳动功能障碍分为        个伤残等级。|十|十一|十二|十三",
    "Answer": "十"
  },
  {
    "ID": 154,
    "Question": "发生煤气中毒后，应首先        。 |给病人喝水|给病人保温|将病人移到通风处|拨打120送医院治疗",
    "Answer": "将病人移到通风处"
  },
  {
    "ID": 156,
    "Question": "除病毒外，组成生物体的基本单位是        。|原子|有机体|细胞|器官",
    "Answer": "细胞"
  },
  {
    "ID": 157,
    "Question": "烟头中心温度可达        ，它超过了棉、麻、毛织物、纸张、家具等可燃物的燃点。若乱扔烟头接触到这些可燃物，容易引发火灾。|100-200℃|200-300℃|700-800℃",
    "Answer": "700-800℃"
  },
  {
    "ID": 158,
    "Question": "有正式党员7人以上的党支部，应当设立党支部委员会。党支部委员会由3至5人组成，一般不超过7人。党支部委员会设书记和组织委员、宣传委员、纪检委员等，必要时可以设1名        。|群工委员|副书记|书记助理|党支部秘书",
    "Answer": "副书记"
  },
  {
    "ID": 161,
    "Question": "失业保险金的标准，由省、自治区、直辖市人民政府确定，不得低于        。|城市居民最低生活保障标准|上年度社会平均工资水平|参保职工在职期间平均工资水平|参保所在地平均社会保险缴费基数",
    "Answer": "城市居民最低生活保障标准"
  },
  {
    "ID": 162,
    "Question": "一般来讲，涨潮和落潮的主要原因是        。|地球的自转|月球的引力|太阳的引力",
    "Answer": "月球的引力"
  },
  {
    "ID": 163,
    "Question": "载运危险货物的船舶应当经        认可的船舶检验机构检验合格，取得相应的检验证书和文书，并保持良好状态。|国家海事管理机构|交通运输部|直属海事局",
    "Answer": "国家海事管理机构"
  },
  {
    "ID": 165,
    "Question": "《沂蒙山小调》诞生于        ，作为一首民歌，它凝聚了抗战时期军民的斗争信念，又汇聚了沂蒙人民对美好生活的向往，深植于齐鲁大地，历经70余年久唱不衰。|临沂市蒙阴县|临沂市费县|临沂市兰陵县|临沂市平邑县",
    "Answer": "临沂市费县"
  },
  {
    "ID": 166,
    "Question": "最具有世界影响力的一部不朽医典是        。它采取了“析族区类，振纲分目”的科学分类。|《外科正宗》|《千金方》|《救荒本草》|《本草纲目》",
    "Answer": "《本草纲目》"
  },
  {
    "ID": 167,
    "Question": "24小时内最高气温将升至40℃以上，发布高温        预警。|黄色|橙色|红色",
    "Answer": "红色"
  },
  {
    "ID": 168,
    "Question": "我国的京剧脸谱色彩含义丰富，红色一般表示忠勇侠义，白色一般表示阴险奸诈，那么黑色一般表示        。|舍己为人|不徇私情|忠耿正直|大义灭亲",
    "Answer": "忠耿正直"
  },
  {
    "ID": 169,
    "Question": "以下不属于“天下之名巧”——马钧发明的是        。|新式织绫机|龙骨水车|轮转式发石机|锯子",
    "Answer": "锯子"
  },
  {
    "ID": 171,
    "Question": "东北地区又称“关东”，是指        以东。|嘉峪关|山海关|太行关|井陉关",
    "Answer": "山海关"
  },
  {
    "ID": 173,
    "Question": "职工与用人单位发生工伤待遇方面的争议，按照处理        的有关规定处理。|民事纠纷|劳动争议|行政诉讼|人事关系",
    "Answer": "劳动争议"
  },
  {
    "ID": 174,
    "Question": "魏晋时期的        因主持编绘《禹贡地域图》和提出“制图六体”而被称为地图学家。|阮籍|嵇康|裴秀|向秀",
    "Answer": "裴秀"
  },
  {
    "ID": 175,
    "Question": "中国共产党建立初期，主要精力放在        。|发展党的组织|发动工人运动|解决农民问题|开展军事斗争",
    "Answer": "发动工人运动"
  },
  {
    "ID": 177,
    "Question": "“愿将腰下剑，直为斩楼兰”出自唐代诗人李白的        。|《燕歌行》|《凉州词》|《塞下曲》|《阳关曲》",
    "Answer": "《塞下曲》"
  },
  {
    "ID": 178,
    "Question": "李清照的《如梦令·昨夜雨疏风骤》“知否？知否？应是绿肥红瘦”，这里的“红瘦”指的是        花。|牡丹|芍药|海棠|月季",
    "Answer": "海棠"
  },
  {
    "ID": 180,
    "Question": "24小时内最高气温将升至37℃以上，发布高温        预警。|黄色|橙色|红色",
    "Answer": "橙色"
  },
  {
    "ID": 181,
    "Question": "职工（包括非全日制从业人员）在两个或者两个以上用人单位同时就业的，各用人单位应当分别为职工缴纳工伤保险费。职工发生工伤，由职工        依法承担工伤保险责任。|先参保的单位|后参保的单位|受到伤害时工作的单位|选择一个单位",
    "Answer": "受到伤害时工作的单位"
  },
  {
    "ID": 182,
    "Question": "湖州市的“湖”指的是        。|西湖|洞庭湖|太湖|鄱阳湖",
    "Answer": "太湖"
  },
  {
    "ID": 183,
    "Question": "战国时期“孟母三迁”的故事发生在        。|山东|山西|河南|江西",
    "Answer": "山东"
  },
  {
    "ID": 184,
    "Question": "《中华人民共和国个人所得税法》规定，居民个人取得综合所得，按        计算个人所得税。|次|月|季|年",
    "Answer": "年"
  },
  {
    "ID": 185,
    "Question": "用人单位不得因女职工        降低其工资、予以辞退、与其解除劳动或者聘用合同。|怀孕、生育、哺乳、经期|怀孕、生育、经期|怀孕、经期、哺乳|怀孕、生育、哺乳",
    "Answer": "怀孕、生育、哺乳"
  },
  {
    "ID": 187,
    "Question": "成语“凿壁偷光”是出自        的苦学故事。|孔子|孙敬|车胤|匡衡",
    "Answer": "匡衡"
  },
  {
    "ID": 188,
    "Question": "《滕王阁序》中的“滕王阁”是在        。|广东|福建|湖南|江西",
    "Answer": "江西"
  },
  {
    "ID": 189,
    "Question": "居古代“四大书院”之首的白鹿洞书院是在        。|江西|河南|湖北|河北",
    "Answer": "江西"
  },
  {
    "ID": 190,
    "Question": "以县级以上行政区域名称冠名的地方志书、地方综合年鉴，分别由本级人民政府负责        工作的机构按照规划组织编纂，其他组织和个人不得编纂。|统计|地方志|发展改革",
    "Answer": "地方志"
  },
  {
    "ID": 191,
    "Question": "中国岛屿绝大部分分布在        以南的海域。|黄河口|淮河口|长江口|珠江口",
    "Answer": "长江口"
  },
  {
    "ID": 192,
    "Question": "“江南三大名楼”之一的黄鹤楼位于        。|江西南昌|湖南岳阳|山西永济|湖北武汉",
    "Answer": "湖北武汉"
  },
  {
    "ID": 193,
    "Question": "标志着中国共产党开始独立领导革命战争和创建人民军队的事件是        。|秋收起义|广州起义|南昌起义|百色起义",
    "Answer": "南昌起义"
  },
  {
    "ID": 195,
    "Question": "下列选项中，存在安全隐患，不利于保持消防安全通道畅通的是        。 |家中阳台、窗户安装的防盗护栏留有安全逃生门|定期清除楼道、楼梯间堆积的杂物|高层建筑设置避难层|将私家车停在消防车道上",
    "Answer": "将私家车停在消防车道上"
  },
  {
    "ID": 196,
    "Question": "1992年阿尔贝维尔冬奥会，中国运动员        在速度滑冰项目上获得两枚宝贵的银牌，结束了我国在冬奥会上未获奖牌的历史。|杨扬|叶乔波|韩晓鹏|李佳军",
    "Answer": "叶乔波"
  },
  {
    "ID": 197,
    "Question": "一切国家机关、武装力量、政党、社会团体、企事业单位和        都有保守国家秘密的义务。|市民|人民|国民|公民",
    "Answer": "公民"
  },
  {
    "ID": 198,
    "Question": "清代著名的林则徐“虎门销烟”发生在        省。|广东|广西|福建|浙江",
    "Answer": "广东"
  },
  {
    "ID": 199,
    "Question": "地方各级人民政府鼓励和支持开展就业培训，帮助失业人员提高职业技能，增强其就业能力和创业能力。失业人员参加就业培训的，按照有关规定        。|享受政府培训补贴|获得一定数量的误工补贴|享受一定数量的政府特殊津贴|获得公益性岗位托底安置",
    "Answer": "享受政府培训补贴"
  },
  {
    "ID": 201,
    "Question": "失业人员符合下列条件的，从失业保险基金中领取失业保险金：（一）失业前用人单位和本人已经缴纳失业保险费满        年的；（二）非因本人意愿中断就业的；（三）已经进行失业登记，并有求职要求的。|一|二|三",
    "Answer": "一"
  },
  {
    "ID": 202,
    "Question": "政府投资开发的公益性岗位，应当优先安排符合岗位要求的就业困难人员。被安排在公益性岗位工作的，按照国家规定给予        。|职业年金|劳动薪酬|岗位补助|岗位补贴",
    "Answer": "岗位补贴"
  },
  {
    "ID": 203,
    "Question": "春秋时期的介子推以忠孝闻名，为纪念他而得名的地方是        。|山西介休|北京介山|河南尚介|云南介牌",
    "Answer": "山西介休"
  },
  {
    "ID": 204,
    "Question": "被誉为“瓷都”的景德镇位于        。|江西省|浙江省|江苏省|安徽省",
    "Answer": "江西省"
  },
  {
    "ID": 206,
    "Question": "《中华人民共和国国家通用语言文字法》所称的国家通用语言文字是        。|汉语和汉字|普通话和规范汉字|普通话和简体字",
    "Answer": "普通话和规范汉字"
  },
  {
    "ID": 208,
    "Question": "新中国第一位在国际影坛上获奖的演员是影片        的主演石联星，该片由东北电影制片厂（今长影）1950年出品。|《赵一曼》|《刘胡兰》|《白毛女》|《高歌猛进》",
    "Answer": "《赵一曼》"
  },
  {
    "ID": 209,
    "Question": "国家通用语言文字以        作为拼写和注音工具。|《汉语拼音方案》|《汉语拼音正词法基本规则》|注音字母",
    "Answer": "《汉语拼音方案》"
  },
  {
    "ID": 210,
    "Question": "我国的中央银行是        。|中国银行|中国人民银行|中国工商银行|中国建设银行",
    "Answer": "中国人民银行"
  },
  {
    "ID": 211,
    "Question": "“遥知兄弟登高处，遍插茱萸少一人”中“少一人”少的是        。|王维的朋友|王维的兄弟|王维自己",
    "Answer": "王维自己"
  },
  {
    "ID": 212,
    "Question": "南海诸岛历来都是我国领土的组成部分，我国史籍对南海诸岛很早就有明确记载，东汉时称南海为        。|南海|南洋|七洲洋|涨海",
    "Answer": "涨海"
  },
  {
    "ID": 213,
    "Question": "下面关于计量单位的描述错误的是        。|飞机每小时大约飞行800千米|课桌高约70厘米|两袋水泥约重100千克|1光年是365天",
    "Answer": "1光年是365天"
  },
  {
    "ID": 214,
    "Question": "美国剧作家阿瑟·米勒创作的两幕剧        刻画了一个小人物悲剧性的一生。有三十余年推销经历的威利，一直被美国商业文化虚幻的光晕所笼罩，幻想通过商品推销得到名望以及并不现实的美好前景，最后却以自身的毁灭换取保险赔偿才能获得价值和尊严，该剧获得了包括普利策奖在内的三大奖项。|《萨勒姆的女巫》|《推销员之死》|《玻璃动物园》|《热铁皮屋顶上的猫》",
    "Answer": "《推销员之死》"
  },
  {
    "ID": 215,
    "Question": "国家建立健全        ，依法确保失业人员的基本生活，并促进其实现就业。|就业制度|失业制度|就业保险制度|失业保险制度",
    "Answer": "失业保险制度"
  },
  {
    "ID": 216,
    "Question": "“葡萄美酒夜光杯，欲饮琵琶马上催”，是        的诗作。|王昌龄|王翰|王之涣|王勃",
    "Answer": "王翰"
  },
  {
    "ID": 217,
    "Question": "实现全体人民共同富裕的宏伟目标，最终靠的是        。|人口红利|发展|资源",
    "Answer": "发展"
  },
  {
    "ID": 218,
    "Question": "钱塘江大桥，又名钱江一桥，是杭州市的一座跨钱塘江双层桁架梁桥，由中国桥梁专家        主持设计，是中国自行设计、建造的第一座双层铁路、公路两用桥。|贝聿铭|茅以升|林元培",
    "Answer": "茅以升"
  },
  {
    "ID": 219,
    "Question": "为实现车载视频数据的自动无线高速下载，中车株洲所与华为公司合作开发出了面向轨道交通应用场景的        。|3G转储系统|4G转储系统|5G转储系统",
    "Answer": "5G转储系统"
  },
  {
    "ID": 220,
    "Question": "中国北极        落成于2004年7月28日，是中国建立的首个北极科考站。|长城站|长江站|中山站|黄河站",
    "Answer": "黄河站"
  },
  {
    "ID": 221,
    "Question": "我国古代用“金”“石”“丝”“竹”指代不同材质、类别的乐器。下列诗词涉及“竹”的是        。|珠帘夕殿闻钟磬，白日秋天忆鼓鼙|主人有酒欢今夕，请奏鸣琴广陵客|深秋帘幕千家雨，落日楼台一笛风|哀筝一弄湘江曲，声声写尽湘波绿",
    "Answer": "深秋帘幕千家雨，落日楼台一笛风"
  },
  {
    "ID": 222,
    "Question": "“不惑之年”指的是        。|二十岁|三十岁|四十岁|五十岁",
    "Answer": "四十岁"
  },
  {
    "ID": 223,
    "Question": "锂离子电池充电时，锂离子运动的方向是        。|锂离子从负极运动到正极|锂离子从正极运动到负极|锂离子在正负两极来回运动|锂离子无规则运动",
    "Answer": "锂离子从正极运动到负极"
  },
  {
    "ID": 224,
    "Question": "钢架雪车项目曾于1928年和1948年在瑞士圣莫里茨冬奥会上进行过比赛，此后一度被取消，直到2002年        钢架雪车再度成为冬奥会正式比赛项目。|因斯布鲁克冬奥会|格勒诺布尔冬奥会|札幌冬奥会|盐湖城冬奥会",
    "Answer": "盐湖城冬奥会"
  },
  {
    "ID": 226,
    "Question": "气象灾害预警信号的颜色等级，按危害从低到高排列的顺序是        。|蓝-橙-黄-红|橙-黄-蓝-红|蓝-黄-橙-红",
    "Answer": "蓝-黄-橙-红"
  },
  {
    "ID": 227,
    "Question": "一次完整的体育健身活动包括三个重要部分，依照活动的先后顺序排列应为        。|准备活动—放松活动—基本活动|准备活动—基本活动—放松活动|基本活动—准备活动—放松活动|放松活动—准备活动—基本活动",
    "Answer": "准备活动—基本活动—放松活动"
  },
  {
    "ID": 228,
    "Question": "国家实行        的就业政策，建立健全城乡劳动者平等就业的制度，引导农业富余劳动力有序转移就业。|城乡分割|城乡统筹|城市优先|农村优先",
    "Answer": "城乡统筹"
  },
  {
    "ID": 229,
    "Question": "下面选项不是霾主要来源的有        。|汽车尾气|工业生产|海水蒸发|火力发电",
    "Answer": "海水蒸发"
  },
  {
    "ID": 231,
    "Question": "“君问归期未有期，巴山夜雨涨秋池。何当共剪西窗烛，却话巴山夜雨时。”为唐代诗人李商隐所作，诗名为        。|《入峡次巴东》|《巫山高》|《离思》|《夜雨寄北》",
    "Answer": "《夜雨寄北》"
  },
  {
    "ID": 232,
    "Question": "下列各句所涉及的年龄，其中最小的是        。|余自束发读书轩中|豆蔻梢头二月初|既加冠，益慕圣贤之道",
    "Answer": "豆蔻梢头二月初"
  },
  {
    "ID": 233,
    "Question": "1953年10月1日，在国庆4周年阅兵式上，        方队首次受阅。|仪仗兵|火箭炮兵|特种兵|骑兵",
    "Answer": "火箭炮兵"
  },
  {
    "ID": 234,
    "Question": "“有志者、事竟成，破釜沉舟，百二秦关终属楚；苦心人、天不负，卧薪尝胆，三千越甲可吞吴。”此联所涉及的历史事件分别发生在        。|春秋和战国|秦末和春秋|战国和三国",
    "Answer": "秦末和春秋"
  },
  {
    "ID": 235,
    "Question": "河西走廊是中国内地通往西域的要道，它位于        以西。|黄河|汉江|渭河|泾河",
    "Answer": "黄河"
  },
  {
    "ID": 236,
    "Question": "最早提出“中国共产党”这一名称是        。|陈独秀|李大钊|蔡和森|毛泽东",
    "Answer": "蔡和森"
  },
  {
    "ID": 237,
    "Question": "唐代著名诗人        ，与贾岛齐名，人称“郊寒岛瘦”，代表作有《游子吟》等。|王勃|孟郊|杜甫|韦庄",
    "Answer": "孟郊"
  },
  {
    "ID": 238,
    "Question": "机关、单位应当将涉及绝密级或者较多机密级、秘密级国家秘密的机构确定为        。|机要部门|保密要害部门|重点保密部门|核心保密部门",
    "Answer": "保密要害部门"
  },
  {
    "ID": 239,
    "Question": "地震发生时，身处高楼，下列选项中正确的自救防护措施是        。|立刻向外跑，乘电梯下楼|蹲到外墙窗户旁躲避，找机会跳楼逃生|把靠垫举在头顶，蹲到坚固的桌子下面，护好头部|躲到吊柜下方",
    "Answer": "把靠垫举在头顶，蹲到坚固的桌子下面，护好头部"
  },
  {
    "ID": 240,
    "Question": "《中华人民共和国个人所得税法》规定，居民个人的利息、股息、红利所得和偶然所得，以每        收入额为应纳税所得额。|次|月|季|年",
    "Answer": "次"
  },
  {
    "ID": 241,
    "Question": "下列选项中，明代郑和七下西洋的“起锚地”是        。|辽宁大连|山东青岛|江苏太仓|天津塘沽",
    "Answer": "江苏太仓"
  },
  {
    "ID": 242,
    "Question": "鲁迅艺术学院是中国共产党于1938年在延安创办的一所培养文学艺术干部和文艺工作者的综合性艺术院校，        出席成立大会并题写了校名和校训。1940年改称鲁迅艺术文学院，简称“鲁艺”。|周恩来|毛泽东|张闻天|徐特立",
    "Answer": "毛泽东"
  },
  {
    "ID": 243,
    "Question": "中国现代遗传学奠基人之一、国际遗传学家        建立了中国第一个遗传学专业、第一个遗传学研究所和第一个生命科学学院，为中国遗传学发展做出了巨大贡献。|童第周|谈家桢|方液仙|董浩云",
    "Answer": "谈家桢"
  },
  {
    "ID": 244,
    "Question": "福建有地处海道下方的“下门”，最终被雅化为        。|龙岩|福州|厦门|泉州",
    "Answer": "厦门"
  },
  {
    "ID": 245,
    "Question": "1950年10月1日，在国庆1周年阅兵式上，受阅部队首次拥有统一        。|徽章|肩章|军服|队形",
    "Answer": "军服"
  },
  {
    "ID": 246,
    "Question": "北宋张择端的《清明上河图》描绘的是        的生活场景。|西安|洛阳|开封|安阳",
    "Answer": "开封"
  },
  {
    "ID": 247,
    "Question": "《乌衣巷》是唐代诗人刘禹锡的诗作，乌衣巷位于        。|广西桂林|安徽六安|浙江杭州|江苏南京",
    "Answer": "江苏南京"
  },
  {
    "ID": 248,
    "Question": "1897年，中国人自办的第一家商办银行，也是上海最早开设的华资银行        在上海成立。|中国通商银行|四明银行|中国银行|浙江兴业银行",
    "Answer": "中国通商银行"
  },
  {
    "ID": 249,
    "Question": "失业人员在领取失业保险金期间死亡的，参照当地对在职职工死亡的规定，对其遗属        发给丧葬补助金和抚恤金。|按月|按季度|按年|一次性",
    "Answer": "一次性"
  },
  {
    "ID": 250,
    "Question": "秦始皇陵兵马俑常被称作是“世界第八大奇迹”，兵马俑本来的颜色是        。|彩色|土灰色|白色",
    "Answer": "彩色"
  },
  {
    "ID": 251,
    "Question": "2009年，在国庆60周年阅兵式上，有一支神秘方队首次亮相，即        方队。这也是我国组建此兵种以来第一次向世人揭开神秘面纱。|特种兵|高射炮兵|航空兵|装甲兵",
    "Answer": "特种兵"
  },
  {
    "ID": 252,
    "Question": "中华人民共和国国旗、国徽、国歌，是中华人民共和国的象征和标志，一切        都应当尊重和爱护国旗、国徽、国歌，维护国旗、国徽、国歌的尊严。|公民和组织|党员和单位|群众和单位",
    "Answer": "公民和组织"
  },
  {
    "ID": 253,
    "Question": "以下城市中，因孙吴，东晋，南朝宋、齐、梁、陈先后在此建都，有“六朝古都”之称的是        。|南京|咸阳|汉中|西安",
    "Answer": "南京"
  },
  {
    "ID": 254,
    "Question": "“原来姹紫嫣红开遍，似这般都付与断井颓垣。良辰美景奈何天，赏心乐事谁家院？”这是古今评论家公认的名句，出自于明代剧作家汤显祖的名作        。|《牡丹亭》|《紫钗记》|《汉宫秋》|《长生殿》",
    "Answer": "《牡丹亭》"
  },
  {
    "ID": 255,
    "Question": "莎士比亚著名的喜剧作品《威尼斯商人》描绘了鲍西娅的爱情、智慧与美德，同时借高利贷者        强索一磅肉的情节，展现他的贪婪、吝啬、狠毒。这个成功的人物形象因此列入世界文学名著的“四大吝啬鬼”之中。|夏洛克|阿巴贡|葛朗台|泼留希金",
    "Answer": "夏洛克"
  },
  {
    "ID": 256,
    "Question": "第二次世界大战以后，西方戏剧界最有影响力的戏剧流派之一是“荒诞派戏剧”。它兴起于50年代，其哲学基础是存在主义，否认人类存在的意义，认为人与人根本无法沟通。荒诞派剧作中最具典型性之一的是贝克特的        。|《等待戈多》|《阳台》|《秃头歌女》|《椅子》",
    "Answer": "《等待戈多》"
  },
  {
    "ID": 257,
    "Question": "从咣咣响的绿皮车到世界上运营时速最高的“        ”高铁列车，中国铁路不断提速，高铁网越织越密，中国高铁里程也已占世界高铁里程的2/3。|复兴号|和谐号|解放号|辽宁号",
    "Answer": "复兴号"
  },
  {
    "ID": 258,
    "Question": "古称长安的地方是今天的        。|西安|宝鸡|咸阳|铜川",
    "Answer": "西安"
  },
  {
    "ID": 259,
    "Question": "1952年10月1日，在国庆3周年阅兵式上，高举“八一”军旗的        首次出现在徒步方队前面，军乐团高奏进行曲最后走过检阅台。|仪仗兵|民兵方队|骑兵方队|坦克方队",
    "Answer": "仪仗兵"
  },
  {
    "ID": 261,
    "Question": "以下地方戏曲中，        因为唱腔软糯细腻、神似汤圆而被称为“水磨调”。|歌仔戏|越剧|昆曲",
    "Answer": "昆曲"
  },
  {
    "ID": 262,
    "Question": "李白《梦游天姥吟留别》中的天姥山位于        。|浙江杭州|浙江绍兴|江西九江|四川广安",
    "Answer": "浙江绍兴"
  },
  {
    "ID": 263,
    "Question": "工资应当以        形式按        支付给劳动者本人。不得克扣或者无故拖欠劳动者的工资。|货币 季|实物 月|实物 季|货币 月",
    "Answer": "货币 月"
  },
  {
    "ID": 264,
    "Question": "劳动合同期限一年以上不满三年的，试用期不得超过        。|一个月|二个月|三个月|六个月",
    "Answer": "二个月"
  },
  {
    "ID": 265,
    "Question": "武侯墓、蔡伦墓、张骞墓均位于        。|西安|宝鸡|成都|汉中",
    "Answer": "汉中"
  },
  {
    "ID": 266,
    "Question": "国家实行有利于促进就业的金融政策，增加中小企业的融资渠道；鼓励金融机构改进金融服务，加大对中小企业的信贷支持，并对自主创业人员在一定期限内给予        等扶持。|大额信贷|资金赞助|税收减免|小额信贷",
    "Answer": "小额信贷"
  },
  {
    "ID": 267,
    "Question": "挪威剧作家易卜生被称为“欧洲现代戏剧之父”，他的现实主义戏剧堪称典范。其主要代表作品        ，通过女主人公娜拉和丈夫海尔茂的家庭生活，揭露和批判了资产阶级婚姻及其伦理道德观念的虚伪性，当娜拉认识到自己的地位时，毫不犹豫地离家出走了。|《社会支柱》|《玩偶之家》|《群鬼》|《人民公敌》",
    "Answer": "《玩偶之家》"
  },
  {
    "ID": 268,
    "Question": "下列文艺作品中，不属于抗日战争时期创作的是        。|秧歌剧《兄妹开荒》|歌剧《白毛女》|话剧《龙须沟》|话剧《抓壮丁》",
    "Answer": "话剧《龙须沟》"
  },
  {
    "ID": 269,
    "Question": "以下城市中属于“海上丝绸之路”途经之地的是        市。|敦煌|西安|广州|洛阳",
    "Answer": "广州"
  },
  {
    "ID": 270,
    "Question": "张家界地貌类型多样，其中最具特色的是        地貌。|山地|丘陵|岩溶|石英砂岩峰林",
    "Answer": "石英砂岩峰林"
  },
  {
    "ID": 272,
    "Question": "1975年5月27日，中国登山队再次登上素有地球“第三极”之称的珠穆朗玛峰。在拍摄9名队员登顶照片时，一位叫        的队员为了保证向全世界完整展示五星红旗的效果，宁让国旗挡住自己的脸。|罗则|侯生福|潘多|索南罗布",
    "Answer": "罗则"
  },
  {
    "ID": 273,
    "Question": "职工连续工作满        个月以上的，享受带薪年休假。|6|12|18|24",
    "Answer": "12"
  },
  {
    "ID": 274,
    "Question": "为纪念抗日英烈命名的左权县在        省。|山西|山东|安徽|陕西",
    "Answer": "山西"
  },
  {
    "ID": 275,
    "Question": "陕西省        是西周文化发祥地，被称为“青铜器之乡”。|延安市|西安市|咸阳市|宝鸡市",
    "Answer": "宝鸡市"
  },
  {
    "ID": 276,
    "Question": "宣纸在制浆时加入某种“神奇调料”，可使制浆均匀、出产更高，这种“调料”是        。|椰汁|杨桃藤汁|甘蔗汁",
    "Answer": "杨桃藤汁"
  },
  {
    "ID": 277,
    "Question": "以城区西北福山得名的城市是        。|龙岩|福州|泉州|厦门",
    "Answer": "福州"
  },
  {
    "ID": 278,
    "Question": "2014年，国务院决定将新型农村社会养老保险和城镇居民社会养老保险两项制度合并实施，在全国范围内建立了统一的        。|基本养老保险制度|城乡居民基本养老保险制度|社会养老保险制度|城镇职工基本养老保险制度",
    "Answer": "城乡居民基本养老保险制度"
  },
  {
    "ID": 279,
    "Question": "目前世界上最长的海底沉管隧道是        。|摩川隧道|川崎航道隧道|港珠澳大桥海底隧道",
    "Answer": "港珠澳大桥海底隧道"
  },
  {
    "ID": 280,
    "Question": "唐代的参军戏在俳优表演的基础上兴起，通常为两个演员相互问答，以滑稽讽刺为主，在科白、动作之外还加进了歌唱及管弦伴奏。参军，即被讽刺的对象，比较愚笨迟钝，相当于后世戏曲中的净角；戏弄参军的叫苍鹘，比较伶俐机敏，相当于        角。|生|旦|末|丑",
    "Answer": "丑"
  },
  {
    "ID": 281,
    "Question": "逃避海关监管将境外固体废物、液态废物和气态废物运输进境，情节特别严重的，将面临的刑罚是        。|处五年以下有期徒刑，并处罚金|处五年以上有期徒刑，并处罚金|处五年以上十年以下有期徒刑，并处罚金|处十年以上有期徒刑，并处罚金",
    "Answer": "处五年以上有期徒刑，并处罚金"
  },
  {
    "ID": 282,
    "Question": "由曹禺创作，根据巴金的同名小说改编，以觉新、瑞珏、梅表姐、鸣凤为主角，描写了旧礼教对青春爱情的摧毁的话剧是        。|《北京人》|《雷雨》|《家》|《龙须沟》",
    "Answer": "《家》"
  },
  {
    "ID": 283,
    "Question": "“天下九塞，雁门为首”的“雁门关”是在        。|陕西|山西|甘肃|宁夏",
    "Answer": "山西"
  },
  {
    "ID": 284,
    "Question": "西汉著名外交家、丝绸之路的开拓者张骞是        人。|山西|陕西|甘肃|湖北",
    "Answer": "陕西"
  },
  {
    "ID": 285,
    "Question": "下列地名中，因著名文人得名的是        。|成都浣花溪|杭州苏公堤|南京桃叶渡|青岛琅琊台",
    "Answer": "杭州苏公堤"
  },
  {
    "ID": 286,
    "Question": "由曹禺创作，1938年首演，将表现主义与现实主义相结合，生动刻画了仇虎复仇的曲折故事，展现了农民从反抗到觉醒的心路历程的话剧是        。|《日出》|《原野》|《家》|《北京人》",
    "Answer": "《原野》"
  },
  {
    "ID": 287,
    "Question": "地处河西走廊西部的“河西咽喉”隘口，并有“天下第一雄关”之称的是        。|山海关|潼关|嘉峪关|友谊关",
    "Answer": "嘉峪关"
  },
  {
    "ID": 288,
    "Question": "我国佛教禅宗祖庭，被誉为“天下第一名刹”的是        。|白马寺|少林寺|法门寺",
    "Answer": "少林寺"
  },
  {
    "ID": 290,
    "Question": "人民军队琼崖纵队诞生、战斗的地方是        。|白洋淀|微山湖|海南岛|珠江流域",
    "Answer": "海南岛"
  },
  {
    "ID": 291,
    "Question": "唐代诗人杜甫的诗句“会当凌绝顶，一览众山小”，写的是        。|华山|泰山|恒山|嵩山",
    "Answer": "泰山"
  },
  {
    "ID": 292,
    "Question": "元杂剧中，女性形象是一道鲜艳夺目的风景，冲破封建礼教束缚、追求理想与幸福、平等而独立的尊严意识在瑰丽隽永的唱词中展现得淋漓尽致。下列元杂剧和剧中女性角色对应错误的是        。|《西厢记》 崔莺莺|《梧桐雨》 杨玉环|《汉宫秋》 文成公主|《拜月亭》 王瑞兰",
    "Answer": "《汉宫秋》 文成公主"
  },
  {
    "ID": 294,
    "Question": "用人单位与劳动者建立劳动关系，        订立书面劳动合同。|可以|应当|需要|无须",
    "Answer": "应当"
  },
  {
    "ID": 295,
    "Question": "劳动行政部门自收到集体合同文本之日起        内未提出异议的，集体合同即行生效。|十日|十五日|三十日|五日",
    "Answer": "十五日"
  },
  {
    "ID": 296,
    "Question": "劳动者依法享有自主择业的权利。劳动者年满        周岁，有劳动能力且有就业愿望的，可凭本人身份证件，通过公共就业服务机构、职业中介机构介绍或直接联系用人单位等渠道求职。|15|16|18|20",
    "Answer": "16"
  },
  {
    "ID": 297,
    "Question": "下列关于中国戏曲的说法当中，错误的是        。|中国传统戏曲美术中，化妆用的假须被称为髯口|检场是指负责提词的人|“生旦净丑”是京剧的行当，其中“净”是指花脸|戏曲表演中“四功”指的是唱、念、做、打",
    "Answer": "检场是指负责提词的人"
  },
  {
    "ID": 298,
    "Question": "1954年10月1日，在国庆5周年阅兵式上，第一次出现了        方队。|炮兵|骑兵|伞兵|特种兵",
    "Answer": "伞兵"
  },
  {
    "ID": 299,
    "Question": "下列选项中，因李世民胞姐平阳公主率军镇守而得名的是        。|公主坟|皇姑屯|娘子关|公主岭",
    "Answer": "娘子关"
  },
  {
    "ID": 300,
    "Question": "三国时期，人们尊称左将军刘备为“左公”。因“左公”在当地安营扎寨而得名的是        。|石首|丹江口|当阳|公安",
    "Answer": "公安"
  },
  {
    "ID": 301,
    "Question": "夏季运动出汗过多时，应多喝        。|淡盐水|糖水|白开水|碳酸饮料",
    "Answer": "淡盐水"
  },
  {
    "ID": 304,
    "Question": "词作为一种音乐文学，是伴随着        而兴起的。|雅乐|清乐|燕乐|宫廷乐",
    "Answer": "燕乐"
  },
  {
    "ID": 305,
    "Question": "《中国人民志愿军战歌》激昂慷慨，节奏铿锵有力，使人真切地感受到志愿军战士们昂扬的斗志和钢铁一般的意志。这首歌的词作者是        。|陈伯坚|麻扶摇|魏巍|周巍峙",
    "Answer": "麻扶摇"
  },
  {
    "ID": 306,
    "Question": "元代于1267年迁都于“中都”，元大都遗址位于现在的        。|广州|西安|北京|南京",
    "Answer": "北京"
  },
  {
    "ID": 307,
    "Question": "“欲把西湖比西子，淡妆浓抹总相宜”，西湖是个盛产美景的地方，下列不属于“西湖十景”的是        。|南屏晚钟|曲院风荷|二泉映月",
    "Answer": "二泉映月"
  },
  {
    "ID": 308,
    "Question": "《醉翁亭记》中的“醉翁亭”在        。|湖南|浙江|安徽|河南",
    "Answer": "安徽"
  },
  {
    "ID": 309,
    "Question": "白居易《琵琶行》“江州司马青衫湿”中，“江州”是指今天的        。|宜春|九江|上饶|抚州",
    "Answer": "九江"
  },
  {
    "ID": 310,
    "Question": "所谓“隐形飞机”是指        的飞机。|眼睛看不见|飞行太高看不见|透明|雷达测不到",
    "Answer": "雷达测不到"
  },
  {
    "ID": 311,
    "Question": "自然现象        的交替是由地球公转产生的。|雨季、旱季|春、夏、秋、冬四季|白天和黑夜",
    "Answer": "春、夏、秋、冬四季"
  },
  {
    "ID": 312,
    "Question": "关于科学和技术，下列说法不正确的是        。|科学是如实反映客观事物及其运动变化规律的系统知识|技术的目标是利用自然规律来改造和利用自然|科学活动以发明为核心，技术活动以发现为核心|科学与技术之间既有联系，又有差异",
    "Answer": "科学活动以发明为核心，技术活动以发现为核心"
  },
  {
    "ID": 313,
    "Question": "手机、电脑的芯片主要是由        物质组成的。|石墨|硅|铜|银",
    "Answer": "硅"
  },
  {
    "ID": 314,
    "Question": "现在不少地方采取错峰用电，如在某地，早上6点到晚上10点电费每度为0.6170元，晚上10点到早上6点每度仅为0.3070元，错峰用电的意义在于        。|仅仅只是为居民节约了电费|优化电力资源配置，提高电力供应整体的效率与效益|增加电网的峰谷负荷差|提倡工厂增加夜班排班量",
    "Answer": "优化电力资源配置，提高电力供应整体的效率与效益"
  },
  {
    "ID": 315,
    "Question": "军事名言“将在外，君命有所不受”出自        。|《吴子兵法》|《孙子兵法》|《孙膑兵法》|《尉缭子兵法》",
    "Answer": "《孙子兵法》"
  },
  {
    "ID": 316,
    "Question": "关于归纳，下列说法不正确的是        。|归纳是一种从许多个别事实中概括出一般原理的推理方法|简单枚举法是一种完全归纳法|贝叶斯推理是一种基于统计学的归纳推理|“穆勒五法”是古典归纳逻辑的最高成就之一",
    "Answer": "简单枚举法是一种完全归纳法"
  },
  {
    "ID": 317,
    "Question": "我国首座获评世界“媒体艺术之都”称号的城市是        。|北京|杭州|长沙|成都",
    "Answer": "长沙"
  },
  {
    "ID": 318,
    "Question": "电动自行车已逐渐成为城市出行的重要交通工具之一，下列关于电动车骑行的说法错误的是        。|不要乱走机动车道，要保持安全速度驾驶|不要抢行红绿灯|未满十六岁人员不能骑电动自行车上路|电动自行车上路行驶不用佩戴安全头盔",
    "Answer": "电动自行车上路行驶不用佩戴安全头盔"
  },
  {
    "ID": 319,
    "Question": "遇到电梯事故时，下列做法错误的是        。|电梯急坠时，将背部和头部紧贴内墙、弯曲膝盖、提起脚跟|被困电梯时，用紧急装置向外求援或间歇性拍打电梯门呼救|被困电梯时容易窒息，应想办法尽快打开电梯门|等待救援时，不能强行推开电梯门或攀爬紧急出口，以免坠入井道",
    "Answer": "被困电梯时容易窒息，应想办法尽快打开电梯门"
  },
  {
    "ID": 320,
    "Question": "全国人民代表大会会议每年举行一次，由        召集。|委员长|全国人大主席团|全国人民代表大会常务委员会|委员长会议",
    "Answer": "全国人民代表大会常务委员会"
  },
  {
    "ID": 321,
    "Question": "世界是可以被认识的，认识是一个辩证发展的过程，这是一个        的过程。|感觉－知觉－表象|概念－判断－推理|实践－认识－实践|理论－实践－理论",
    "Answer": "实践－认识－实践"
  },
  {
    "ID": 322,
    "Question": "各级党和国家机关中的党支部，围绕服务中心、建设队伍开展工作，发挥对党员的教育、管理、监督作用，协助本部门        完成任务、改进工作。|党组（党委）|主要领导|行政负责人|党组织",
    "Answer": "行政负责人"
  },
  {
    "ID": 323,
    "Question": "地球表面约        被水覆盖。 |31%|51%|71%|91%",
    "Answer": "71%"
  },
  {
    "ID": 324,
    "Question": "世界上最早的国际邮展是在        举办的。|英国|比利时|法国|美国",
    "Answer": "比利时"
  },
  {
    "ID": 325,
    "Question": "人民行使国家权力的机关是全国人民代表大会和        。|国务院|地方各级人民政府|地方各级人民代表大会|各级政治协商制度",
    "Answer": "地方各级人民代表大会"
  },
  {
    "ID": 326,
    "Question": "中国民间传说《白蛇传》被列入“第一批国家级非物质文化遗产”，是中国四大民间爱情传说之一。其中“水漫金山”的故事发生在        。|浙江杭州|江苏南京|江苏镇江|江苏苏州",
    "Answer": "江苏镇江"
  },
  {
    "ID": 327,
    "Question": "因“蜀江至此分枝”得名的地方是        。|宜都|丹江口|当阳|枝江",
    "Answer": "枝江"
  },
  {
    "ID": 328,
    "Question": "中国共产党第五次全国代表大会的召开地点是        。|上海|北京|延安|武汉",
    "Answer": "武汉"
  },
  {
    "ID": 329,
    "Question": "七人制橄榄球是        橄榄球的一种，与传统的橄榄球相比，场地、规则大致相同，但人数少、比赛节奏较快而且平均得分较高，受到普遍欢迎。|美式|英式|澳式|联盟式",
    "Answer": "英式"
  },
  {
    "ID": 330,
    "Question": "下列关于一次能源分类表达错误的是        。|水能是一次能源，是可再生能源，属于清洁能源|电能是一次能源，是可再生能源，属于清洁能源|太阳能是一次能源，是可再生能源，属于清洁能源|石油是一次能源，是不可再生能源，不是清洁能源",
    "Answer": "电能是一次能源，是可再生能源，属于清洁能源"
  },
  {
    "ID": 331,
    "Question": "根据《中华人民共和国国家安全法》规定，        各部门按照职责分工，贯彻执行国家安全方针政策和法律法规，管理指导本系统、本领域国家安全工作。|全国人民代表大会|全国人民代表大会常务委员会|国家安全委员会|中央国家机关",
    "Answer": "中央国家机关"
  },
  {
    "ID": 332,
    "Question": "唐代是中国古代诗歌发展的鼎盛时期。“飞流直下三千尺，疑是银河落九天”体现了李白诗歌的        风格。|浪漫主义|现实主义|古典主义|现代主义",
    "Answer": "浪漫主义"
  },
  {
    "ID": 333,
    "Question": "我国古代的“乐府双璧”是指        。|《长歌行》和《木兰诗》|《陌上桑》和《子夜歌》|《孔雀东南飞》和《子夜歌》|《孔雀东南飞》和《木兰诗》",
    "Answer": "《孔雀东南飞》和《木兰诗》"
  },
  {
    "ID": 334,
    "Question": "为防止儿童攀爬阳台而坠落，以下做法正确的是        。|在阳台上放置空调外机或储物箱|将阳台栅栏高度设置在110厘米以上|阳台栅栏处放置20厘米高的脚踏支撑物",
    "Answer": "将阳台栅栏高度设置在110厘米以上"
  },
  {
    "ID": 335,
    "Question": "人们平常打点滴（吊针）用的生理盐水（氯化钠注射液）浓度是        %。|0.2|0.5|0.6|0.9",
    "Answer": "0.9"
  },
  {
    "ID": 337,
    "Question": "国家秘密的知悉范围以外的人员，因工作需要知悉国家秘密的，应当经过        批准。|保密行政管理部门|机关、单位负责人|定密责任人|机关、单位内设机构负责人",
    "Answer": "机关、单位负责人"
  },
  {
    "ID": 338,
    "Question": "《中华人民共和国社会保险法》第十一条第一款规定，基本养老保险实行社会统筹与        相结合。|个人账户|家庭账户|政府补贴",
    "Answer": "个人账户"
  },
  {
    "ID": 339,
    "Question": "《黄鹤楼送孟浩然之广陵》中的“广陵”指今江苏省        市。|扬州|南京|无锡|常州",
    "Answer": "扬州"
  },
  {
    "ID": 340,
    "Question": "古语云：“不谋全局者，不足以谋一域；不谋万世者，不足以谋一时”。这体现的哲理是        。|整体与部分相互依存，不可分割|部分反作用于整体|整体决定部分|整体是部分的有机结合",
    "Answer": "整体决定部分"
  },
  {
    "ID": 342,
    "Question": "如果小华在小丽北偏东40°的位置上，那么小丽在小华的        位置上。|南偏西50°|北偏东50°|南偏西40°|北偏东40°",
    "Answer": "南偏西40°"
  },
  {
    "ID": 343,
    "Question": "在1964年全国人大三届一次会议上，        同志代表党和政府提出实现“四个现代化”奋斗目标。四个现代化具体指工业现代化、农业现代化、国防现代化、科学技术现代化。|毛泽东|周恩来|邓小平|朱德",
    "Answer": "周恩来"
  },
  {
    "ID": 344,
    "Question": "歌舞娱乐放映游艺场所不允许设置在建筑内        。|一层|地下一层|地下二层及以下",
    "Answer": "地下二层及以下"
  },
  {
    "ID": 345,
    "Question": "苏州的古建筑除了粉墙黛瓦、飞檐翘角，还有保存相对完好的纯居住民国建筑群        、同益里，电视剧《都挺好》中的“苏家老宅”取景于此。|同德里|同福里|同运里|同善里",
    "Answer": "同德里"
  },
  {
    "ID": 347,
    "Question": "党的        作出了全面推进依法治国的顶层设计，制定了路线图、施工图，在我国社会主义法治史上具有里程碑意义。|十一届三中全会|十一届四中全会|十八届三中全会|十八届四中全会",
    "Answer": "十八届四中全会"
  },
  {
    "ID": 348,
    "Question": "《中华人民共和国社会保险法》第五十二条规定，职工跨统筹地区就业的，其失业保险关系随本人转移，缴费年限        。|中止计算|分段计算|累计计算|重新计算",
    "Answer": "累计计算"
  },
  {
    "ID": 349,
    "Question": "使用冰箱冷冻室要注意，        不能放进冰箱冷冻室，否则可能发生爆裂事故，存在一定安全隐患。|易拉罐装的碳酸饮料|矿泉水|核桃|苹果",
    "Answer": "易拉罐装的碳酸饮料"
  },
  {
    "ID": 350,
    "Question": "职工因工作遭受事故伤害或者患职业病需要暂停工作接受工伤医疗的，在停工留薪期内，原工资福利待遇不变，由所在单位按月支付。停工留薪期一般不超过        个月。伤情严重或者情况特殊，经设区的市级劳动能力鉴定委员会确认，可以适当延长，但延长不得超过12个月。|6|9|10|12",
    "Answer": "12"
  },
  {
    "ID": 352,
    "Question": "被列为世界文化遗产的        坐落于南京市玄武区紫金山南麓，东毗中山陵，南临梅花山，位于钟山风景名胜区内，是明太祖朱元璋与其皇后的合葬陵墓。|明十三陵|盛京三陵|明孝陵|明显陵",
    "Answer": "明孝陵"
  },
  {
    "ID": 353,
    "Question": "黄帝陵公祭活动在每年的        节时举行。|端午|清明|重阳",
    "Answer": "清明"
  },
  {
    "ID": 354,
    "Question": "在车道减少的路段、路口，或者在没有交通信号灯、交通标志、交通标线或者交通警察指挥的交叉路口遇到停车排队等候或者缓慢行驶时，机动车应当        。 |借道超车|占用对面车道|穿插等候的车辆|依次交替通行",
    "Answer": "依次交替通行"
  },
  {
    "ID": 355,
    "Question": "1950年10月19日，中国人民志愿军在司令员兼政治委员        同志率领下，跨过鸭绿江，开赴朝鲜战场。10月25日，志愿军打响了入朝后的第一仗，拉开了抗美援朝战争的序幕。|洪学智|彭德怀|陈赓|邓华",
    "Answer": "彭德怀"
  },
  {
    "ID": 356,
    "Question": "山东临沂有着美丽的人文景观，城内的“洗砚池”“晒书台”等遗址，留下了东晋“书圣”        的不朽作品。|王羲之|颜真卿|黄庭坚|柳公权",
    "Answer": "王羲之"
  },
  {
    "ID": 357,
    "Question": "按照目前物理科学研究的最新成果，构成物质的最小单位是：        。|夸克|质子|中子|纳米",
    "Answer": "夸克"
  },
  {
    "ID": 358,
    "Question": "全球第一台适用于全肢体中风康复的“纯意念控制”人工神经机器人系统是        。|神匠一号|神舟一号|神工一号|神医一号",
    "Answer": "神工一号"
  },
  {
    "ID": 359,
    "Question": "中国核武器研制工作的开拓者和奠基者是        ，被誉为“两弹元勋”。|黄旭华|李四光|邓稼先|杨振宁",
    "Answer": "邓稼先"
  },
  {
    "ID": 360,
    "Question": "“朝辞白帝彩云间”中提到的白帝城位于        市奉节县。|南京|成都|洛阳|重庆",
    "Answer": "重庆"
  },
  {
    "ID": 361,
    "Question": "“淝水之战”的“淝水”，是        的支流。|长江|黄河|淮河|济水",
    "Answer": "淮河"
  },
  {
    "ID": 362,
    "Question": "“三人行，必有我师”最早是由        提出的。|孔子|孟子|老子|庄子",
    "Answer": "孔子"
  },
  {
    "ID": 363,
    "Question": "“天行有常，不为尧存，不为桀亡”出自        。|《荀子·天论》|《论语》|《道德经》|《庄子》",
    "Answer": "《荀子·天论》"
  },
  {
    "ID": 366,
    "Question": "领土由领陆、        和领空三部分组成。|领海|领水",
    "Answer": "领水"
  },
  {
    "ID": 367,
    "Question": "采用引漳灌邺的方法使得邺城民富兵强，成为战国时期魏国的东北重镇的人是        。|大禹|孙叔敖|西门豹|史禄",
    "Answer": "西门豹"
  },
  {
    "ID": 368,
    "Question": "人类最早认识自然规律使用的研究方法是        。|比较法|试错法|推理法|观察法",
    "Answer": "观察法"
  },
  {
    "ID": 369,
    "Question": "客有问曰：“六一，何谓也？”居士曰：“吾家藏书一万卷，集录三代以来金石遗文一千卷，有琴一张，有棋一局，而常置酒一壶。”客曰：“是为五一尔，奈何？”居士曰：“以吾一翁，老于此五物之间，是岂不为六一乎？”此对话中的“六一”的故事源自于        。|白居易|欧阳修|李白|陆游",
    "Answer": "欧阳修"
  },
  {
    "ID": 370,
    "Question": "每年春运，机场、车站等公共交通枢纽都会迎来大规模客流，这时应格外注意防止随身物品丢失，以下做法错误的是        。|将背包背在身上或将背带跨过手腕，确保包不离身|如果必须将包放在地上，可以用脚穿过背带|在候车厅看手机或睡觉时，可把背包搁在身旁|购物付款时不要将背包随手放在支付柜台上",
    "Answer": "在候车厅看手机或睡觉时，可把背包搁在身旁"
  },
  {
    "ID": 371,
    "Question": "第五套人民币20元背面印的是桂林漓江山水风光中的著名景点        。|九马画山|黄布倒影|骆驼过江",
    "Answer": "黄布倒影"
  },
  {
    "ID": 372,
    "Question": "《工伤保险条例》第十九条规定，职工或者其近亲属认为是工伤，用人单位不认为是工伤的，由        承担举证责任。|职工或者其直系亲属|劳动保障部门|用人单位|医疗机构",
    "Answer": "用人单位"
  },
  {
    "ID": 373,
    "Question": "毛泽东曾总结中国革命的三大法宝是        。|实事求是，群众路线，独立自主|统一战线，武装斗争，党的建设|政治路线，组织路线，思想路线",
    "Answer": "统一战线，武装斗争，党的建设"
  },
  {
    "ID": 375,
    "Question": "中国现存最早的一幅山水画是        。|《秋郊饮马图》|《游春图》|《春深高树图》|《荷石水禽图》",
    "Answer": "《游春图》"
  },
  {
    "ID": 376,
    "Question": "位于福建省东北翼沿海，是中国大黄鱼之乡、国家园林城市，素有“海上天湖，佛国仙都，百里画廊”之美誉的城市是        。|宁德|莆田|泉州|漳州",
    "Answer": "宁德"
  },
  {
    "ID": 377,
    "Question": "主持修建我国首条铁路——京张铁路的工程师是        。|康有为|王梦恕|詹天佑|梁思成",
    "Answer": "詹天佑"
  },
  {
    "ID": 378,
    "Question": "东汉时期崔寔撰写的        被认为是“中国古代农书中农家月令这一系统最早的代表作”。|《礼记·月令》|《农桑辑要》|《四民月令》|《农政全书》",
    "Answer": "《四民月令》"
  },
  {
    "ID": 379,
    "Question": "当车辆落入水中，以下逃生方式错误的是        。|第一时间解开安全带|如果车辆发生侧翻，从靠近水面的车窗砸窗逃生|用坚硬物敲碎前挡风玻璃|在车外与车内水位相同的情况下，打开车门逃生",
    "Answer": "用坚硬物敲碎前挡风玻璃"
  },
  {
    "ID": 380,
    "Question": "稻、黍、稷、麦、菽均是我国种植历史悠久的农作物，其中的“菽”是指        。|叶菜类|薯类|豆类|高粱",
    "Answer": "豆类"
  },
  {
    "ID": 381,
    "Question": "在我国近代历史中，最早提出发展资本主义的近代化纲领，具有鲜明的资本主义色彩和先进的近代观念的文献是        。|《海国图志》|《资政新篇》|《天朝田亩制度》|《中华民国临时约法》",
    "Answer": "《资政新篇》"
  },
  {
    "ID": 382,
    "Question": "我国面积最大的淡水湖鄱阳湖位于        省。|江苏|浙江|安徽|江西",
    "Answer": "江西"
  },
  {
    "ID": 384,
    "Question": "发源于长白山的松花江滋养了东北大地，与东北人的生活息息相关。下列关于松花江表述错误的是        。|松花江是东北境内航运价值较大的河流|松花江流域属温带季风气候|松花江是中国黑龙江最小的支流|吉林市位于松花江沿岸",
    "Answer": "松花江是中国黑龙江最小的支流"
  },
  {
    "ID": 385,
    "Question": "下列不属于二十四史的是        。|《史记》|《金史》|《明史》|《清史》",
    "Answer": "《清史》"
  },
  {
    "ID": 386,
    "Question": "《事业单位人事管理条例》第二十条规定，事业单位应当根据聘用合同规定的岗位职责任务，全面考核工作人员的表现，重点考核        。|道德品质|工作态度|工作绩效",
    "Answer": "工作绩效"
  },
  {
    "ID": 387,
    "Question": "正在通电使用的灯泡反复出现时暗时亮的现象，可能是电路存在        故障。|短路|断路|接触不良|过负荷",
    "Answer": "接触不良"
  },
  {
    "ID": 388,
    "Question": "传递国家秘密载体，应当通过        、机要通信或者其他符合保密要求的方式进行。|邮政特快专递|机要交通|专车派送",
    "Answer": "机要交通"
  },
  {
    "ID": 389,
    "Question": "中国文学第一部诗歌总集是        。|《离骚》|《诗经》|《九歌》|《天问》",
    "Answer": "《诗经》"
  },
  {
    "ID": 391,
    "Question": "严格来说，我国“唐三彩”属于        技术。|制陶|纺纱|冶铁|造房",
    "Answer": "制陶"
  },
  {
    "ID": 392,
    "Question": "《黄帝内经》分《灵枢》和        两部分，是中国最早的医学典籍。|《素问》|《伤寒杂病论》|《神农本草经》",
    "Answer": "《素问》"
  },
  {
    "ID": 393,
    "Question": "“尽道隋亡为此河，至今千里赖通波”中的“此河”是指        。|黄河|大运河|淮河|长江",
    "Answer": "大运河"
  },
  {
    "ID": 394,
    "Question": "提出“天下兴亡，匹夫有责”的思想家是        。|王夫之|黄宗羲|顾炎武|龚自珍",
    "Answer": "顾炎武"
  },
  {
    "ID": 395,
    "Question": "“三五步走遍天下，七八人百万雄兵”“咫尺地五湖四海，几更时万古千秋”，这些诗句是中国传统        艺术特征的描述。|魔术|绘画|戏曲|杂技",
    "Answer": "戏曲"
  },
  {
    "ID": 396,
    "Question": "北宋著名的书法家、文学家、茶学家        ，亦是北宋名臣，其书法自成一体，为“宋四家”之一，著有茶学专著《茶录》和果树分类学著作《荔枝谱》。|蔡襄|李纲|李贽",
    "Answer": "蔡襄"
  },
  {
    "ID": 397,
    "Question": "唐朝著名医学家孙思邈所著的        中明确指出：“君亲有疾不能疗之者，非忠孝也”，把医学当作儒者尽孝道的必修之学。|《针灸甲乙经》|《外台秘要方》|《备急千金要方》|《本草纲目》",
    "Answer": "《备急千金要方》"
  },
  {
    "ID": 398,
    "Question": "“大贤秉高鉴，公烛无私光”歌颂的精神是        。|心底无私、天下为公|砥砺奋进、铿锵前行|团结协作、共同发展|精诚所至、金石为开",
    "Answer": "心底无私、天下为公"
  },
  {
    "ID": 399,
    "Question": "规模最大、篇幅最多、内容最全面的兵学巨著，被史家誉为古典兵学的百科全书的是        。|《武备志》|《武经总要》|《百战奇略》|《孙子兵法》",
    "Answer": "《武备志》"
  },
  {
    "ID": 401,
    "Question": "宗教事务管理坚持        、制止非法、遏制极端、抵御渗透、打击犯罪的原则。|保护合法|信教自由|反对极端|积极引导宗教与社会主义社会相适应",
    "Answer": "保护合法"
  },
  {
    "ID": 404,
    "Question": "在高速路上驾驶需要司机保持高度专注，并根据路况及时采取安全预防措施。下列行为错误的是        。|从匝道进入高速公路时严禁超车、掉头、停车和倒车|和前车保持必要的安全距离|不要在汽车中控台上放置挂件和饰品|遇到障碍物时应猛打方向盘，以绕过障碍物",
    "Answer": "遇到障碍物时应猛打方向盘，以绕过障碍物"
  },
  {
    "ID": 406,
    "Question": "《中国共产党纪律处分条例》规定，执行党纪处分决定的机关或者受处分党员所在单位，应当在        内将处分决定的执行情况向作出或者批准处分决定的机关报告。|一个月|六个月|一年",
    "Answer": "六个月"
  },
  {
    "ID": 409,
    "Question": "唐代阙楼作为礼制性建筑，其最高等级为        。|皇阙|三出阙|二出阙|龙凤阙",
    "Answer": "三出阙"
  },
  {
    "ID": 411,
    "Question": "地方志书每        年左右编修一次。|5|10|20|30",
    "Answer": "20"
  },
  {
    "ID": 412,
    "Question": "唐朝上元初年（公元760年），陆羽隐居苕溪（今浙江湖州），撰成        三卷，成为世界上第一部茶叶专著。|《茶经》|《茶谱》|《茶曲》|《茶道》",
    "Answer": "《茶经》"
  },
  {
    "ID": 413,
    "Question": "无产阶级革命家        ，是毛泽东和田汉等著名人士的老师，被尊为“延安五老”之一。|徐特立|李维汉|柳直荀",
    "Answer": "徐特立"
  },
  {
    "ID": 414,
    "Question": "“曹衣出水”一词通常用于形容        艺术的精湛。|绘画|书法|舞蹈|乐曲",
    "Answer": "绘画"
  },
  {
    "ID": 415,
    "Question": "“亚圣”指孟子，那“至圣”所指的儒家代表人物是        。|孔子|程颐|朱熹|董仲舒",
    "Answer": "孔子"
  },
  {
    "ID": 416,
    "Question": "“三月不知肉味”原为孔子用来形容        的独特魅力。|诗歌|音乐|小说|散文",
    "Answer": "音乐"
  },
  {
    "ID": 417,
    "Question": "岩石按其地质成因划分为火成岩、沉积岩与变质岩三大类。        是三大类岩石的主体，占地壳岩石体积的60%以上。|火成岩|沉积岩|变质岩",
    "Answer": "火成岩"
  },
  {
    "ID": 418,
    "Question": "纳税人在中国境内接受学历（学位）继续教育的支出，在学历（学位）教育期间按照每月        元定额扣除。|400|500|600|700",
    "Answer": "400"
  },
  {
    "ID": 420,
    "Question": "《中华人民共和国企业所得税法》规定，企业分为居民企业和        。|外商企业|外资企业|非居民企业|非内资企业",
    "Answer": "非居民企业"
  },
  {
    "ID": 421,
    "Question": "成语“一衣带水”中的“水”原指        。|黄河|长江|淮河|海河",
    "Answer": "长江"
  },
  {
    "ID": 422,
    "Question": "下面诗句中        不是描写江苏镇江的景观。|海日生残夜，江春入旧年|洛阳亲友如相问，一片冰心在玉壶|何处望神州？满眼风光北固楼|水光潋滟晴方好，山色空蒙雨亦奇",
    "Answer": "水光潋滟晴方好，山色空蒙雨亦奇"
  },
  {
    "ID": 423,
    "Question": "《中华人民共和国道路交通安全法》规定，        处十日以下拘留，并处一千元以上二千元以下罚款，吊销机动车驾驶证。|醉酒驾驶机动车的|故意遮挡机动车号牌的|使用其他车辆保险标志的|因饮酒后驾驶机动车被处罚，再次饮酒后驾驶机动车的",
    "Answer": "因饮酒后驾驶机动车被处罚，再次饮酒后驾驶机动车的"
  },
  {
    "ID": 424,
    "Question": "垃圾投放时，应该        。|随地乱丢弃|将多种垃圾用袋子包在一起投入垃圾桶|按垃圾种类投放入相对应的垃圾分类桶中|随便投入一个垃圾桶即可",
    "Answer": "按垃圾种类投放入相对应的垃圾分类桶中"
  },
  {
    "ID": 425,
    "Question": "歌曲        由李叔同填词，其旋律最早采自于美国歌曲《梦见家和母亲》。|《送别》|《旅愁》|《昨夜梦》|《学堂乐歌》",
    "Answer": "《送别》"
  },
  {
    "ID": 426,
    "Question": "“人生若只如初见”的下一句是“        ”。|何事秋风悲画扇|相见争如不见|两重心字罗衣|斜阳却照深深院",
    "Answer": "何事秋风悲画扇"
  },
  {
    "ID": 428,
    "Question": "《中华人民共和国国家安全法》规定，        依照宪法规定，决定战争状态的宣布，决定全国总动员或者局部动员，决定全国或者个别省、自治区、直辖市进入紧急状态，行使宪法规定的和全国人民代表大会授予的涉及国家安全的其他职权。|全国人民代表大会|全国人民代表大会常务委员会|中华人民共和国主席|国务院",
    "Answer": "全国人民代表大会常务委员会"
  },
  {
    "ID": 429,
    "Question": "“幽禽兀自啭佳音，玉立雕笼万里心。只为从前解言语，半生不得在山林”这是明代方孝孺的诗。诗中“幽禽”指的是        。|画眉|黄莺|鹦鹉|凤凰",
    "Answer": "鹦鹉"
  },
  {
    "ID": 430,
    "Question": "驾驶机动车上道路行驶，以下选项中会被扣留车辆的情形是        。|逆向行驶|未悬挂机动车号牌|未按规定使用安全带|未安装防撞装置",
    "Answer": "未悬挂机动车号牌"
  },
  {
    "ID": 431,
    "Question": "微山湖是著名的现代革命斗争纪念地。在抗日战争时期，以微山湖为根据地的“微湖大队”“运河支队”“铁道游击队”等革命武装，出没在千顷芦苇荡里，活跃于津浦铁路线上，创造了许多可歌可泣的英雄业绩。刘知侠的长篇小说        即取材于此。|《沂蒙山的故事》|《红嫂》|《铁道游击队》|《战地日记》",
    "Answer": "《铁道游击队》"
  },
  {
    "ID": 432,
    "Question": "中国第一个目标飞行器和空间实验室是        。|太空一号|东方红一号|风云一号|天宫一号",
    "Answer": "天宫一号"
  },
  {
    "ID": 433,
    "Question": "《小蝌蚪找妈妈》是中国第一部        风格的动画片。|三维|写实|水墨|实验",
    "Answer": "水墨"
  },
  {
    "ID": 434,
    "Question": "有“中国的欧几里德”“中国数学史上的牛顿”之称的是        。|刘徽|祖冲之|秦九韶|杨辉",
    "Answer": "刘徽"
  },
  {
    "ID": 435,
    "Question": "当遇到火灾时，应迅速向        逃离。|着火的相反方向|人员多的方向|安全出口的方向|着火方向",
    "Answer": "安全出口的方向"
  },
  {
    "ID": 436,
    "Question": "东周时代秦国的都城中使用时间最长、执政国君最多的是        。|长安|栎阳|咸阳|雍城",
    "Answer": "雍城"
  },
  {
    "ID": 437,
    "Question": "下列        不是“经常参加体育锻炼人数”的判定标准。|每周身体活动频度3次（含3次）以上|每次身体活动时间30分钟以上|每次身体活动强度中等程度以上|每天运动十分钟",
    "Answer": "每天运动十分钟"
  },
  {
    "ID": 439,
    "Question": "发生燃气泄漏事故时，下列做法中错误的是        。|立即关闭燃气阀门，阻断气源|迅速打开门窗通风换气|在燃气泄漏现场打电话报警|尽快离开泄漏现场",
    "Answer": "在燃气泄漏现场打电话报警"
  },
  {
    "ID": 440,
    "Question": "我国现存最早的中药学著作是        。|《伤寒杂病论》|《神农本草经》|《本草纲目》|《黄帝内经》",
    "Answer": "《神农本草经》"
  },
  {
    "ID": 441,
    "Question": "在君王治理国家策略上，西汉哲学家董仲舒强调要        。|以德治国|以法治国|以孝治国|以仁治国",
    "Answer": "以德治国"
  },
  {
    "ID": 443,
    "Question": "唐代壁画中常见胡服，胡服最早由        引入中原。|汉灵帝|北魏孝文帝|隋文帝|赵武灵王",
    "Answer": "赵武灵王"
  },
  {
    "ID": 444,
    "Question": "机关、单位应当根据涉密信息系统        确定系统的密级，并按照分级保护要求采取相应的安全保密防护措施。|承办人拟定的最高密级|定密责任人确定的最高密级|存储、处理信息的最高密级|涉密人员确定的最高密级",
    "Answer": "存储、处理信息的最高密级"
  },
  {
    "ID": 445,
    "Question": "热量传递主要有三种基本方式，即导热、热对流和        。|照射|加热|热辐射",
    "Answer": "热辐射"
  },
  {
    "ID": 446,
    "Question": "《中华人民共和国社会保险法》第三十五条规定，用人单位应当按照        ，根据社会保险经办机构确定的费率缴纳工伤保险费。|城镇居民人均可支配收入|本单位职工工资总额|本单位职工人均工资|当地职工平均工资",
    "Answer": "本单位职工工资总额"
  },
  {
    "ID": 447,
    "Question": "《题破山寺后禅院》是唐代诗人常建在游玩破山寺时即兴写的一首题壁诗，表达出游览名胜的喜悦和对高远境界的强烈追求。破山寺就是今江苏        境内著名的佛寺禅院        。|苏州 寒山寺|南京 大报恩寺|镇江 金山寺|常熟 兴福寺",
    "Answer": "常熟 兴福寺"
  },
  {
    "ID": 448,
    "Question": "中国首个入选世界非物质文化遗产的节日是        。|中秋节|端午节|清明节|重阳节",
    "Answer": "端午节"
  },
  {
    "ID": 449,
    "Question": "毛泽东诗词“雄关漫道真如铁，而今迈步从头越”中的“雄关”是指        。|山海关|娄山关|嘉峪关|居庸关",
    "Answer": "娄山关"
  },
  {
    "ID": 451,
    "Question": "中国现存古代最长的连梁式石板平桥是        。|赵州桥|卢沟桥|洛阳桥|安平桥",
    "Answer": "安平桥"
  },
  {
    "ID": 452,
    "Question": "北宋初期是我国书院教育的高潮期，出现了著名的四大书院，即        书院、白鹿洞书院、嵩阳书院、应天书院。|丽泽|岳麓|石鼓|茅山",
    "Answer": "岳麓"
  },
  {
    "ID": 454,
    "Question": "一个研究全天气温变化的实验中，自变量和因变量各是        。|自变量是实验员，因变量是一天中的时间|自变量和因变量都是一天中的时间|自变量是温度，因变量是一天中的时间|自变量是一天中的时间，因变量是温度",
    "Answer": "自变量是一天中的时间，因变量是温度"
  },
  {
    "ID": 455,
    "Question": "文房四宝中徽墨、歙（shè）砚的主产地歙县在        省。|浙江|河南|安徽|广东",
    "Answer": "安徽"
  },
  {
    "ID": 457,
    "Question": "下列诗句中，与“纸上得来终觉浅”同出自一首诗的是“        ”。|少壮工夫老始成|九州生气恃风雷|繁霜尽是心头血|东方风来满眼春",
    "Answer": "少壮工夫老始成"
  },
  {
    "ID": 459,
    "Question": "鲁迅，原名周樟寿，后改为周树人。“鲁迅”是他1918年发表        时所用的笔名，也是他影响最为广泛的笔名。|《呐喊》|《彷徨》|《朝花夕拾》|《狂人日记》",
    "Answer": "《狂人日记》"
  },
  {
    "ID": 460,
    "Question": "个人所得税专项附加扣除中住房贷款利息扣除期限最长不得超过        个月。|120|180|240|300",
    "Answer": "240"
  },
  {
    "ID": 461,
    "Question": "天气预报中常提到的副热带高压是对我国天气变化有重要影响的天气系统，一般副热带高压控制的区域常为        天气。|凉爽|晴热|阴雨",
    "Answer": "晴热"
  },
  {
    "ID": 462,
    "Question": "中国工人运动史上持续时间最长的一次罢工是        。|香港海员罢工|广州沙面工人罢工|省港大罢工",
    "Answer": "省港大罢工"
  },
  {
    "ID": 464,
    "Question": "电动自行车应在        充电才安全。|集中充电装置点|走道|楼梯间|家里",
    "Answer": "集中充电装置点"
  },
  {
    "ID": 465,
    "Question": "中国古代“四大发明”中，为哥伦布、麦哲伦实现远洋航行提供重要技术保证的是        。|火药|指南针|印刷术|造纸术",
    "Answer": "指南针"
  },
  {
    "ID": 466,
    "Question": "我国科学家屠呦呦提取了中药成分        用于抗疟疾，因而获得了2015年诺贝尔生理学或医学奖。|青霉素|氯喹|青蒿素|胰岛素",
    "Answer": "青蒿素"
  },
  {
    "ID": 468,
    "Question": "2011年3月30日，国务院常务会议通过决议，自2011年起，每年5月19日为“中国        ”。|品牌日|旅游日|航天日",
    "Answer": "旅游日"
  },
  {
    "ID": 469,
    "Question": "《中华人民共和国刑法》规定，走私、贩卖、运输、制造鸦片一千克以上、海洛因或者甲基苯丙胺        克以上或者其他毒品数量大的，处十五年有期徒刑、无期徒刑或者死刑，并处没收财产。|十|二十|五十|一百",
    "Answer": "五十"
  },
  {
    "ID": 470,
    "Question": "党的历史上第一次明确提出无产阶级在民主革命中的领导权和工农联盟问题的是        。|中共一大|中共二大|中共三大|中共四大",
    "Answer": "中共四大"
  },
  {
    "ID": 471,
    "Question": "坐落在四川省成都平原西部的岷江上，被誉为“世界水利文化的鼻祖”的水利工程是        。|灵渠|都江堰|鸿沟|京杭大运河",
    "Answer": "都江堰"
  },
  {
    "ID": 473,
    "Question": "我国古代六艺所指的六种技能是        。|礼、乐、画、舞、数、射|礼、乐、射、御、书、数|画、御、乐、礼、舞、修|诗、书、礼、乐、数、御",
    "Answer": "礼、乐、射、御、书、数"
  },
  {
    "ID": 474,
    "Question": "“三合一”场所火灾危险性很大，“三合一”场所是指        。|住宿与生产、仓储、经营设置在同一空间内|生产、仓储、经营设置在同一空间内|三人以上合租一间房内",
    "Answer": "住宿与生产、仓储、经营设置在同一空间内"
  },
  {
    "ID": 476,
    "Question": "存储、处理国家秘密的计算机信息系统按照涉密程度实行        。|专人保护|分级保护|重点保护|特殊保护",
    "Answer": "分级保护"
  },
  {
    "ID": 477,
    "Question": "由外国的传教士参加编撰，系统地介绍了欧洲的天文学著作，吸收了欧洲历法的成果的著作是        。|《大统历》|《崇祯历书》|《大明历》|《太初历》",
    "Answer": "《崇祯历书》"
  },
  {
    "ID": 478,
    "Question": "下列说法正确的是        。|吸毒成瘾是一种慢性复发性脑疾病|少量吸毒对身体没有损害|只吸几次毒不会上瘾|吸食合成毒品危害比较传统毒品要小",
    "Answer": "吸毒成瘾是一种慢性复发性脑疾病"
  },
  {
    "ID": 480,
    "Question": "我国元代科学家郭守敬主要贡献在        方面。|农学|植物学|药物学|天文学",
    "Answer": "天文学"
  },
  {
    "ID": 481,
    "Question": "绥芬河从我国流入        境内。|俄罗斯|朝鲜",
    "Answer": "俄罗斯"
  },
  {
    "ID": 482,
    "Question": "1896年，游泳被列为第一届奥运会比赛项目时        泳姿。|不区分|区分",
    "Answer": "不区分"
  },
  {
    "ID": 483,
    "Question": "职工因工致残被鉴定为一级至四级伤残的，对于其劳动关系处理说法正确的是        。|用人单位解除与工伤职工的劳动关系|保留劳动关系，退出工作岗位|保留与用人单位的劳动关系，由用人单位安排适当工作|经工伤职工本人提出，可以与用人单位解除或者终止劳动关系",
    "Answer": "保留劳动关系，退出工作岗位"
  },
  {
    "ID": 484,
    "Question": "晚清中兴四大名臣之一        ，任湖广总督期间，先后创办了自强学堂（今武汉大学前身）、汉阳铁厂、湖北枪炮厂、湖北纺织官局等。光绪三十一年（1905年），提议废止科举，推行学校制，次年，在中国经历了一千三百年的科举制至此由清政府宣布废止。|曾国藩|李鸿章|张之洞|左宗棠",
    "Answer": "张之洞"
  },
  {
    "ID": 485,
    "Question": "当打开房门闻到燃气气味时，首先应迅速        ，以防止引起火灾。|打开燃气灶具查找漏气部位|打开门窗通风|拨打119向消防队报警",
    "Answer": "打开门窗通风"
  },
  {
    "ID": 486,
    "Question": "阻碍执行紧急任务的消防车、救护车、工程抢险车、警车等车辆通行的，给予        处罚。|劳动教养|十日以上拘留|警告或者二百元以下罚款；情节严重的，处五日以上十日以下拘留，可以并处五百元以下罚款",
    "Answer": "警告或者二百元以下罚款；情节严重的，处五日以上十日以下拘留，可以并处五百元以下罚款"
  },
  {
    "ID": 487,
    "Question": "人们称妇女为“巾帼”的原因是        。|古代妇女的头巾和发饰|妇女善于织造|源于一个叫巾帼的女子的典故|源于一个叫巾帼的地方",
    "Answer": "古代妇女的头巾和发饰"
  },
  {
    "ID": 488,
    "Question": "《昭明文选》是由南朝梁宗室、文学家        组织文人共同编选的。|萧统|苏颂|沈括|刘勰",
    "Answer": "萧统"
  },
  {
    "ID": 489,
    "Question": "建筑内部装修        遮挡消防设施和疏散指示标志及其出口，并不得妨碍消防设施和疏散走道的正常使用。|可以|不得|不宜|可临时",
    "Answer": "不得"
  },
  {
    "ID": 491,
    "Question": "中国人自己摄制的第一部电影是1905年由任庆泰执导，谭鑫培主演的        。|《劳工之爱情》|《定军山》|《歌女红牡丹》|《生死恨》",
    "Answer": "《定军山》"
  },
  {
    "ID": 492,
    "Question": "任何人发现火灾都应当立即报警。任何单位、个人都应当        为报警提供便利，不得阻拦报警。|无偿|有偿|自愿|自觉",
    "Answer": "无偿"
  },
  {
    "ID": 493,
    "Question": "孟子认为人有“四端”，下列选项中表述正确的是        。|恻隐之心，义之端|羞恶之心，仁之端|辞让之心，礼之端|是非之心，信之端",
    "Answer": "辞让之心，礼之端"
  },
  {
    "ID": 494,
    "Question": "《项脊轩志》有云：“三五之夜，明月半墙。”“三五”指        。|每隔三天或者五天|农历每月十五|农历三月初五",
    "Answer": "农历每月十五"
  },
  {
    "ID": 495,
    "Question": "发现火灾，应拨打的报警电话是        。|96119|96110|119|110",
    "Answer": "119"
  },
  {
    "ID": 496,
    "Question": "《中华人民共和国刑法》规定，非法持有鸦片二百克以上不满一千克、海洛因或者甲基苯丙胺        以上不满五十克或者其他毒品数量较大的，处三年以下有期徒刑、拘役或者管制，并处罚金；情节严重的，处三年以上七年以下有期徒刑，并处罚金。|五克|五十克|十克",
    "Answer": "十克"
  },
  {
    "ID": 499,
    "Question": "宋代著名数学家秦九韶的著作        提出了“正负开方术”和“大衍求一术”。|《海岛算经》|《数书九章》|《九章算术》|《孙子算经》",
    "Answer": "《数书九章》"
  },
  {
    "ID": 500,
    "Question": "以下火情，可以用水进行扑救的是        。|电器起火|油锅起火|汽油起火|轮胎起火",
    "Answer": "轮胎起火"
  },
  {
    "ID": 501,
    "Question": "2005年8月，国家文物局正式公布采用2001年出土于成都金沙遗址的商周        金饰图案作为“中国文化遗产标识”。|三星神树|资阳人|太阳神鸟",
    "Answer": "太阳神鸟"
  },
  {
    "ID": 502,
    "Question": "下列不属于二十四史的是        。|《左传》|《旧唐书》|《史记》|《明史》",
    "Answer": "《左传》"
  },
  {
    "ID": 503,
    "Question": "“我家洗砚池边树，朵朵花开淡墨痕。不要人夸好颜色，只留清气满乾坤。”描写的植物是        。|梨花|菊花|梅花|玉兰",
    "Answer": "梅花"
  },
  {
    "ID": 504,
    "Question": "“牧童骑黄牛，歌声振林樾。意欲捕鸣蝉，忽然闭口立”是性灵派名家        的诗。|袁宏道|杨万里|朱彝尊|袁枚",
    "Answer": "袁枚"
  },
  {
    "ID": 505,
    "Question": "下列是我国古代的一些历史文化名人，其中属于两汉时期的是        。①老子②屈原③华佗④孔子⑤李斯⑥孙武⑦张衡⑧董仲舒|①⑤⑦|②⑥⑧|③⑦⑧|③④⑤",
    "Answer": "③⑦⑧"
  },
  {
    "ID": 506,
    "Question": "苏州历来被许多文人墨客所称颂，下列人物中        不出自苏州。|顾炎武|唐寅|黄公望|陈实功",
    "Answer": "陈实功"
  },
  {
    "ID": 507,
    "Question": "“雄关漫道真如铁，而今迈步从头越”是毛泽东主席名作《忆秦娥·娄山关》中的一句词。“忆秦娥”是这首词的        。|标题|小序|曲牌|词牌",
    "Answer": "词牌"
  },
  {
    "ID": 508,
    "Question": "杜牧有诗“豆蔻梢头二月初”，“豆蔻”是指年龄在        的女子。|十一二岁|十三四岁|十五六岁|十八九岁",
    "Answer": "十三四岁"
  },
  {
    "ID": 509,
    "Question": "《本草纲目》曾被        引用来说明动物的人工选择问题。|《一千零一夜》|《英国大百科全书》|《物种起源》|《安徒生童话》",
    "Answer": "《物种起源》"
  },
  {
    "ID": 510,
    "Question": "我国古代对银河系的俗称是        。|天河|九天|云河|银海",
    "Answer": "天河"
  },
  {
    "ID": 511,
    "Question": "“不似天涯，卷起杨花似雪花”出自        代苏轼的《减字木兰花·立春》。|唐|宋|元|明",
    "Answer": "宋"
  },
  {
    "ID": 512,
    "Question": "《春秋》是我国最早的编年体史书，古人特别重视《春秋》，汉代为《春秋》立官学，列为“五经”之一，为该书思想作阐述的三部书合成“春秋三传”，以下不在其列的是        。|《左传》|《公羊传》|《尚书》|《穀梁传》",
    "Answer": "《尚书》"
  },
  {
    "ID": 513,
    "Question": "《天下郡国利病书》是记载中国明代各地区社会政治经济状况的历史地理著作，由明末清初大儒        所撰。|顾炎武|黄宗羲|王夫之|曾国藩",
    "Answer": "顾炎武"
  },
  {
    "ID": 514,
    "Question": "古代科举考试中殿试的第三名称为        。|状元|榜眼|探花|进士",
    "Answer": "探花"
  },
  {
    "ID": 515,
    "Question": "新中国成立后，我国为发挥各族人民当家作主的积极性，发展平等、团结、互助的社会主义民族关系，巩固国家的统一，促进全国社会主义建设事业的发展而实行的基本政治制度是        。|民族区域自治制度|基层群众自治制度|政治协商制度|民族团结",
    "Answer": "民族区域自治制度"
  },
  {
    "ID": 516,
    "Question": "下列四条河流，不是中国与邻国之间的界河的是        。|乌苏里江|鸭绿江|珠江|黑龙江",
    "Answer": "珠江"
  },
  {
    "ID": 517,
    "Question": "《营造法式》堪称古代建筑学的一部百科全书，是由北宋建筑师        组织编撰的。|李诫|李春|雷发达|刘秉忠",
    "Answer": "李诫"
  },
  {
    "ID": 518,
    "Question": "柴达木盆地是我国的四大盆地之一，它位于我国的        。|云贵高原|青藏高原",
    "Answer": "青藏高原"
  },
  {
    "ID": 519,
    "Question": "我国著名的石拱桥赵州桥位于        省。|山东|山西|河北|河南",
    "Answer": "河北"
  },
  {
    "ID": 520,
    "Question": "世界现存最大、最完整的木质结构的古代皇宫建筑群是        。|卢浮宫|北京故宫|凡尔赛宫|曲阜孔庙",
    "Answer": "北京故宫"
  },
  {
    "ID": 521,
    "Question": "《中国共产党章程》总纲指出，不断提高党的创造力、凝聚力、战斗力，建设学习型、        、创新型的马克思主义执政党，使我们党始终走在时代前列，成为领导全国人民沿着中国特色社会主义道路不断前进的坚强核心。|科学型|制度型|服务型|先进型",
    "Answer": "服务型"
  },
  {
    "ID": 522,
    "Question": "人体中含量最多的金属元素是        。|钙|铁|碳|铜",
    "Answer": "钙"
  },
  {
    "ID": 523,
    "Question": "李白有诗“吾爱孟夫子，风流天下闻”，“孟夫子”指的是        。|孟子|孟浩然|孟郊|孟云卿",
    "Answer": "孟浩然"
  },
  {
    "ID": 525,
    "Question": "饮酒后驾驶机动车的，一次记        分。|2|3|6|12",
    "Answer": "12"
  },
  {
    "ID": 526,
    "Question": "“海内存知己，天涯若比邻”出自唐代诗人王勃的《送杜少府之任蜀州》，这首诗的题材是        。|田园诗|山水诗|送别诗|怀古诗",
    "Answer": "送别诗"
  },
  {
    "ID": 527,
    "Question": "长时间暴露于寒冷环境或淹溺于冷水之中容易患上低温症，可能会出现头晕、恶心、呼吸困难、失去意识等症状。下列关于应对低温症的做法错误的是        。|如果有人出现低温症的症状，应立即拨打120，用衣服帮患者取暖|如果患者身上有湿衣服，应轻柔地帮患者脱掉或剪掉|如果患者手脚冰凉，可用热水袋给患者的四肢加热|如果患者出现呼吸微弱甚至停止，应对患者进行心肺复苏",
    "Answer": "如果患者手脚冰凉，可用热水袋给患者的四肢加热"
  },
  {
    "ID": 528,
    "Question": "全国重点文物保护单位湖南长沙岳麓书院始建的朝代是        。|唐代|北宋|南宋",
    "Answer": "北宋"
  },
  {
    "ID": 529,
    "Question": "秦统一全国后，统一的标准文字是        。|隶书|大篆|小篆|金文",
    "Answer": "小篆"
  },
  {
    "ID": 530,
    "Question": "乘坐公共交通工具时，一旦发生火灾，下列逃生表述中正确的是        。|不要慌张，按顺序慢慢走|寻找最近的门窗等出口逃生，迅速离开车厢并远离起火车辆|所有人都从车门逃生",
    "Answer": "寻找最近的门窗等出口逃生，迅速离开车厢并远离起火车辆"
  },
  {
    "ID": 531,
    "Question": "客家文化的代表性建筑“永定土楼”在        省。|江西|福建|台湾|广西",
    "Answer": "福建"
  },
  {
    "ID": 532,
    "Question": "“语不惊人死不休”是唐代著名诗人杜甫的诗句，杜甫被后世称为“        ”。|诗仙|诗圣|诗佛|诗鬼",
    "Answer": "诗圣"
  },
  {
    "ID": 535,
    "Question": "同一建筑物由两个以上单位管理或使用的，应当明确各方的        ，并确定责任人对共用的疏散通道、安全出口、建筑消防设施和消防车通道进行统一管理。|消防经费责任|消防培训责任|消防安全责任|消防组织责任",
    "Answer": "消防安全责任"
  },
  {
    "ID": 536,
    "Question": "发生火灾时可以乘坐普通电梯逃生吗？        |不可以|可以|不一定",
    "Answer": "不可以"
  },
  {
    "ID": 537,
    "Question": "“山郡逢春复乍晴，陂塘分出几泉清？郭边万户皆临水，雪后千峰半入城。”此诗描写的城市是        。|成都|杭州|泉州|济南",
    "Answer": "济南"
  },
  {
    "ID": 538,
    "Question": "《中国共产党章程》规定，党员如果没有正当理由，连续        个月不参加党的组织生活，或不交纳党费，或不做党所分配的工作，就被认为是自行脱党。|三|六|九|十二",
    "Answer": "六"
  },
  {
    "ID": 539,
    "Question": "丝绸之路是指古代以中国为始发点，向亚洲中部、西部及非洲、欧洲等地运送丝绸等货物的商业贸易路线，按运输方式可分为陆上丝绸之路和海上丝绸之路。在西汉，陆上丝绸之路的起点为        。|敦煌|张掖|金城（今兰州）|长安（今西安）",
    "Answer": "长安（今西安）"
  },
  {
    "ID": 540,
    "Question": "当代著名水利工程“红旗渠”位于        省。|河北|河南|山西|甘肃",
    "Answer": "河南"
  },
  {
    "ID": 542,
    "Question": "“路漫漫其修远兮，吾将上下而求索”的作者是        。|杜牧|宋玉|屈原|李商隐",
    "Answer": "屈原"
  },
  {
    "ID": 543,
    "Question": "唐代诗人白居易的诗句“绿蚁新醅酒，红泥小火炉”中“绿蚁”指的是        。|绿色的蚂蚁|酒上浮起的绿色泡沫|茶水|酒器",
    "Answer": "酒上浮起的绿色泡沫"
  },
  {
    "ID": 544,
    "Question": "家电着火，首先应该做的是        。|切断电源|直接用水灭火|用湿棉被盖住灭火",
    "Answer": "切断电源"
  },
  {
    "ID": 545,
    "Question": "除了太阳，离我们最近的恒星是        。|织女星|比邻星|猎户星|狮子星",
    "Answer": "比邻星"
  },
  {
    "ID": 546,
    "Question": "根据《中华人民共和国劳动合同法》，非全日制用工，是指以小时计酬为主，劳动者在同一用人单位一般平均每日工作时间不超过        小时，每周工作时间累计不超过二十四小时的用工形式。|三|四|五|六",
    "Answer": "四"
  },
  {
    "ID": 547,
    "Question": "消防控制室在确认火灾后应能控制电梯全部停于        。|首层|2层|3层|楼顶",
    "Answer": "首层"
  },
  {
    "ID": 548,
    "Question": "刘禹锡的诗句“芳林新叶催陈叶，流水前波让后波”歌颂的是        。|自我革新的担当精神|坚持不懈的拼搏精神|无私奉献的奋斗精神|筚路蓝缕的建设精神",
    "Answer": "自我革新的担当精神"
  },
  {
    "ID": 549,
    "Question": "国家秘密的知悉范围，应当根据        限定在最小范围。|干部职级|工作需要|政治待遇|行政级别",
    "Answer": "工作需要"
  },
  {
    "ID": 550,
    "Question": "我国宪法规定，全国人民代表大会由省、自治区、直辖市、        和军队选出的代表组成。|特别行政区|少数民族地区|各社会团体|各行业协会",
    "Answer": "特别行政区"
  },
  {
    "ID": 553,
    "Question": "嫦娥四号探测器是用        火箭发射的。|长征3A|长征3B|长征3C",
    "Answer": "长征3B"
  },
  {
    "ID": 554,
    "Question": "DNA是        英文名称的缩写，是生物体内的一种生物大分子化合物，它包含有遗传信息，担负着生命的遗传功能。|磷酸|脱氧核糖核酸|氨基酸|核苷酸",
    "Answer": "脱氧核糖核酸"
  },
  {
    "ID": 555,
    "Question": "“山重水复疑无路，柳暗花明又一村”是宋代诗人        的诗句。|苏轼|陆游|杨万里|范成大",
    "Answer": "陆游"
  },
  {
    "ID": 556,
    "Question": "中国古代治水名人中不包括        。|范仲淹|郭守敬|李冰|李贺",
    "Answer": "李贺"
  },
  {
    "ID": 557,
    "Question": "北宋时期以博学著称的科学家、政治家        ，在天文历法、数学、物理学、地学、医药学方面均有建树，著有《梦溪笔谈》，被英国生物化学和科学史学家李约瑟称为是“中国整部科学史中最卓越的人物”。|张衡|宋应星|沈括|郭守敬",
    "Answer": "沈括"
  },
  {
    "ID": 558,
    "Question": "下列人物不是出自鲁迅作品的是        。|阿Q|藤野先生|鲁四老爷|祥子",
    "Answer": "祥子"
  },
  {
    "ID": 559,
    "Question": "湄公河发源于中国唐古拉山的东北坡，在我国境内被称为        。|怒江|澜沧江",
    "Answer": "澜沧江"
  },
  {
    "ID": 560,
    "Question": "世界上最早的几何光学著作，是由墨子和他的弟子们所著的典籍        。|《墨经》|《考工记》|《九章算术》|《墨子》",
    "Answer": "《墨经》"
  },
  {
    "ID": 561,
    "Question": "“路漫漫其修远兮，吾将上下而求索”是        的名言。|孔子|墨子|老子|屈原",
    "Answer": "屈原"
  },
  {
    "ID": 562,
    "Question": "唐代有一种诗体叫“长吉体”，“长吉体”诗善于运用神话传说和怪诞、华美的语汇，创造出异想天开、从未有过的意象。开创“长吉体”诗歌的是        。|李商隐|李贺|李白|李清照",
    "Answer": "李贺"
  },
  {
    "ID": 563,
    "Question": "1907年，詹天佑主持修建        ，这是我国第一座完全由中国人自行设计施工建成的越岭铁路隧道。|八达岭隧道|狮球岭隧道|武胜关隧道|秦岭隧道",
    "Answer": "八达岭隧道"
  },
  {
    "ID": 564,
    "Question": "京剧最基本的两种声腔为        、        。|西皮 二黄|二黄 吹腔|西皮 高拨子|吹腔 高拨子",
    "Answer": "西皮 二黄"
  },
  {
    "ID": 565,
    "Question": "江南贡院是中国历史上规模最大、影响最广的科举考场，中国南方地区开科取士之地，该贡院位于        。|苏州|南京|扬州|杭州",
    "Answer": "南京"
  },
  {
    "ID": 566,
    "Question": "明末清初学者黄宗羲认为西方的几何学来源于        的勾股之学。|《梦溪笔谈》|《周髀算经》|《九章算术注》|《孙子算经》",
    "Answer": "《周髀算经》"
  },
  {
    "ID": 568,
    "Question": "2018年1月，中科大潘建伟教授及其研究团队与合作者利用“        ”量子科学实验卫星，首次实现距离达7600公里的洲际量子密钥分发，并利用共享密钥实现了加密数据传输和视频通信。|悟空号|墨子号|天宫二号|神舟十一号",
    "Answer": "墨子号"
  },
  {
    "ID": 569,
    "Question": "“咬定青山不放松，立根原在破岩中。千磨万击还坚劲，任尔东西南北风”描写的植物是        。|松树|野草|竹子|柏树",
    "Answer": "竹子"
  },
  {
    "ID": 570,
    "Question": "经济体制改革是全面深化改革的重点，其核心问题是        。|处理好政府和市场关系|处理好竞争和垄断的关系|处理好积累与消费的关系",
    "Answer": "处理好政府和市场关系"
  },
  {
    "ID": 571,
    "Question": "毛泽东曾在《水调歌头·游泳》中提到“一桥飞架南北，天堑变通途”，其中的“一桥”是指        。|钱塘江大桥|武汉长江大桥|南京长江大桥|郑州黄河大桥",
    "Answer": "武汉长江大桥"
  },
  {
    "ID": 572,
    "Question": "中国中原地区种植葡萄始于        。|东汉|西汉|西晋",
    "Answer": "西汉"
  },
  {
    "ID": 573,
    "Question": "驾驶机动车变更车道时，应提前开启转向灯，注意观察。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 575,
    "Question": "中华人民共和国        在法律面前一律平等。|人民|公民|居民|民众",
    "Answer": "公民"
  },
  {
    "ID": 576,
    "Question": "所谓乾旦坤生，就是指戏台上男人扮演女性角色，而女人扮演男性角色。被称为“冬皇”的坤生是        。|孟小冬|恩晓峰|何玉蓉|张少楼",
    "Answer": "孟小冬"
  },
  {
    "ID": 577,
    "Question": "党员自愿多交党费不限。自愿一次多交纳        元以上的党费，全部上缴中央。|5000|2000|1000|500",
    "Answer": "1000"
  },
  {
    "ID": 580,
    "Question": "下列词语均与中国古代科举考试有关的是        。|蟾宫折桂、桂冠、连中三元|问鼎中原、独占鳌头、蟾宫折桂|连中三元、五子登科、名落孙山|金榜题名、桂冠、独占鳌头",
    "Answer": "连中三元、五子登科、名落孙山"
  },
  {
    "ID": 581,
    "Question": "下列不属于“十三经”的是        。|《周易》|《尚书》|《史记》|《尔雅》",
    "Answer": "《史记》"
  },
  {
    "ID": 582,
    "Question": "疏散走道及其转角处的安全指示标志宜设置在        。|走道地面上|走道顶部|距地面1米以下墙面上|距地面1米以上墙面上",
    "Answer": "距地面1米以下墙面上"
  },
  {
    "ID": 583,
    "Question": "旅行社应当提示参加团队旅游的旅游者按照规定购买        。|社会保险|人身意外伤害保险|财产保险|团体保险",
    "Answer": "人身意外伤害保险"
  },
  {
    "ID": 584,
    "Question": "“人生得一知己足矣，斯世当以同怀视之。”这是鲁迅以清人何瓦琴的联句，书赠        的条幅。鲁迅一直视之为肝胆相照、同心同德的朋友和同志。|茅盾|冯雪峰|瞿秋白|胡风",
    "Answer": "瞿秋白"
  },
  {
    "ID": 585,
    "Question": "汽车行驶时有可能发生自燃或因碰撞导致起火，下列应对方法错误的是        。|立即打双闪并靠边停车|迅速下车并拨打119报警|立即打开引擎盖查看起火原因|灭火时应用灭火器对准油箱和燃烧部位",
    "Answer": "立即打开引擎盖查看起火原因"
  },
  {
    "ID": 586,
    "Question": "消防安全“四个能力”是指：检查消除火灾隐患能力、扑救初起火灾能力、组织人员疏散逃生能力、        。|组织应急逃生演练能力|组织整改火灾隐患能力|消防宣传教育培训能力|组织发动政府部门能力",
    "Answer": "消防宣传教育培训能力"
  },
  {
    "ID": 587,
    "Question": "2007年10月，中国首颗绕月探测卫星“        ”发射成功并进入预定轨道，这标志着中国深空探测成功迈出第一步。|神舟一号|嫦娥一号|玉兔一号|天宫一号",
    "Answer": "嫦娥一号"
  },
  {
    "ID": 588,
    "Question": "“两情若是久长时，又岂在朝朝暮暮”是宋代词人秦观的佳句，这是一首咏        节的节序词。|元宵|七夕|中秋|重阳",
    "Answer": "七夕"
  },
  {
    "ID": 589,
    "Question": "绝密级国家秘密载体应当在符合国家保密标准的设施、设备中保存，并指定专人管理；未经        批准，不得复制和摘抄。|定密机关|依法持有载体的机关、单位|依法持有载体的机关、单位或者其上级机关|原定密机关、单位或者其上级机关",
    "Answer": "原定密机关、单位或者其上级机关"
  },
  {
    "ID": 591,
    "Question": "第十四届全国冬季运动会第一次在冬运会上设置        季竞赛项目。|春|夏|秋",
    "Answer": "夏"
  },
  {
    "ID": 592,
    "Question": "1895年，法国的卢米埃尔兄弟受到        的启发，发明了活动电影机。|打字机|电视机|缝纫机|电唱机",
    "Answer": "缝纫机"
  },
  {
    "ID": 593,
    "Question": "中国早期的指南针也被称为“        ”。|滴漏|罗盘|华表|日晷",
    "Answer": "罗盘"
  },
  {
    "ID": 594,
    "Question": "机动车遇有前方车辆停车排队等候或者缓慢行驶时，不得穿插等候的车辆。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 595,
    "Question": "国家、社会、学校和        应当教育和帮助未成年人维护自己的合法权益，增强自我保护的意识和能力，增强社会责任感。|父母|家庭|监护人|兄弟姐妹",
    "Answer": "家庭"
  },
  {
    "ID": 596,
    "Question": "认为数学是天地万物最根本的东西，是“四时之终始，万物之祖宗”的著作是        。|《海岛算经》|《周髀算经》|《九章算术》|《孙子算经》",
    "Answer": "《孙子算经》"
  },
  {
    "ID": 597,
    "Question": "1959年10月1日，在国庆10周年阅兵式上，“        ”检阅车首次亮相国庆阅兵式。|解放牌|东风牌|红旗牌",
    "Answer": "红旗牌"
  },
  {
    "ID": 598,
    "Question": "中国十大名茶中采用茶果间作种植方式的是        。|大红袍|龙井|碧螺春|六安瓜片",
    "Answer": "碧螺春"
  },
  {
    "ID": 599,
    "Question": "“水光潋滟晴方好，山色空蒙雨亦奇”出自宋代苏轼的《饮湖上初晴后雨》（其二），诗中描写的是        的美景。|西湖|洞庭湖|庐山|泰山",
    "Answer": "西湖"
  },
  {
    "ID": 600,
    "Question": "设计制造中国第一架飞机的人是        。|冯如祥|冯如|钱学森|朱竹全",
    "Answer": "冯如"
  },
  {
    "ID": 601,
    "Question": "《小河淌水》是一首经典的民歌作品，源于云南        ，由尹宜公创作于1947年，被西方音乐界誉为“东方小夜曲”。|弥勒|弥渡|蒙自",
    "Answer": "弥渡"
  },
  {
    "ID": 602,
    "Question": "一般被认为是我国历史上最早的农业科学著作是        。|《氾胜之书》|《齐民要术》|《耒耜经》|《农书》",
    "Answer": "《氾胜之书》"
  },
  {
    "ID": 603,
    "Question": "我国领土的最南端到南沙群岛中的        。|黄岩岛|曾母暗沙",
    "Answer": "曾母暗沙"
  },
  {
    "ID": 604,
    "Question": "DNA分子的结构是        。|线型结构|双螺旋结构|环状结构|带状结构",
    "Answer": "双螺旋结构"
  },
  {
    "ID": 605,
    "Question": "高速铁路是一个集高新技术于一身、复杂的超大规模集成系统。其中，被称为高速铁路“中枢神经”的是        系统。|列车控制|牵引供电|高速列车|线路轨道",
    "Answer": "列车控制"
  },
  {
    "ID": 606,
    "Question": "购买预包装食品时，一定要查看生产日期和保质期，这种说法是        的。|正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 607,
    "Question": "请补全诗句：“衙斋卧听萧萧竹，疑是民间疾苦声。些小吾曹州县吏，        ”。|最是橙黄橘绿时|任尔东西南北风|要留清白在人间|一枝一叶总关情",
    "Answer": "一枝一叶总关情"
  },
  {
    "ID": 608,
    "Question": "伪造、变造或者使用伪造、变造的机动车登记证书、号牌、行驶证、驾驶证的，由公安机关交通管理部门予以收缴，扣留该机动车，处十五日以下拘留，并处二千元以上五千元以下罚款；构成犯罪的，依法追究        。|民事责任|刑事责任|行政责任",
    "Answer": "刑事责任"
  },
  {
    "ID": 609,
    "Question": "我国幅员广阔，各地节气习俗丰富多彩，以下选项中属于立冬习俗的是        。|吃元宵|吃饺子|赏红叶",
    "Answer": "吃饺子"
  },
  {
    "ID": 610,
    "Question": "请选择正确的词语补全诗句：“中华        多奇志，不爱红装爱武装。”|巾帼|女儿|儿女|女子",
    "Answer": "儿女"
  },
  {
    "ID": 612,
    "Question": "以下儿童乘坐私家车的做法中正确的是        。|让儿童独自坐在副驾驶座上|给儿童使用安全座椅并用安全带固定在副驾驶座上|大人抱着孩子坐在后排座椅上|给儿童使用安全座椅并用安全带固定在驾驶座后排座椅上",
    "Answer": "给儿童使用安全座椅并用安全带固定在驾驶座后排座椅上"
  },
  {
    "ID": 614,
    "Question": "北宋诗人王安石写有《泊船瓜洲》一诗：“京口瓜洲一水间，钟山只隔数重山。春风又绿江南岸，明月何时照我还。”诗中“京口”是现在        的古称。|扬州|南京|镇江|常州",
    "Answer": "镇江"
  },
  {
    "ID": 615,
    "Question": "饮酒后或者醉酒驾驶机动车发生重大交通事故构成犯罪的，依法追究刑事责任，吊销机动车驾驶证，        不得申请机动车驾驶证。|五年内|十年内|二十年内|终生",
    "Answer": "终生"
  },
  {
    "ID": 616,
    "Question": "2015年，中国科学家屠呦呦获得了诺贝尔生理学或医学奖，这是我们中国人的骄傲。在我国古代，也有一项世界医学史上的创举——麻沸散。它问世于        。|春秋战国时期|秦朝|汉朝|明朝",
    "Answer": "汉朝"
  },
  {
    "ID": 617,
    "Question": "机关、单位确定、变更和解除本机关、本单位的国家秘密，应当由承办人提出具体意见，经        审核批准。|机关、单位主要领导|分管保密工作的领导|定密责任人|承办人所在部门负责人",
    "Answer": "定密责任人"
  },
  {
    "ID": 619,
    "Question": "“桃花仙人种桃树，又摘桃花换酒钱。”“桃花仙人”指的是        。|陶渊明|刘禹锡|唐寅|李白",
    "Answer": "唐寅"
  },
  {
    "ID": 620,
    "Question": "一部影片须在取得        后，方可在中华人民共和国境内发行、放映。|《电影片发行许可证》|《电影片摄制许可证》|《电影片公映许可证》|《电影片审查通过证》",
    "Answer": "《电影片公映许可证》"
  },
  {
    "ID": 621,
    "Question": "“居庙堂之高则忧其民，处江湖之远则忧其君”出自宋朝诗人范仲淹的        。|《兰亭集序》|《醉翁亭记》|《岳阳楼记》|《滕王阁序》",
    "Answer": "《岳阳楼记》"
  },
  {
    "ID": 622,
    "Question": "北宋        发明的活字印刷术比欧洲早400多年。|蔡伦|毕昇|沈括|王祯",
    "Answer": "毕昇"
  },
  {
    "ID": 623,
    "Question": "下列三部著作成书的先后顺序是：        。|《诗经》—《论语》—《春秋》|《春秋》—《诗经》—《论语》|《诗经》—《春秋》—《论语》|《春秋》—《论语》—《诗经》",
    "Answer": "《诗经》—《春秋》—《论语》"
  },
  {
    "ID": 624,
    "Question": "在《孙子兵法》中，为“上兵”的手段是        。|伐交|伐谋|攻城|非攻",
    "Answer": "伐谋"
  },
  {
    "ID": 625,
    "Question": "油锅起火时，不正确的扑灭方法是        。|用水扑灭|用锅盖盖住油锅口|用灭火毯灭火",
    "Answer": "用水扑灭"
  },
  {
    "ID": 627,
    "Question": "有人认为白酒是粮食酿造的，喝白酒相当于吃粮食，对身体无害。这种说法是        的。|正确|错误",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 628,
    "Question": "《中华人民共和国社会保险法》第九条规定，        依法维护职工的合法权益，有权参与社会保险重大事项的研究，参加社会保险监督委员会，对与职工社会保险权益有关的事项进行监督。|行政部门|人事部门|工会",
    "Answer": "工会"
  },
  {
    "ID": 629,
    "Question": "戏曲乐队中弦管乐部分称为文场，打击乐部分称为武场，合称为文武场。下列乐器中不属于戏曲乐队中“文场”乐器的是        。|大锣|曲笛|唢呐|板胡",
    "Answer": "大锣"
  },
  {
    "ID": 630,
    "Question": "世界文化遗产“平遥古城”位于        省。|陕西|安徽|山西|甘肃",
    "Answer": "山西"
  },
  {
    "ID": 631,
    "Question": "中国共产党在井冈山进行革命斗争时，在总结1927年冬到1928年冬土地革命斗争经验的基础上制定了土地革命战争初期第一部较为成熟的土地法        。|《井冈山土地法》|《兴国土地法》|《五四指示》|《中国土地法大纲》",
    "Answer": "《井冈山土地法》"
  },
  {
    "ID": 632,
    "Question": "宋代李之仪的《卜算子·我住长江头》中“日日思君不见君，共饮长江水”一句，表达了作者的        。|怀才不遇|相思之苦|忧国忧民|病痛折磨",
    "Answer": "相思之苦"
  },
  {
    "ID": 633,
    "Question": "1956年7月，我国第一批国产汽车“        ”牌CA10型载重汽车驶下生产线。|红旗|解放|东风",
    "Answer": "解放"
  },
  {
    "ID": 635,
    "Question": "以下不属于可再生资源的能源是        。|太阳能|地热能|风能|石油",
    "Answer": "石油"
  },
  {
    "ID": 637,
    "Question": "“不拘一格降人才”的作者是        。|张九龄|陆游|林则徐|龚自珍",
    "Answer": "龚自珍"
  },
  {
    "ID": 638,
    "Question": "关于超过保质期的食品，以下说法正确的是        。|只要看起来没坏，就可以吃|只要煮熟煮透后，就可以吃|不能吃",
    "Answer": "不能吃"
  },
  {
    "ID": 640,
    "Question": "以下诗句由王勃所作的是“        ”。|海上生明月，天涯共此时|海内存知己，天涯若比邻|红豆生南国，春来发几枝|君自故乡来，应知故乡事",
    "Answer": "海内存知己，天涯若比邻"
  },
  {
    "ID": 641,
    "Question": "明清时期的科举考试中，别称“秋闱”的是        。|府试|乡试|会试|殿试",
    "Answer": "乡试"
  },
  {
    "ID": 642,
    "Question": "2017年，甲骨文入选“        ”，标志着世界对甲骨文重要文化价值及其历史意义的高度认可。|世界记忆名录|世界遗产名录|非物质文化遗产名录|全国重点文物保护单位",
    "Answer": "世界记忆名录"
  },
  {
    "ID": 643,
    "Question": "《富春山居图》是元代画家黄公望创作的纸本水墨画，于1350年绘制完成，后几经易手，并因“焚画殉葬”而身首两段，前半卷为        ，后半卷为《无用师卷》。|《有用师卷》|《剩山图》|《丹崖图》|《石壁图》",
    "Answer": "《剩山图》"
  },
  {
    "ID": 644,
    "Question": "许多人喜欢面食，制作馒头等面食时需要用到小苏打，小苏打的学术名称是        。|氯化钠|氢氧化钠|碳酸氢钠|碳酸钠",
    "Answer": "碳酸氢钠"
  },
  {
    "ID": 645,
    "Question": "古代社会人们尊称对方的女儿是        。|令尊|令堂|令郎|令嫒",
    "Answer": "令嫒"
  },
  {
    "ID": 646,
    "Question": "使用微波炉时应注意安全，有些食物放入微波炉加热容易引发火灾或爆炸。下列不能放入微波炉的食物是        。|鸡蛋|鸡肉|蘑菇",
    "Answer": "鸡蛋"
  },
  {
    "ID": 647,
    "Question": "宋代词人辛弃疾的名句“众里寻他千百度。蓦然回首，那人却在，灯火阑珊处”写的是我国传统节日        节。|端午|中秋|七夕|元宵",
    "Answer": "元宵"
  },
  {
    "ID": 648,
    "Question": "餐前便后、外出回家、接触垃圾、抚摸动物后要洗手，洗手时要注意用流动的水和使用肥皂（皂液），揉搓的时间不少于15秒，揉搓步骤七字口诀是        。|内-外-夹-弓-大-弯-腕|内-外-上-下-大-立-腕|内-外-夹-弓-大-立-腕|内-外-左-右-大-立-腕",
    "Answer": "内-外-夹-弓-大-立-腕"
  },
  {
    "ID": 649,
    "Question": "歌曲《共产儿童团歌》出自于1958年长春电影制片厂出品的电影        。|《祖国的花朵》|《上甘岭》|《红孩子》|《英雄儿女》",
    "Answer": "《红孩子》"
  },
  {
    "ID": 650,
    "Question": "《梦溪笔谈》的作者是        。|萧统|苏颂|沈括|刘勰",
    "Answer": "沈括"
  },
  {
    "ID": 653,
    "Question": "我国历史上正式确立以正月为岁首的是汉代        时期。|文帝|景帝|武帝|宣帝",
    "Answer": "武帝"
  },
  {
    "ID": 654,
    "Question": "诗句“宜将剩勇追穷寇，不可沽名学霸王”中的“霸王”是指        。|勾践|秦始皇|刘邦|项羽",
    "Answer": "项羽"
  },
  {
    "ID": 655,
    "Question": "党纪处分决定作出后，应当在        内向受处分党员所在党的基层组织中的全体党员及其本人宣布，是领导班子成员的还应当向所在党组织领导班子宣布，并按照干部管理权限和组织关系将处分决定材料归入受处分者档案。|一周|十个工作日|一个月|两个月",
    "Answer": "一个月"
  },
  {
    "ID": 656,
    "Question": "下列古书中不属于“四书”之一的是        。|《大学》|《春秋》|《中庸》|《论语》",
    "Answer": "《春秋》"
  },
  {
    "ID": 657,
    "Question": "根据《中华人民共和国证券法》，证券交易即时行情的权益由        依法享有。|证券交易所|证监会|投资者|证券登记结算机构",
    "Answer": "证券交易所"
  },
  {
    "ID": 658,
    "Question": "在西周时期，既赋予诸侯相关权利，又要求诸侯履行相关义务的制度是        。|禅让制|分封制|郡县制|行省制",
    "Answer": "分封制"
  },
  {
    "ID": 659,
    "Question": "食物放在冰箱里就不会坏了，这种说法是        的。|正确|错误",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 661,
    "Question": "中国科学院金属研究所材料疲劳与断裂实验室刘增乾博士带领研究团队首次发现了        的牙齿能够实现自修复，这为新型仿生材料研发提供了新思路，并在人牙匹配型仿生复合义齿材料、高强高导电接触材料等方面研究取得新进展。|长颈鹿|大熊猫|骆驼|马",
    "Answer": "大熊猫"
  },
  {
    "ID": 662,
    "Question": "太湖三白是指中国太湖的三种河鲜类特产：白鱼、白虾和        。|白蟹|白蚌|银鱼|白鲢",
    "Answer": "银鱼"
  },
  {
    "ID": 663,
    "Question": "《牡丹亭》是明代        的名作，描绘了杜丽娘和柳梦梅的爱情故事。|关汉卿|冯梦龙|王实甫|汤显祖",
    "Answer": "汤显祖"
  },
  {
    "ID": 664,
    "Question": "在道路上发生交通事故造成人身伤亡应抢救伤员并报警。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 665,
    "Question": "“功盖三分国，名成八阵图”描写的是下列人物中的        。|周瑜|曹操|关羽|诸葛亮",
    "Answer": "诸葛亮"
  },
  {
    "ID": 666,
    "Question": "1901年（清光绪二十七年），清廷诏令全国各省在省城旧书院的基础上设大学堂。次年，广西巡抚丁振铎将桂林体用学堂改设为        ，分正、备两斋，这是广西最早的大学。|广西师范学校|桂林师范学堂|桂林大学堂|广西大学堂",
    "Answer": "广西大学堂"
  },
  {
    "ID": 667,
    "Question": "《救荒本草》是        代朱橚编纂的一部以救荒为宗旨的农学、植物学专著。|唐|宋|明|元",
    "Answer": "明"
  },
  {
    "ID": 668,
    "Question": "党执政后的最大危险是        。|能力不足|脱离群众|消极腐败|精神懈怠",
    "Answer": "脱离群众"
  },
  {
    "ID": 669,
    "Question": "根据《中华人民共和国证券法》，投资者应当使用        的账户进行交易。|实名开立|他人开立|假名开立|昵称开立",
    "Answer": "实名开立"
  },
  {
    "ID": 670,
    "Question": "《“健康中国2030”规划纲要》指出，制定实施青少年、妇女、老年人、职业群体及残疾人等特殊群体的体质健康干预计划。实施青少年体育活动促进计划，培育青少年体育爱好，基本实现青少年熟练掌握1项以上体育运动技能，确保学生校内每天体育活动时间不少于        。|0.5小时|1小时|1.5小时",
    "Answer": "1小时"
  },
  {
    "ID": 671,
    "Question": "川剧主要由昆腔、        、胡琴、弹戏、灯调五种声腔组成。|西皮|高腔|二黄|京腔",
    "Answer": "高腔"
  },
  {
    "ID": 672,
    "Question": "下列属于证券公司承销证券合法行为的是        。|真实广告宣传|虚假广告宣传|误导性广告宣传|不正当竞争手段",
    "Answer": "真实广告宣传"
  },
  {
    "ID": 673,
    "Question": "苏州古典园林吸收了江南园林建筑艺术的精华，其中狮子林、沧浪亭、留园和        统称为“苏州四大名园”。|虎丘|怡园|拙政园|耦园",
    "Answer": "拙政园"
  },
  {
    "ID": 674,
    "Question": "我国宪法规定，宪法的修改，由全国人民代表大会常务委员会或者五分之一以上的全国人民代表大会代表提议，并由全国人民代表大会以全体代表的        以上的多数通过。法律和其他议案由全国人民代表大会以全体代表的过半数通过。|三分之二|四分之三|五分之四|二分之一",
    "Answer": "三分之二"
  },
  {
    "ID": 676,
    "Question": "高速公路ETC是指        系统。|电子停车收费|电子不停车收费|电子收费",
    "Answer": "电子不停车收费"
  },
  {
    "ID": 678,
    "Question": "多数情况下，科学家是通过        来判断一条鱼的年龄。|鱼尾|鱼鳍|鱼鳃|鱼鳞",
    "Answer": "鱼鳞"
  },
  {
    "ID": 679,
    "Question": "“三山五岳”中的“五岳”位于山东的是        。|华山|衡山|泰山|嵩山",
    "Answer": "泰山"
  },
  {
    "ID": 680,
    "Question": "下列物品中属于易燃易爆物品的是        。|定型摩丝|低度白酒|洗衣液",
    "Answer": "定型摩丝"
  },
  {
    "ID": 681,
    "Question": "水蒸发时，水由液态变为气态，水分子        。|分解成氢原子与氧原子|体积膨胀|没有改变|质量变小",
    "Answer": "没有改变"
  },
  {
    "ID": 682,
    "Question": "采取适当的措施，使燃烧因缺乏氧气而熄灭，这种方法称作        。|窒息灭火法|隔离灭火法|冷却灭火法",
    "Answer": "窒息灭火法"
  },
  {
    "ID": 683,
    "Question": "扑救精密仪器火灾的最佳灭火剂是        。|二氧化碳灭火剂|干粉灭火剂|泡沫灭火剂",
    "Answer": "二氧化碳灭火剂"
  },
  {
    "ID": 684,
    "Question": "“长风破浪会有时，直挂云帆济沧海”的作者是        。|王勃|杨炯|李白|杜甫",
    "Answer": "李白"
  },
  {
    "ID": 685,
    "Question": "发生火灾时可以乘坐普通电梯逃生。这个说法是        的。|正确|错误",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 686,
    "Question": "苏州古典园林是中国        私家园林的代表，被联合国教科文组织列入《世界遗产名录》。|国家|皇家|江南",
    "Answer": "江南"
  },
  {
    "ID": 687,
    "Question": "全国首个国家生态文明试验区是        。|福建|贵州|江西|海南",
    "Answer": "福建"
  },
  {
    "ID": 688,
    "Question": "根据《中华人民共和国传染病防治法》，        ，必须接受疾病预防控制机构、医疗机构有关传染病的调查、检验、采集样本、隔离治疗等预防、控制措施，如实提供有关情况。疾病预防控制机构、医疗机构不得泄露涉及个人隐私的有关信息、资料。|中华人民共和国公民|在中华人民共和国长期居住的人员|在中华人民共和国领域内的一切单位和个人|在中华人民共和国长期居住和短期居住的人员",
    "Answer": "在中华人民共和国领域内的一切单位和个人"
  },
  {
    "ID": 689,
    "Question": "2018年5月28日，习近平总书记在中国科学院第十九次院士大会、中国工程院第十四次院士大会上引用了戚继光的诗句“繁霜尽是心头血，洒向千峰秋叶丹”，表达了        。|知难而上的奋斗勇气|艰苦奋斗的创业精神|诚实守信的可贵品质|深厚的爱国主义情怀",
    "Answer": "深厚的爱国主义情怀"
  },
  {
    "ID": 690,
    "Question": "用灭火器灭火时，灭火器的喷射口应该对准火焰的        。|上部|中部|根部",
    "Answer": "根部"
  },
  {
    "ID": 691,
    "Question": "根据《中华人民共和国野生动物保护法》，国家重点保护的野生动物分为        。|一级和二级保护野生动物|珍贵和濒危野生动物|有科研价值和经济价值的野生动物",
    "Answer": "一级和二级保护野生动物"
  },
  {
    "ID": 692,
    "Question": "东汉末年“官渡之战”的“官渡”位于今        省。|河南|河北|山西|陕西",
    "Answer": "河南"
  },
  {
    "ID": 693,
    "Question": "我国宪法规定，中华人民共和国的国家机构实行        的原则。|议行合一|民主集中制|领导负责制",
    "Answer": "民主集中制"
  },
  {
    "ID": 694,
    "Question": "2014年9月5日，习近平总书记在庆祝全国人民代表大会成立六十周年大会上指出，一个国家的        决定于这个国家的经济社会基础，同时又反作用于这个国家的经济社会基础，乃至于起到决定性作用。|经济制度|政治制度|文化制度",
    "Answer": "政治制度"
  },
  {
    "ID": 695,
    "Question": "中国历史上首次采用古今对照，双色绘画的地理图是        。|《舆地图》|《地形方丈图》|《禹贡地域图》|《海内华夷图》",
    "Answer": "《海内华夷图》"
  },
  {
    "ID": 696,
    "Question": "根据《中华人民共和国反间谍法》，国家安全机关的工作人员在依法执行紧急任务的情况下，经出示相应证件，可以        公共交通工具，遇交通阻碍时，优先通行。|免费乘坐|直接征用|优先乘坐|申请使用",
    "Answer": "优先乘坐"
  },
  {
    "ID": 697,
    "Question": "根据《中华人民共和国传染病防治法》，传染病病人、病原携带者和疑似传染病病人，在治愈前或者在排除传染病嫌疑前，不得从事法律、行政法规和国务院卫生行政部门规定禁止从事的        。|任何工作|任何与人接触的工作|易使该病传染扩散的工作",
    "Answer": "易使该病传染扩散的工作"
  },
  {
    "ID": 698,
    "Question": "最早采用人工呼吸方法救人的医学家是        。|扁鹊|华佗|张仲景|王叔和",
    "Answer": "张仲景"
  },
  {
    "ID": 699,
    "Question": "儿童乘扶梯时，家长应认真看护。下列说法错误的是        。|孩子和成人应站在同一梯级，或让孩子站在成人的前一级梯级|如果孩子太小，站立不稳，家长应一手抱着孩子，一手握紧扶手|家长应提醒儿童不要跑上跑下、逆行、攀爬、倚靠扶梯|家长应提醒儿童不要随便触碰红色紧急制动按钮",
    "Answer": "如果孩子太小，站立不稳，家长应一手抱着孩子，一手握紧扶手"
  },
  {
    "ID": 700,
    "Question": "我国宪法规定，中华人民共和国的一切权力属于        。|政府|人民|公民|国家",
    "Answer": "人民"
  },
  {
    "ID": 701,
    "Question": "废灯管在垃圾分类中属于        。|厨余垃圾|有害垃圾|可回收物|其他垃圾",
    "Answer": "有害垃圾"
  },
  {
    "ID": 702,
    "Question": "下列选项中，属于手足口病主要传染源的是        。|病人|空气|土壤|垃圾",
    "Answer": "病人"
  },
  {
    "ID": 703,
    "Question": "根据《中华人民共和国密码法》，国务院标准化行政主管部门和        依据各自职责，组织制定商用密码国家标准、行业标准。|密码业务部门|国家密码管理部门|密码使用部门",
    "Answer": "国家密码管理部门"
  },
  {
    "ID": 704,
    "Question": "1949年重庆解放前夕，还被国民党反动派囚禁在歌乐山下白公馆监狱二室的共产党员陈然、刘国志、毛晓初、罗广斌、丁地平等得知新中国成立的消息后，欢欣鼓舞，用一床红色的被面和旧衬衣做了一面他们心中的五星红旗，并集体创作，由        执笔，写下一首诗篇《我们也有一面五星红旗》，深藏在牢房的墙壁缝里，现存于重庆红岩纪念馆。|陈然|刘国志|毛晓初|罗广斌",
    "Answer": "罗广斌"
  },
  {
    "ID": 705,
    "Question": "《中华人民共和国禁毒法》规定，        负责社区戒毒工作。|公安机关|卫生行政部门|城市街道办事处、乡镇人民政府|司法机关",
    "Answer": "城市街道办事处、乡镇人民政府"
  },
  {
    "ID": 706,
    "Question": "对我国古代数学成就“天元术”的发展作出重要贡献的是金代数学家        。|杨辉|祖冲之|刘徽|李冶",
    "Answer": "李冶"
  },
  {
    "ID": 707,
    "Question": "世界上第一部关于农业和手工业生产的综合性著作是明代宋应星所著的        。|《考工记》|《天工开物》|《礼记·月令》|《墨经》",
    "Answer": "《天工开物》"
  },
  {
    "ID": 708,
    "Question": "我国宪法规定，社会主义公有制消灭人剥削人的制度，实行        的原则。|按需分配|各尽所能、按劳分配|全民所有",
    "Answer": "各尽所能、按劳分配"
  },
  {
    "ID": 709,
    "Question": "我国宪法规定，国家通过普及理想教育、道德教育、文化教育、纪律和法制教育，通过在城乡不同范围的群众中制定和执行各种守则、公约，加强社会主义        的建设。|新农村|经济|精神文明",
    "Answer": "精神文明"
  },
  {
    "ID": 711,
    "Question": "苏州是一座园林城市，描写苏州的古诗词有很多。其中“君到姑苏见，人家尽枕河。古宫闲地少，水港小桥多。”描写了苏州的小桥流水，该诗的作者是        。|李白|陆游|李商隐|杜荀鹤",
    "Answer": "杜荀鹤"
  },
  {
    "ID": 712,
    "Question": "唐代诗歌史中的“小李杜”指的是        。|李白和杜甫|李商隐和杜牧|李贺和杜荀鹤|李益和杜子春",
    "Answer": "李商隐和杜牧"
  },
  {
    "ID": 713,
    "Question": "第十四届全国冬季运动会会歌为        。|《我们来了》|《冰雪上的火焰》|《冰雪之约》|《一起飞翔》",
    "Answer": "《冰雪之约》"
  },
  {
    "ID": 714,
    "Question": "驾驶机动车夜间通过没有交通信号的路口时，应        。|关闭远光灯|开危险报警闪光灯|交替使用远近光灯示意",
    "Answer": "交替使用远近光灯示意"
  },
  {
    "ID": 715,
    "Question": "中国历史上第一位真正的老师是        ，他开创了平民教育。他以极大的爱心、非凡的智慧和对人性的精微体察创立了中国古代教育理念与师道理想。|老子|孔子|庄子|孟子",
    "Answer": "孔子"
  },
  {
    "ID": 716,
    "Question": "东晋时期的道教学者、著名炼丹家、医药学家        所著的《抱朴子》是现存的主要道教典籍之一。|张陵|魏伯阳|葛洪|陶弘景",
    "Answer": "葛洪"
  },
  {
    "ID": 718,
    "Question": "根据《中华人民共和国反间谍法》，在境外受胁迫或者受诱骗参加敌对组织、间谍组织，从事危害中华人民共和国国家安全的活动，及时向        如实说明情况，或者入境后直接或者通过所在单位及时向国家安全机关、公安机关如实说明情况，并有悔改表现的，可以不予追究。|中华人民共和国驻外机构|中华人民共和国外交部|中华人民共和国国家安全部",
    "Answer": "中华人民共和国驻外机构"
  },
  {
    "ID": 719,
    "Question": "根据《中华人民共和国传染病防治法》，国家对传染病防治实行        为主的方针，防治结合、分类管理、依靠科学、依靠群众。|治疗|控制|预防",
    "Answer": "预防"
  },
  {
    "ID": 720,
    "Question": "夏明翰的《就义诗》中写道“砍头不要紧，只要主义真”，表达了        的精神。|积极乐观|筚路蓝缕|视死如归|脚踏实地",
    "Answer": "视死如归"
  },
  {
    "ID": 721,
    "Question": "人员密集场所发生火灾，该场所的现场工作人员不履行组织、引导在场人员疏散的义务，情节严重，尚不构成犯罪的，        。|处一千元以上五千元以下罚款|处五日以下拘留|处五日以上十日以下拘留|处十日以上十五日以下拘留",
    "Answer": "处五日以上十日以下拘留"
  },
  {
    "ID": 722,
    "Question": "将闲置的QQ、微信账号出租给他人使用，这种做法是        的。|正确|错误",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 724,
    "Question": "王某在网上购物，有自称平台客服人员告知其因系统升级导致订单失效（或商品质量出现问题），将用货款的双倍作为赔偿，并发送链接让王某填写退货申请，王某应当        。|点击链接填写申请|联系官方客服，核实订单",
    "Answer": "联系官方客服，核实订单"
  },
  {
    "ID": 725,
    "Question": "2016年9月，500米口径球面        在贵州平塘落成启动。|空间望远镜|折反射望远镜|射电望远镜|太阳望远镜",
    "Answer": "射电望远镜"
  },
  {
    "ID": 726,
    "Question": "党的十九大报告指出，伟大斗争，伟大工程，伟大事业，伟大梦想，紧密联系、相互贯通、相互作用，其中起决定性作用的是        。|中国特色社会主义伟大事业|党的建设新的伟大工程|中华民族复兴的伟大梦想",
    "Answer": "党的建设新的伟大工程"
  },
  {
    "ID": 727,
    "Question": "1907年6月，“春柳社”公演了一部根据美国斯托夫人小说《汤姆叔叔的小屋》改编的大型剧目        ，改编者对原著进行了创造性的加工，突出了奴隶的反抗精神，反映了中国人民的民族思想。|《雷雨》|《黑奴吁天录》|《茶花女》|《迦茵小传》",
    "Answer": "《黑奴吁天录》"
  },
  {
    "ID": 729,
    "Question": "带电电器设备发生火灾时不能用        扑救。|二氧化碳灭火器|水|干粉灭火器",
    "Answer": "水"
  },
  {
    "ID": 730,
    "Question": "在北半球，一年中白昼最长的一天是        。|春分|立夏|立秋|夏至",
    "Answer": "夏至"
  },
  {
    "ID": 731,
    "Question": "《中华人民共和国社会保险法》第十二条第一款规定，用人单位应当按照国家规定的本单位        的比例缴纳基本养老保险费，记入基本养老保险统筹基金。|缴费职工工资总额|营业额总额|所有收入总额|职工工资总额",
    "Answer": "职工工资总额"
  },
  {
    "ID": 732,
    "Question": "随着自助加油站的普及，越来越多的驾驶者选择自助方式加油。关于自助加油，下列说法错误的是        。|加油前应用手触摸加油机下方手形标识处释放静电|加油时应将油枪在油箱口轻碰一下以消除静电|释放完静电后，在加油途中应避免返回车内，防止静电再次上身|加油时如油箱口有冒火情况出现，应立刻将油枪从油箱中抽出",
    "Answer": "加油时如油箱口有冒火情况出现，应立刻将油枪从油箱中抽出"
  },
  {
    "ID": 733,
    "Question": "国家综合性消防救援队、专职消防队扑救火灾、应急救援，        收取任何费用。|不得|可以|按照一定标准",
    "Answer": "不得"
  },
  {
    "ID": 734,
    "Question": "关于预防森林火灾，以下说法错误的是        。|不在林、牧区吸烟和进行野炊烧烤等活动|不在林、牧区烧纸焚香、燃放鞭炮等|严禁私自烧荒或焚烧秸秆|在林牧区生活用火中产生的炉灰渣可以倾倒在树林中",
    "Answer": "在林牧区生活用火中产生的炉灰渣可以倾倒在树林中"
  },
  {
    "ID": 735,
    "Question": "对伤口进行包扎时，要尽量紧一些，这样才不容易感染。这种做法是        的。|正确|错误",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 736,
    "Question": "杜牧的诗作“二十四桥明月夜，玉人何处教吹箫”，其中二十四桥是如今扬州著名景点        中的一个地标景观。|大明寺|瘦西湖|个园|和园",
    "Answer": "瘦西湖"
  },
  {
    "ID": 737,
    "Question": "根据《中华人民共和国野生动物保护法》，野生动物资源属于        所有。|个人|集体|国家",
    "Answer": "国家"
  },
  {
    "ID": 738,
    "Question": "举办大型群众性活动，承办人应当依法向公安机关申请安全许可，制定        并组织演练。|应急疏散计划|安全保卫计划|灭火和应急疏散预案",
    "Answer": "灭火和应急疏散预案"
  },
  {
    "ID": 741,
    "Question": "动画片里的“海绵宝宝”其实是一种原始的        动物。|单器官|多器官|单细胞|多细胞",
    "Answer": "多细胞"
  },
  {
    "ID": 742,
    "Question": "禁止非法携带易燃易爆危险品进入公共场所或者        。|物资仓库|社会单位|个人家庭|乘坐公共交通工具",
    "Answer": "乘坐公共交通工具"
  },
  {
    "ID": 743,
    "Question": "很多情况下，火灾过程中产生大量        、硫化氢、二氧化氮、氰化氢等有毒气体，人吸入后会中毒死亡。|氮气|氧气|一氧化碳|氢气",
    "Answer": "一氧化碳"
  },
  {
    "ID": 744,
    "Question": "诗句“布谷飞飞劝早耕，舂锄扑扑趁春晴”描绘出一幅热闹的        图。|春耕|夏耘|秋收|冬藏",
    "Answer": "春耕"
  },
  {
    "ID": 745,
    "Question": "位于福建省中西北部的        市，是国务院批准建立的全国集体林区改革试验区，有单位面积产量居世界之冠的“宁化古杉木王群”。|宁德|三明|泉州|漳州",
    "Answer": "三明"
  },
  {
    "ID": 746,
    "Question": "下列选项中，个人购买银行理财产品发生损失时承担者是        。|银行|银行与购买人|银行所委托的投资机构|购买人",
    "Answer": "购买人"
  },
  {
    "ID": 747,
    "Question": "我国最早计算出圆周率第七位有效数字的人是        。|李密|刘徽|杨辉|祖冲之",
    "Answer": "祖冲之"
  },
  {
    "ID": 748,
    "Question": "《中华人民共和国社会保险法》第十四条规定，养老保险个人账户不得提前支取，记账利率不得低于银行定期存款利率，免征利息税。个人死亡的，个人账户余额        。|纳入养老保险基金|可以继承|自动归零",
    "Answer": "可以继承"
  },
  {
    "ID": 749,
    "Question": "“中华开国五千年，神州轩辕自古传。创造指南车，平定蚩尤乱，世界文明，唯有我先”的作者是        。|毛泽东|孙中山|邓小平",
    "Answer": "孙中山"
  },
  {
    "ID": 750,
    "Question": "根据《中华人民共和国证券法》，国务院证券监督管理机构依法履行职责，发现证券违法行为涉嫌犯罪的，应当依法将案件移送        处理；发现公职人员涉嫌职务违法或者职务犯罪的，应当依法移送监察机关处理。|司法机关|监察机关|检察院|投资者保护机构",
    "Answer": "司法机关"
  },
  {
    "ID": 751,
    "Question": "《歌唱祖国》词曲作者是        。|王莘|贺绿汀|李涣之",
    "Answer": "王莘"
  },
  {
    "ID": 752,
    "Question": "《个人所得税专项附加扣除暂行办法》规定纳税人的住房租金专项附加扣除标准有        档。|一|二|三|四",
    "Answer": "三"
  },
  {
    "ID": 753,
    "Question": "厄尔尼诺是指赤道东部和中部太平洋海水温度        的现象。|异常降温|异常增温|没有变化",
    "Answer": "异常增温"
  },
  {
    "ID": 754,
    "Question": "根据《中华人民共和国反间谍法》，国家安全机关因反间谍工作需要，可以依照规定        有关组织和个人的电子通信工具、器材等设备、设施。|扣押|查验|没收|销毁",
    "Answer": "查验"
  },
  {
    "ID": 755,
    "Question": "2014年6月，“丝绸之路：长安—天山廊道路网”成功入选世界文化遗产名录，其中位于河南省三门峡市境内的        遗迹，是整个丝绸之路33个申遗项目中唯一一条道路遗址。|崤函古道石壕段|虞坂古道|阳壶古道",
    "Answer": "崤函古道石壕段"
  },
  {
    "ID": 756,
    "Question": "驾车在学校门口遇儿童结伴通过人行横道时，应当        。|从列队前方绕过|减速慢行通过|停车让行|从列队空隙穿过",
    "Answer": "停车让行"
  },
  {
    "ID": 757,
    "Question": "北宋天文学家苏颂等人制造出世界上最古老的天文钟        ，开启了后世钟表擒纵器的先河。|地动仪|浑天仪|水运仪象台",
    "Answer": "水运仪象台"
  },
  {
    "ID": 758,
    "Question": "有一位唐代诗人在对贺知章诵读《乌栖曲》时，被贺知章称赞道“你莫不是天上下凡的仙人吧，不然怎么能写出这么感人的诗呢？”这位被称之为“谪仙人”的诗人是        。|杜甫|李商隐|李白|白居易",
    "Answer": "李白"
  },
  {
    "ID": 759,
    "Question": "歌剧《白毛女》中的《北风吹》唱段是以        为素材创作的。|河北民歌《小白菜》|山西秧歌《捡麦根》|陕北民歌《兰花花》|江苏民歌《茉莉花》",
    "Answer": "河北民歌《小白菜》"
  },
  {
    "ID": 760,
    "Question": "网购过程中，接到电话或短信称“网购的物品因系统升级导致订单失效，需要联系某某客服办理激活”，下列做法正确的是        。|登录官方网站查询订单详情|拨打对方提供的“客服号码”进行咨询|按照客服要求办理“激活”或“解冻”业务|登录对方提供的链接查验订单",
    "Answer": "登录官方网站查询订单详情"
  },
  {
    "ID": 761,
    "Question": "根据《中华人民共和国证券法》，发行人及法律、行政法规和国务院证券监督管理机构规定的其他信息披露义务人，应当及时依法履行信息披露义务。下列不属于信息披露义务人对信息披露要求的是        。|误导性陈述|真实、准确、完整|简明清晰|通俗易懂",
    "Answer": "误导性陈述"
  },
  {
    "ID": 763,
    "Question": "接到自称公安局、检察院、法院等部门的来电，要求开通网银、提供验证码或转账到安全账户，应当        。|坚决相信|积极配合|犹豫不决|报警求证",
    "Answer": "报警求证"
  },
  {
    "ID": 764,
    "Question": "王某收到很久不联系的同学李某发来的信息：“我和同事在出差的路上出车祸了，需要5000元医药费。”王某正确的做法是        。|碍于同学情面，客套客套再转账|不经核实，直接转账|打电话给李某核实情况",
    "Answer": "打电话给李某核实情况"
  },
  {
    "ID": 765,
    "Question": "张某通过电商平台购买商品，下单成功后收到退款短信，要求提供退款账号，下列做法正确的是        。|按照对方要求提供退款账号|打电话询问卖家或在官方网站核实|回复对方短信或拨打对方电话询问",
    "Answer": "打电话询问卖家或在官方网站核实"
  },
  {
    "ID": 766,
    "Question": "冰心，原名谢婉莹，福建长乐人，诗人、现代作家、翻译家、儿童文学作家、社会活动家、散文家。1923年出国留学前后，开始陆续发表总名为《寄小读者》的通讯散文，成为中国        文学的奠基之作。|儿童|妇女|青年",
    "Answer": "儿童"
  },
  {
    "ID": 767,
    "Question": "张家界        是张家界市永定区地方传统戏剧，“金线吊葫芦”的演唱方法是其典型艺术特征。|花鼓戏|阳戏|湘剧",
    "Answer": "阳戏"
  },
  {
    "ID": 768,
    "Question": "电子烟        中的尼古丁，也是成瘾物质，过量摄入可能危及生命。|烟液|烟杆|雾化器",
    "Answer": "烟液"
  },
  {
    "ID": 769,
    "Question": "中国共产党历史上第一次从党章的高度将支部明确为党的基本组织的是        。|中共一大|中共二大|中共四大|中共五大",
    "Answer": "中共四大"
  },
  {
    "ID": 770,
    "Question": "重庆古称渝州，后改为恭州，后        又改恭州为重庆。|宋太祖赵匡胤|宋光宗赵惇|宋宁宗赵扩|宋高宗赵构",
    "Answer": "宋光宗赵惇"
  },
  {
    "ID": 771,
    "Question": "“为了胜利，向我开炮”这句经典台词出自于1964年长春电影制片厂出品的电影        。影片根据作家巴金的小说《团圆》改编，由武兆堤导演。|《英雄儿女》|《风云儿女》|《党的女儿》|《甲午风云》",
    "Answer": "《英雄儿女》"
  },
  {
    "ID": 772,
    "Question": "在大气层中，最靠近地球表面的一层为        。|平流层|热层|对流层|散逸层",
    "Answer": "对流层"
  },
  {
    "ID": 773,
    "Question": "根据《中华人民共和国民法典》，        周岁以上的未成年人为限制民事行为能力人，实施民事法律行为由其法定代理人代理或者经其法定代理人同意、追认；但是，可以独立实施纯获利益的民事法律行为或者与其年龄、智力相适应的民事法律行为。|八|十四|十八",
    "Answer": "八"
  },
  {
    "ID": 775,
    "Question": "生产、储存、使用、经营、运输危险化学品的单位的主要负责人对本单位的危险化学品安全管理工作全面负责。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 776,
    "Question": "地方各级人民政府应当建立健全地震应急管理培训制度。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 777,
    "Question": "下列刊物中，由毛泽东主编的是        。|《湘江评论》|《新青年》|《天问》",
    "Answer": "《湘江评论》"
  },
  {
    "ID": 778,
    "Question": "额温枪又称红外线测温仪，用额温枪进行体温测量        对人体产生伤害。|会|不会",
    "Answer": "不会"
  },
  {
    "ID": 779,
    "Question": "以下佩戴使用医用外科口罩方式错误的是        。|用口罩仔细遮盖嘴和鼻子并系牢，尽可能减少面部与口罩之间的空隙|在触摸用过的口罩后，用肥皂和水或使用酒精洁手液洗手|口罩沾染湿气，烘干后可继续使用|一次性口罩在每次使用后应丢弃并在除下后立即处置",
    "Answer": "口罩沾染湿气，烘干后可继续使用"
  },
  {
    "ID": 780,
    "Question": "“洛阳亲友如相问，一片冰心在玉壶”出自唐朝诗人王昌龄的《        》。|送孟浩然之广陵|芙蓉楼送辛渐|赠汪伦|送别",
    "Answer": "芙蓉楼送辛渐"
  },
  {
    "ID": 783,
    "Question": "充分利用公园、广场、学校等公共服务设施，因地制宜建设、改造和提升成应急避难场所，增加避难场所数量，为受灾群众提供就近就便的安置服务。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 784,
    "Question": "在古琴记谱法中，由唐末琴家曹柔创立的        是对文字谱记谱法的一次重大改革，其特点为：“字简而义尽，文约而音赅”。|减字谱|工尺谱|二四谱",
    "Answer": "减字谱"
  },
  {
    "ID": 785,
    "Question": "“文章千古事，得失寸心知”是        的名句。|李白|杜甫|杜牧|李商隐",
    "Answer": "杜甫"
  },
  {
    "ID": 786,
    "Question": "在我国民间传统记谱法中，使用“合、四、一、上、尺、工、凡”等字样为唱名的是        。|减字谱|工尺谱|二四谱",
    "Answer": "工尺谱"
  },
  {
    "ID": 787,
    "Question": "根据《中华人民共和国土壤污染防治法》，未达到土壤污染风险评估报告确定的风险管控、修复目标的建设用地地块，禁止开工建设任何与        无关的项目。|调查评估|风险管控、修复|效果评估|后期管理",
    "Answer": "风险管控、修复"
  },
  {
    "ID": 788,
    "Question": "《海南自由贸易港建设总体方案》指出，对服务贸易，实行以“        ”为基本特征的自由化便利化政策举措。|既准入又准营|准入即准营|准入不准营",
    "Answer": "既准入又准营"
  },
  {
    "ID": 790,
    "Question": "在我国传统记谱法中，        是一种古老的弦索谱，以二、三、四、五、六、七、八作为谱字表示音阶各音级的音高。|二四谱|工尺谱|减字谱",
    "Answer": "二四谱"
  },
  {
    "ID": 792,
    "Question": "2020年4月24日，国家航天局宣布将我国首次火星探测任务命名为“        ”，同时公布了首次火星探测任务标识“        ”。|天问一号　揽星九天|巡天一号　辰宿列张|探天一号　追问星辰|天索一号　寻秘宇宙",
    "Answer": "天问一号　揽星九天"
  },
  {
    "ID": 793,
    "Question": "中国邮政发行的第一套多媒体邮票是        。|2009年2009-20《唐诗三百首》|2012年2012-23《宋词》|2018年2018-24《诗经》|2010年2010-14《昆曲》",
    "Answer": "2009年2009-20《唐诗三百首》"
  },
  {
    "ID": 794,
    "Question": "1961年4月12日，苏联航天员加加林乘坐“        ”飞船完成了世界上首次载人太空飞行，实现了人类进入太空的梦想。|联盟号|东方1号|进步号",
    "Answer": "东方1号"
  },
  {
    "ID": 796,
    "Question": "中国古代药学史上部头最大、内容最丰富的药学巨著是        ，被达尔文誉为“中国古代的百科全书”。|《黄帝内经》|《本草纲目》|《千金方》|《金匮要略》",
    "Answer": "《本草纲目》"
  },
  {
    "ID": 797,
    "Question": "在古代神话传说中，种五谷，尝百草的神话人物是        。|娥皇|女英|伏羲氏|神农",
    "Answer": "神农"
  },
  {
    "ID": 798,
    "Question": "下列属于弹拨乐器的是        。|木琴|三弦|笙",
    "Answer": "三弦"
  },
  {
    "ID": 799,
    "Question": "将许多曲牌联缀起来讲唱故事的音乐形式称为        类说唱。|鼓书|牌子曲|渔鼓",
    "Answer": "牌子曲"
  },
  {
    "ID": 801,
    "Question": "现代著名二胡演奏家、作曲家、教育家        是中国近代民族音乐一代宗师、二胡鼻祖刘天华的弟弟，是刘天华音乐事业的忠实继承者和发展者，被誉为“民族音乐大师”。|刘天一|刘北茂|刘雪庵",
    "Answer": "刘北茂"
  },
  {
    "ID": 802,
    "Question": "与森林、海洋并称为地球三大生态系统的        ，也被形容为“地球之肾”。|湿地|高山|湖泊",
    "Answer": "湿地"
  },
  {
    "ID": 803,
    "Question": "2009年12月15日，中国发射首颗为青少年量身定做的科普试验卫星——“        ”。|科普一号|希望一号|风暴一号",
    "Answer": "希望一号"
  },
  {
    "ID": 806,
    "Question": "防震减灾事关人民生命安全和财产安全，国家鼓励、引导志愿者参加防震减灾活动。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 807,
    "Question": "慈善组织应当        向社会公开其年度工作报告和财务会计报告。具有公开募捐资格的慈善组织的财务会计报告须经审计。|每年|每季度|每月|每周",
    "Answer": "每年"
  },
  {
    "ID": 808,
    "Question": "沸水        杀死海洋中所有的微生物。|不能|能",
    "Answer": "不能"
  },
  {
    "ID": 809,
    "Question": "1983年上映的电影        ，改编自林海音的同名小说，由吴贻弓执导，透过小女孩英子的目光，讲述了英子在北京生活时发生的三个故事。|《城南旧事》|《骆驼祥子》|《家》|《茶馆》",
    "Answer": "《城南旧事》"
  },
  {
    "ID": 810,
    "Question": "著名文学家元好问的名句“问世间，情为何物，直教生死相许？”描写的是        。|恋人|鸳鸯|狐狸|大雁",
    "Answer": "大雁"
  },
  {
    "ID": 812,
    "Question": "中国共产主义青年团团歌是        。|《五月的花海》|《共青团员之歌》|《光荣啊，中国共青团》|《义勇军进行曲》",
    "Answer": "《光荣啊，中国共青团》"
  },
  {
    "ID": 813,
    "Question": "风能实际上是        的动能。|空气|太阳|水",
    "Answer": "空气"
  },
  {
    "ID": 814,
    "Question": "瓦斯的主要成分是烷烃，其中以甲烷为主，通常是无色无味的，但有时可以闻到类似        的气味。|苹果|橙子|臭鸡蛋",
    "Answer": "苹果"
  },
  {
    "ID": 815,
    "Question": "李某接到陌生来电，对方能正确报出他的姓名、身份证号码以及银行卡号等信息，告知他银行卡密码有问题，需点击链接重新设置密码，下列做法错误的是        。|立即点击链接登录，重设密码|向银行核实确认|报警",
    "Answer": "立即点击链接登录，重设密码"
  },
  {
    "ID": 816,
    "Question": "“酸雨”一词最早是英国化学家史密斯于1872年提出的，当时他分析了        地区的雨水，发现其偏酸性。|伦敦|爱丁堡|本布里奇",
    "Answer": "伦敦"
  },
  {
    "ID": 817,
    "Question": "根据《中华人民共和国气象法》，国家对公众气象预报和灾害性天气警报实行统一发布制度。各级气象主管机构所属的        应当按照职责向社会发布公众气象预报和灾害性天气警报，并根据天气变化情况及时补充或者订正。|电视台|广播电台|气象台站",
    "Answer": "气象台站"
  },
  {
    "ID": 818,
    "Question": "世界上已知的有一定规模的油田，都是在        分布区发现的。|沉积岩|岩浆岩|变质岩",
    "Answer": "沉积岩"
  },
  {
    "ID": 819,
    "Question": "根据《中华人民共和国土壤污染防治法》，用途变更为住宅、公共管理与公共服务用地的，变更前应当按照规定进行        。|土壤污染状况调查|土壤污染风险评估|土壤污染修复效果评估",
    "Answer": "土壤污染状况调查"
  },
  {
    "ID": 820,
    "Question": "电影《上甘岭》的插曲《我的祖国》是由著名歌唱家        演唱的。|王昆|马玉涛|郭兰英|李谷一",
    "Answer": "郭兰英"
  },
  {
    "ID": 821,
    "Question": "骨折是一种常见的外伤，发生骨折后应及时进行合理有效的急救。下列说法错误的是        。|如为开放性骨折，须先止血，再进行骨折固定|如骨折端外露，应将骨折端放回原处|避免用手揉捏按摩骨折部位|下肢或脊柱骨折，应就地固定，尽量不要移动伤员",
    "Answer": "如骨折端外露，应将骨折端放回原处"
  },
  {
    "ID": 822,
    "Question": "“波澜壮阔的中华民族发展史是中国人民书写的！博大精深的中华文明是中国人民创造的！历久弥新的中华民族精神是中国人民培育的！中华民族迎来了从站起来、富起来到强起来的伟大飞跃是中国人民奋斗出来的！”习近平总书记对中国人民的礼赞，体现了        的唯物史观哲理。|人民是历史的主体，是历史的创造者|社会存在决定社会意识|历史规律是人民的主观意志的集中体现",
    "Answer": "人民是历史的主体，是历史的创造者"
  },
  {
    "ID": 823,
    "Question": "《海南自由贸易港建设总体方案》指出，放宽离岛免税购物额度至每年每人        万元，扩大免税商品种类。|5|10|15",
    "Answer": "10"
  },
  {
    "ID": 824,
    "Question": "海底的“黑烟囱”冒出的不是烟，而是黑色液体，被称为        。|海底热液|海底冷泉",
    "Answer": "海底热液"
  },
  {
    "ID": 825,
    "Question": "设置密码时，采用        的方式比较安全。|数字、大小写字母、特殊符号组合作为密码|使用生日作为密码|重复使用同一密码|单一使用数字作为密码",
    "Answer": "数字、大小写字母、特殊符号组合作为密码"
  },
  {
    "ID": 826,
    "Question": "中国地震局负责收集和管理全国各类地震观测数据，提出地震重点监视防御区和年度防震减灾工作意见。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 827,
    "Question": "由于是之、于蓝、牛犇等人主演的电影《龙须沟》，根据        创作的同名话剧改编，讲述了北京龙须沟一带劳动人民的生活和命运在解放前后发生巨大变化的故事。|巴金|曹禺|老舍|茅盾",
    "Answer": "老舍"
  },
  {
    "ID": 828,
    "Question": "根据《中华人民共和国反恐怖主义法》，重点目标的管理单位应当对重要岗位人员进行安全背景审查。对有不适合情形的人员，应当        ，并将有关情况通报公安机关。|予以辞退|调整工作岗位|予以警告",
    "Answer": "调整工作岗位"
  },
  {
    "ID": 829,
    "Question": "郑燮，号板桥，江苏兴化人。“扬州八怪”的主要代表，尤擅画兰竹。        图，以石为脉，兰竹相间，为郑燮兰竹石中的精品。|《兰竹石》|《山水卷》|《蚂蚁搬家》",
    "Answer": "《兰竹石》"
  },
  {
    "ID": 831,
    "Question": "为保护个人信息安全，不应当        。|及时撕毁快递包裹上的个人信息|随意“海投”个人简历|输入密码时确保无人偷窥|使用后及时销毁身份证复印件",
    "Answer": "随意“海投”个人简历"
  },
  {
    "ID": 832,
    "Question": "比目鱼的双眼天生就长在同一侧吗？        |是|不是",
    "Answer": "不是"
  },
  {
    "ID": 833,
    "Question": "中国四大名亭中，位于湖南省长沙市岳麓山的是        。|醉翁亭|爱晚亭|湖心亭|陶然亭",
    "Answer": "爱晚亭"
  },
  {
    "ID": 834,
    "Question": "1938年11月，刘少奇同志从延安赴任中原局书记途中，在河南渑池驻留工作期间，写下了        提纲，并在豫西特委党训班上首次宣传。|《共产党员的修养》|《论抗日民主政权》|《论党》",
    "Answer": "《共产党员的修养》"
  },
  {
    "ID": 835,
    "Question": "煤炭、石油、天然气被统称为        能源。|化石|可再生|生物",
    "Answer": "化石"
  },
  {
    "ID": 836,
    "Question": "八哥喜欢站在牛背上，是为了        。|搭便车|方便捕食",
    "Answer": "方便捕食"
  },
  {
    "ID": 837,
    "Question": "冬虫夏草又称虫草或冬虫草，是一种珍贵的传统中药。实际上它是        。|虫|草|虫菌结合体",
    "Answer": "虫菌结合体"
  },
  {
    "ID": 838,
    "Question": "根据《中华人民共和国土地管理法》，十分珍惜、合理利用土地和切实保护        是我国的基本国策。|耕地|农用地|基本农田|永久基本农田",
    "Answer": "耕地"
  },
  {
    "ID": 839,
    "Question": "恐龙死后，没有被其他动物吃掉，而是迅速被埋在地下，与地下丰富的        、碳酸钙、二氧化硅、黄铁矿等进行化学置换，久而久之遗体内腐烂的骨骼会被这些无机盐取代，形成化石。|有机盐|无机盐",
    "Answer": "无机盐"
  },
  {
    "ID": 840,
    "Question": "被誉为“数学王子”，出版了数论名著《算术探究》的数学家是        。|高斯|阿基米德|牛顿|拉格朗日",
    "Answer": "高斯"
  },
  {
    "ID": 841,
    "Question": "清代宫廷画家郎世宁的        ，描绘了姿态各异之骏马百匹，放牧游息于草原的场面。|《百骏图》|《立马图》",
    "Answer": "《百骏图》"
  },
  {
    "ID": 842,
    "Question": "《同光名伶十三绝》是京剧史上的一幅名伶彩色剧装写真画，由晚清画师        绘制。|沈蓉圃|贺世魁|朱复昌",
    "Answer": "沈蓉圃"
  },
  {
    "ID": 843,
    "Question": "黄金分割是指将整体一分为二，较大部分与整体部分的比值等于较小部分与较大部分的比值，其比值约为        。|0.415|0.314|0.5|0.618",
    "Answer": "0.618"
  },
  {
    "ID": 844,
    "Question": "1906年，德国冶金学家威尔姆首先在铝中加入少许        和微量的        ，制成了一种坚硬的铝合金，在第一次世界大战期间被应用到飞机制造上。|铜 镁|铁 铜|镁 金|镁 铁",
    "Answer": "铜 镁"
  },
  {
    "ID": 845,
    "Question": "黑海是一个双层海，上层水多来自多瑙河、顿河等河水的注入，而深层水由于脱胎于        的海盆地，因而盐度很高，密度很大，使得上下层水体难以彻底交流。|古地中海|地中海|大西洋|死海",
    "Answer": "古地中海"
  },
  {
    "ID": 846,
    "Question": "敦煌壁画中最大的一幅是        ，这幅壁画中既有腾云驾雾的佛、菩萨，也有市井生活、人间百态，建筑多达200多个，人物有500多位，可谓“一壁看尽众生相”。|《五台山图》|《观音经变图》|《张骞出使西域图》",
    "Answer": "《五台山图》"
  },
  {
    "ID": 847,
    "Question": "根据《中国共产党党内监督条例》，        是党内监督的重要方式。|巡视|纪律处分|考试",
    "Answer": "巡视"
  },
  {
    "ID": 848,
    "Question": "根据《关于新形势下党内政治生活的若干准则》，        是党的生命，是党内政治生活积极健康的重要基础。|党内民主|先进性|党群关系",
    "Answer": "党内民主"
  },
  {
    "ID": 849,
    "Question": "三角龙主要以        为食。|植物|动物",
    "Answer": "植物"
  },
  {
    "ID": 850,
    "Question": "在室内吸烟，打开空气净化器        完全消除二手烟。|不能|能",
    "Answer": "不能"
  },
  {
    "ID": 851,
    "Question": "1944年西北战地服务团回到延安，全团并入鲁艺。该团带回了晋察冀边区流行的“白毛仙姑”故事，鲁艺在此民间传说的基础上提炼、加工创作完成了新歌剧        。|《白毛女》|《刘三姐》",
    "Answer": "《白毛女》"
  },
  {
    "ID": 852,
    "Question": "海平面上升的根本原因是        。|全球变暖|降雨增多|地壳运动",
    "Answer": "全球变暖"
  },
  {
    "ID": 853,
    "Question": "根据《中华人民共和国旅游法》，住宿经营者应当按照        为团队旅游者提供住宿服务。|旅游服务合同的约定|旅游者一致意见|旅行社临时安排",
    "Answer": "旅游服务合同的约定"
  },
  {
    "ID": 854,
    "Question": "谈到人生追求，我们经常会吟诵“独上高楼，望尽天涯路”，“蜀道难，难于上青天”，“路漫漫其修远兮”，它们分别是：        。|楚辞、唐诗、宋词|宋词、唐诗、楚辞|宋词、楚辞、唐诗|唐诗、宋词、楚辞",
    "Answer": "宋词、唐诗、楚辞"
  },
  {
    "ID": 855,
    "Question": "垃圾要经过严格的分选后，才能发电。用垃圾发电的方法通常是通过        来发电，也有用垃圾填埋气发电的。|焚烧垃圾产生的热能|垃圾存放",
    "Answer": "焚烧垃圾产生的热能"
  },
  {
    "ID": 856,
    "Question": "根据《国家湿地公园管理办法》，国家        是指以保护湿地生态系统、合理利用湿地资源、开展湿地宣传教育和科学研究为目的，经国家林业局批准设立，按照有关规定予以保护和管理的特定区域。|自然保护区|小微湿地|湿地公园",
    "Answer": "湿地公园"
  },
  {
    "ID": 858,
    "Question": "海龟        最长寿的海洋生物。|是|不是",
    "Answer": "不是"
  },
  {
    "ID": 859,
    "Question": "1923年初，美国记者奥斯汀利用华商资本在上海外滩开设“        ”，呼号为ECO，1月24日正式播音，播送音乐和新闻，被认为是中国第一家广播电台。|中国无线电公司|奥斯汀无线电公司|上海广播电台|中国广播电台",
    "Answer": "中国无线电公司"
  },
  {
    "ID": 860,
    "Question": "根据《中国共产党党内监督条例》，党的领导干部应当强化自我约束，经常对照        检查自己的言行，自觉遵守党内政治生活准则、廉洁自律准则，加强党性修养，陶冶道德情操，永葆共产党人政治本色。|党章|八项规定|优秀党员",
    "Answer": "党章"
  },
  {
    "ID": 861,
    "Question": "对没收的非法烟花爆竹以及生产、经营企业弃置的废旧烟花爆竹，应当就地封存，并由应急管理部门组织销毁、处置。        |正确|错误",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 862,
    "Question": "故宫养心殿西暖阁的“勤政亲贤”匾额是由        皇帝题写的。|雍正|康熙|乾隆",
    "Answer": "雍正"
  },
  {
    "ID": 863,
    "Question": "相传        为上古部落首领，曾与颛顼争为帝，侵陵诸侯，怒而触不周之山。|皋陶|共工|许由|鲧",
    "Answer": "共工"
  },
  {
    "ID": 864,
    "Question": "李廷松是我国著名的        演奏家。|二胡|琵琶|笛子",
    "Answer": "琵琶"
  },
  {
    "ID": 866,
    "Question": "集成电路的“隐形杀手”是        。|电源|静电|激波|潮湿环境",
    "Answer": "静电"
  },
  {
    "ID": 867,
    "Question": "地球上有两种能量可以支撑生命活动，一种是来自地球外部的能量，即        ，另一种则来自地球内部物质的化学反应。|风能|太阳能|地热能",
    "Answer": "太阳能"
  },
  {
    "ID": 868,
    "Question": "由程步高执导的电影《春蚕》改编自        同名小说。|鲁迅|许地山|茅盾|巴金",
    "Answer": "茅盾"
  },
  {
    "ID": 869,
    "Question": "核磁共振成像的“核”指的是        ，这是因为其核磁共振灵活度高、信号强，所以通常选择它来对人体进行成像。|氢原子核|氦核|氘核",
    "Answer": "氢原子核"
  },
  {
    "ID": 870,
    "Question": "抽签时先抽和后抽中签的几率是        的。|相等|不等",
    "Answer": "相等"
  },
  {
    "ID": 871,
    "Question": "根据《中华人民共和国禁毒法》，地方各级人民政府发现非法种植毒品原植物的，应当        采取措施予以制止、铲除。|立即|适时|在收割时",
    "Answer": "立即"
  },
  {
    "ID": 872,
    "Question": "元杂剧《窦娥冤》的作者是        。|关汉卿|白朴|郑光祖|马致远",
    "Answer": "关汉卿"
  },
  {
    "ID": 875,
    "Question": "根据机翼相对于机身的垂直位置，可分为上单翼、中单翼和下单翼。        可使机身贴近地面，有利于装卸货物，滑跑稳定性差，因此多用于军用运输机。        的气动干扰阻力最小，多用于战斗机。        在应急着陆时对机身能起到保护作用，在水上迫降时，能使机身露在水面之上，利于疏散旅客，因此多用于客运飞机。|上单翼 中单翼 下单翼|中单翼 上单翼 下单翼|上单翼 下单翼 中单翼",
    "Answer": "上单翼 中单翼 下单翼"
  },
  {
    "ID": 876,
    "Question": "世界著名画作        是意大利艺术家达·芬奇于文艺复兴时期创作的大型壁画，以《圣经》中耶稣跟十二门徒共进最后一次晚餐为题材。|《最后的晚餐》|《蒙娜丽莎》|《救世主》",
    "Answer": "《最后的晚餐》"
  },
  {
    "ID": 877,
    "Question": "电视剧《围城》改编自        的同名长篇小说。|老舍|钱钟书|张恨水|贾平凹",
    "Answer": "钱钟书"
  },
  {
    "ID": 878,
    "Question": "刘某收到短信，称点击链接并填写个人信息可免费领取4G流量，刘某应当        。|拒绝点击，删除该信息|点击链接，填写个人信息，获得免费流量",
    "Answer": "拒绝点击，删除该信息"
  },
  {
    "ID": 879,
    "Question": "声音在物体中传播速度的排序，由高到低分别是        。|空气、水、钢铁|水、空气、钢铁|钢铁、水、空气|钢铁、空气、水",
    "Answer": "钢铁、水、空气"
  },
  {
    "ID": 880,
    "Question": "有关人民政府及其部门采取的应对突发事件的措施，应当与突发事件可能造成的社会危害的性质、程度和范围相适应。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 881,
    "Question": "中国古代官员制度三公九卿制中的“三公”不包括        。|廷尉|御史大夫|太尉|丞相",
    "Answer": "廷尉"
  },
  {
    "ID": 882,
    "Question": "根据《化妆品监督管理条例》，化妆品生产许可证有效期为        年。|5|4|3|2",
    "Answer": "5"
  },
  {
    "ID": 883,
    "Question": "由何占豪、陈钢创作的小提琴协奏曲        ，综合采用交响乐与我国民间戏曲音乐表现手法，讲述了那段被誉为爱情千古绝唱的爱情故事，成为中国有史以来最著名的小提琴曲，实现了交响音乐的民族化。|《梁山伯与祝英台》|《二泉映月》|《洪湖赤卫队》",
    "Answer": "《梁山伯与祝英台》"
  },
  {
    "ID": 884,
    "Question": "根据《中国共产党纪律处分条例》，党员受到警告处分        内、受到严重警告处分        内，不得在党内提升职务和向党外组织推荐担任高于其原任职务的党外职务。|一年 一年半|一年 二年|半年 一年|半年 一年半",
    "Answer": "一年 一年半"
  },
  {
    "ID": 885,
    "Question": "《西厢记》全名《崔莺莺待月西厢记》，是元代王实甫的杂剧代表作，故事源于唐代元稹的        。|《莺莺传》|《桃花扇》|《牡丹亭》|《长生殿》",
    "Answer": "《莺莺传》"
  },
  {
    "ID": 887,
    "Question": "被康熙皇帝赞许为“今时清官第一”的清代官员是        。|于成龙|张廷玉|刘统勋|纪晓岚",
    "Answer": "于成龙"
  },
  {
    "ID": 888,
    "Question": "中国的第一个北极考察站是        。|长城站|中山站|黄河站|昆仑站",
    "Answer": "黄河站"
  },
  {
    "ID": 889,
    "Question": "页岩是一种        岩，主要是由黏土经过长时间的沉积，并经受一定的压力和温度后形成的岩石。|沉积|变质|岩浆",
    "Answer": "沉积"
  },
  {
    "ID": 890,
    "Question": "秦统一六国后，丞相        以小篆为标准，整理文字，作《仓颉篇》以为范文。|吕不韦|王绾|李斯|冯去疾",
    "Answer": "李斯"
  },
  {
    "ID": 891,
    "Question": "为“掺和”的“和”选择正确读音        。|hé|huo",
    "Answer": "huo"
  },
  {
    "ID": 894,
    "Question": "根据《关于新形势下党内政治生活的若干准则》，        是权力正确运行的根本保证，是加强和规范党内政治生活的重要举措。|批评与自我批评|监督|民主集中制",
    "Answer": "监督"
  },
  {
    "ID": 895,
    "Question": "1991年12月15日，我国自主设计、自主建造、自主运营、自主管理的        成功实现并网发电，实现了中国大陆核电“零”的突破，被誉为“国之光荣”。|大亚湾核电站|连云港核电站|三门核电站|秦山核电站",
    "Answer": "秦山核电站"
  },
  {
    "ID": 896,
    "Question": "铈是一种        元素。|稀土|非金属",
    "Answer": "稀土"
  },
  {
    "ID": 897,
    "Question": "黄芩是一味常用的清热燥湿、泻火解毒中药。为唇形科植物黄芩的干燥根。味        ，性        。归肺、大肠、胃、肝、胆经。|苦 寒|甘 温|苦 温|甘 寒",
    "Answer": "苦 寒"
  },
  {
    "ID": 898,
    "Question": "1981年上海美术电影制片厂出品的动画短片《三个和尚》，根据中国民间谚语改编，由漫画家        担任人物造型设计。|华君武|韩羽|张光宇",
    "Answer": "韩羽"
  },
  {
    "ID": 899,
    "Question": "对于某一种或者多种类型的事故风险，生产经营单位可以编制相应的专项应急预案，或将专项应急预案并入综合应急预案。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 900,
    "Question": "在同一化工园区内的甲乙丙三家危险化学品生产企业可以联合建立应急救援队伍。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 901,
    "Question": "在古代神话传说中，开天辟地的神话人物是        。|盘古|女娲氏|有巢氏",
    "Answer": "盘古"
  },
  {
    "ID": 902,
    "Question": "使用下列哪种方式给家中的案板、刀具消毒更好？        |定期用沸水烫煮|用流动水冲洗|用碱水刷洗|用洗洁精刷洗",
    "Answer": "定期用沸水烫煮"
  },
  {
    "ID": 903,
    "Question": "下列选项中，低盐饮食有利于预防什么疾病？        |乙型肝炎|高血压|阑尾炎",
    "Answer": "高血压"
  },
  {
    "ID": 904,
    "Question": "陆地上的地壳主要由长石和石英等矿物组成，主要成分是        元素。|氧、钙、铁|氧、硅、铝|钙、铁、硅|氧、铁、硅",
    "Answer": "氧、硅、铝"
  },
  {
    "ID": 905,
    "Question": "国家突发事件预警信息发布的专用号码是        。|12121|12345|12379|12322",
    "Answer": "12379"
  },
  {
    "ID": 906,
    "Question": "一些材料在温度降到足够低时，电阻会突然降为零，它们叫作        。|导体|超导体|绝缘体",
    "Answer": "超导体"
  },
  {
    "ID": 907,
    "Question": "中国使用的平均海水面（大地水准面）是以        水面数据作为中国高程的起算零点。|渤海|黄海|东海|南海",
    "Answer": "黄海"
  },
  {
    "ID": 908,
    "Question": "根据《中华人民共和国国家通用语言文字法》，国家推广普通话，推行        。|规范汉字|繁体汉字",
    "Answer": "规范汉字"
  },
  {
    "ID": 909,
    "Question": "根据《中华人民共和国野生动物保护法》，        猎捕、杀害国家重点保护野生动物。|经主管部门许可可以|大量驯养繁殖成功后可以|禁止",
    "Answer": "禁止"
  },
  {
    "ID": 910,
    "Question": "海啸所产生的浪高取决于        。|风力|海水深度|海啸波",
    "Answer": "海水深度"
  },
  {
    "ID": 911,
    "Question": "南极冰盖储存的水资源占地球淡水资源的        左右。|60%|70%|80%|90%",
    "Answer": "70%"
  },
  {
    "ID": 912,
    "Question": "电影是根据“        ”原理，运用摄影和录音手段，把外界事物的影像和声音摄录在胶片上（数字电影除外），通过放映以及还原技术，在银幕上形成能表达一定内容的活动影像和声音的一种技术。|视觉暂留|走马灯|皮影戏",
    "Answer": "视觉暂留"
  },
  {
    "ID": 913,
    "Question": "下列选项中，富含铁的食物是        。|动物肝脏|油脂",
    "Answer": "动物肝脏"
  },
  {
    "ID": 914,
    "Question": "中国邮政发行的第一套生肖邮票是        。|《甲申年》|《庚申年》|《丙申年》|《戊申年》",
    "Answer": "《庚申年》"
  },
  {
    "ID": 915,
    "Question": "中国第一部彩色电影《生死恨》由费穆执导，京剧名家        主演。|梅兰芳|程砚秋|尚小云|荀慧生",
    "Answer": "梅兰芳"
  },
  {
    "ID": 916,
    "Question": "根据《中华人民共和国国家通用语言文字法》，广播电台、电视台以        为基本的播音用语。|普通话|方言",
    "Answer": "普通话"
  },
  {
    "ID": 917,
    "Question": "吸烟和二手烟暴露也是诱发冠心病、脑卒中、主动脉瘤和外周血管疾病的主要原因之一。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 918,
    "Question": "1958年，北京电视台播出了我国第一部电视剧        。|《凡人小事》|《一口菜饼子》|《编辑部的故事》|《我爱我家》",
    "Answer": "《一口菜饼子》"
  },
  {
    "ID": 920,
    "Question": "海星        食肉动物。|是|不是",
    "Answer": "是"
  },
  {
    "ID": 921,
    "Question": "可燃冰是一种天然气水合物，其中的主要化学成分是        。|甲烷|天然气|沼气",
    "Answer": "甲烷"
  },
  {
    "ID": 922,
    "Question": "烟花爆竹的经营分为批发和零售，烟花爆竹的零售无须取得许可。        |正确|错误",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 923,
    "Question": "在活细胞内部，各种细胞器能有条不紊地发挥着各自的功能，是因为活细胞内部有个操纵细胞器活动的核心，这个核心就是        。|细胞质|细胞膜|细胞器|细胞核",
    "Answer": "细胞核"
  },
  {
    "ID": 924,
    "Question": "根据《乡村振兴战略规划（2018－2022年）》，完善农民闲置宅基地和闲置农房政策，探索宅基地所有权、资格权、        “三权分置”。|占有权|经营权|使用权|支配权",
    "Answer": "使用权"
  },
  {
    "ID": 925,
    "Question": "跳台滑雪起源于        ，1924年第一届冬奥会上即被列为正式比赛项目。|挪威|奥地利|瑞士",
    "Answer": "挪威"
  },
  {
    "ID": 927,
    "Question": "根据《化妆品监督管理条例》，化妆品        对化妆品的质量安全和功效宣称负责。|药品监督部门|市场监督部门|注册人、备案人|消费者保护协会",
    "Answer": "注册人、备案人"
  },
  {
    "ID": 928,
    "Question": "和运载火箭相比，载人火箭需要增加一个独具的        ，它是由逃逸塔和可分离的头部整流罩组成的逃逸飞行器。|逃逸系统|控制系统|飞行测量系统",
    "Answer": "逃逸系统"
  },
  {
    "ID": 929,
    "Question": "世界上第一台现代电子计算机是        。|图灵机|ENIAC|Z-1|ABC",
    "Answer": "ENIAC"
  },
  {
    "ID": 930,
    "Question": "我国著名古琴演奏家        的演奏特点是清丽飘逸、灵巧多变。在古琴领域里，被称为“虞山吴派”。|吴景略|刘天华|龚一",
    "Answer": "吴景略"
  },
  {
    "ID": 931,
    "Question": "词句“青山依旧在，几度夕阳红”的作者是明代的        。|施耐庵|罗贯中|杨慎|杨基",
    "Answer": "杨慎"
  },
  {
    "ID": 932,
    "Question": "元杂剧《西厢记》的作者是        。|关汉卿|白朴|王实甫",
    "Answer": "王实甫"
  },
  {
    "ID": 933,
    "Question": "我国现存最早的古琴谱集是        ，是明太祖之子朱权编纂的。|《神奇秘谱》|《律吕精义》|《乐律全书》|《律吕新书》",
    "Answer": "《神奇秘谱》"
  },
  {
    "ID": 935,
    "Question": "蒋风之是我国著名的        演奏家，其代表作品为《汉宫秋月》。|琵琶|笛子|二胡",
    "Answer": "二胡"
  },
  {
    "ID": 936,
    "Question": "下列属于蒙古族特有的乐器是        。|手鼓|马头琴|弹布尔",
    "Answer": "马头琴"
  },
  {
    "ID": 937,
    "Question": "根据《中华人民共和国禁毒法》，教育行政部门、        应当将禁毒知识纳入教育、教学内容，对学生进行禁毒宣传教育。公安机关、司法行政部门和卫生行政部门应当予以协助。|学校|中小学校|大专院校|培训机构",
    "Answer": "学校"
  },
  {
    "ID": 938,
    "Question": "如果“学习强国”学习平台用户忘记自己的登录密码，        重新修改密码。|可以|不可以",
    "Answer": "可以"
  },
  {
    "ID": 939,
    "Question": "“复兴号”中国标准动车组列车最先在        高速铁路线上运营。|京沪|京广",
    "Answer": "京沪"
  },
  {
    "ID": 940,
    "Question": "甲肝的传播途径主要是        。|粪-口传播|血液传播|母婴传播|空气飞沫传播",
    "Answer": "粪-口传播"
  },
  {
    "ID": 941,
    "Question": "自然界中没有绝对黑色的花朵，这种表述是        的。|正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 943,
    "Question": "消防控制室要保证        有人值班。|8小时|12小时|18小时|24小时",
    "Answer": "24小时"
  },
  {
    "ID": 944,
    "Question": "在人类历史上，使用时间最悠久的能源形式是        。|化石能源|生物能源|核能",
    "Answer": "生物能源"
  },
  {
    "ID": 945,
    "Question": "在我国有“百戏之祖”之称的剧种是        。|越剧|京剧|昆曲|黄梅戏",
    "Answer": "昆曲"
  },
  {
    "ID": 946,
    "Question": "根据《中华人民共和国禁毒法》，吸食、注射毒品的，依法给予治安管理处罚。吸毒人员主动到公安机关登记或者到有资质的医疗机构接受戒毒治疗的，        。|减轻处罚|不予处罚|从重处罚",
    "Answer": "不予处罚"
  },
  {
    "ID": 947,
    "Question": "中国第一部有声电影是1931年上映的        。|《歌女红牡丹》|《劳工之爱情》|《十字街头》|《祝福》",
    "Answer": "《歌女红牡丹》"
  },
  {
    "ID": 948,
    "Question": "《海南自由贸易港建设总体方案》指出，建立更加自由开放的航运制度。建设“        ”船籍港。支持海南自由贸易港开展船舶登记。|中国海口港|中国洋浦港|中国东方港",
    "Answer": "中国洋浦港"
  },
  {
    "ID": 949,
    "Question": "历史上北宋的都城东京是今天的河南        。|洛阳|开封",
    "Answer": "开封"
  },
  {
    "ID": 950,
    "Question": "“振兴杯”全国青年职业技能大赛为国家级        竞赛，自2005年举办以来，已成为广大青工展示技能风采的广阔舞台、推动技能振兴的有效载体，2019年起首次增设        组比赛。|一类 学生|二类 计算机程序设计员",
    "Answer": "一类 学生"
  },
  {
    "ID": 951,
    "Question": "以下选项中，不是湖南特色美食的是        。|剁椒鱼头|热干面|糖油粑粑",
    "Answer": "热干面"
  },
  {
    "ID": 953,
    "Question": "2020年11月12日至13日，习近平在江苏考察时指出，要把实施南水北调工程同北方地区节约用水统筹起来，坚持        ，一方面要提高向北调水能力，另一方面北方地区要从实际出发，坚持以水定城、以水定业，节约用水，不能随意扩大用水量。|调水为主，节水为辅|调水、节水两手都要硬",
    "Answer": "调水、节水两手都要硬"
  },
  {
    "ID": 954,
    "Question": "1971年3月3日，中国成功发射“        ”卫星。这颗卫星在太空正常运行了8年多，卫星上的长期电源系统、长期温控系统、长期遥测系统获得全国科学大会成果奖，为中国研制长寿命卫星提供了宝贵的经验。|希望一号|长征一号|实践一号|嫦娥一号",
    "Answer": "实践一号"
  },
  {
    "ID": 955,
    "Question": "新精神活性物质（NPS）也被称为“策划药”“实验室毒品”，是指未被国际公约管制，但存在滥用，并会对公众健康带来威胁的物质。具有与管制毒品相似或者更强的兴奋、致幻、麻醉等效果，已成为继传统毒品、合成毒品后全球流行的“        ”。|第四代毒品|新型毒品|第三代毒品",
    "Answer": "第三代毒品"
  },
  {
    "ID": 956,
    "Question": "我国现存最古老的古琴曲谱是南朝梁代丘明所传的        。|《文王操》|《碣石调·幽兰》|《广陵散》|《酒狂》",
    "Answer": "《碣石调·幽兰》"
  },
  {
    "ID": 957,
    "Question": "根据《中国共产党党内监督条例》，建立健全党中央统一领导，党委（党组）        监督，纪律检查机关        监督，党的工作部门        监督，党的基层组织        监督，党员        监督的党内监督体系。|全面 专责 职能 日常 民主|专责 民主 日常 全面 职能|民主 全面 职能 专责 日常",
    "Answer": "全面 专责 职能 日常 民主"
  },
  {
    "ID": 958,
    "Question": "世界上通过永久冻土区最长的高原铁路是        。|川藏铁路|滇藏铁路|青藏铁路|新藏铁路",
    "Answer": "青藏铁路"
  },
  {
    "ID": 959,
    "Question": "毕加索，西班牙画家、雕塑家。是现代艺术的创始人，西方现代派绘画的主要代表。他1907年创作的        是第一张被认为有立体主义倾向的作品，是一幅具有里程碑意义的著名杰作。|《蒙娜丽莎》|《亚威农少女》|《记忆的永恒》",
    "Answer": "《亚威农少女》"
  },
  {
    "ID": 961,
    "Question": "要求戏剧创作在时间、地点和情节三者之间保持一致性的戏剧结构理论是“        ”，即要求一出戏所叙述的故事发生在一天（一昼夜）之内，地点在一个场景，情节服从于一个主题。|三一律|封闭式|人像展览式",
    "Answer": "三一律"
  },
  {
    "ID": 962,
    "Question": "下列食品中，富含维生素C的是        。|鱼、肉类|蛋奶|粮食|蔬菜水果",
    "Answer": "蔬菜水果"
  },
  {
    "ID": 963,
    "Question": "《牡丹亭·游园》是昆剧的典型传统剧目，系著名剧作家        所作。|汤显祖|李开先|洪昇|魏良辅",
    "Answer": "汤显祖"
  },
  {
    "ID": 964,
    "Question": "请补全词句：“人生易老天难老，岁岁重阳。今又重阳，战地        分外香。”|黄花|菊花|野花|秋菊",
    "Answer": "黄花"
  },
  {
    "ID": 965,
    "Question": "中国的民居朝向通常是        。|坐北朝南|坐南朝北|坐西朝东|坐东朝西",
    "Answer": "坐北朝南"
  },
  {
    "ID": 966,
    "Question": "位于        的中国航海博物馆，是经国务院批准设立的中国第一家国家级航海博物馆，旨在弘扬中华民族灿烂的航海文明和优良传统，建构国际航海交流平台，培养广大青少年对航海事业的热爱，营造上海国际航运中心的文化气氛。|广州|上海|大连|北京",
    "Answer": "上海"
  },
  {
    "ID": 967,
    "Question": "根据《中华人民共和国民法典》，自然人下落不明满        的，利害关系人可以向人民法院申请宣告该自然人为失踪人。|一年|二年|三年",
    "Answer": "二年"
  },
  {
    "ID": 968,
    "Question": "国家5A级旅游景区明月山位于江西省宜春市，属        气候，素有“天然动植物园”“地质博物馆”的美称。|温带季风|亚热带湿润季风性|高原山地|热带雨林",
    "Answer": "亚热带湿润季风性"
  },
  {
    "ID": 969,
    "Question": "用户选择云计算时的首要考虑因素是        ，该因素也是云计算实现可持续发展的关键。|安全性|便捷|成本低|效率",
    "Answer": "安全性"
  },
  {
    "ID": 971,
    "Question": "红树植物虽然树叶是绿色，但它们的树干枝杈断面露出的化学物质        极易被氧化而呈现红色，因而得名。|单宁|胭脂|红花|靛蓝",
    "Answer": "单宁"
  },
  {
    "ID": 972,
    "Question": "牛、羊除了在消化过程中排出大量甲烷，还会产生大量        。|二氧化碳|二氧化硫|一氧化氮",
    "Answer": "二氧化碳"
  },
  {
    "ID": 973,
    "Question": "下列牛奶，保存时间最长的是        。|巴氏杀菌奶|超高温灭菌奶|煮沸的牛奶|生牛奶",
    "Answer": "超高温灭菌奶"
  },
  {
    "ID": 974,
    "Question": "大气中水汽的最主要供应者是        。|森林|海洋",
    "Answer": "海洋"
  },
  {
    "ID": 975,
    "Question": "除了蒜，下列哪种蔬菜也能杀菌？        |洋葱|芥菜|黄瓜",
    "Answer": "洋葱"
  },
  {
    "ID": 976,
    "Question": "世界上稀土储量最大的国家是        。|中国|美国|俄罗斯|英国",
    "Answer": "中国"
  },
  {
    "ID": 977,
    "Question": "根据《中华人民共和国禁毒法》，强制隔离戒毒的期限为        年。|一|二|三",
    "Answer": "二"
  },
  {
    "ID": 978,
    "Question": "“唐宋八大家”之一，著有散文《墨池记》的北宋著名文学家是        。|欧阳修|曾巩|苏轼|王安石",
    "Answer": "曾巩"
  },
  {
    "ID": 979,
    "Question": "元朝时，中央政府设立了澎湖        管辖澎湖和台湾地区。|巡检司|市舶司",
    "Answer": "巡检司"
  },
  {
    "ID": 980,
    "Question": "1949年10月2日，毛泽东接见从匈牙利赶回国参加开国大典的中国民主青年代表团时，为代表团成员王湘在毛泽东照片上签名题字，其题字为“        ”。|庆祝中华人民共和国诞生|中华人民共和国万岁|世界人民大团结万岁",
    "Answer": "庆祝中华人民共和国诞生"
  },
  {
    "ID": 981,
    "Question": "《百鸟朝凤》是一首流传于山东、安徽、河南、河北等地的        曲。|唢呐|二胡|军号",
    "Answer": "唢呐"
  },
  {
    "ID": 982,
    "Question": "南极和北极更冷的是        。|南极|北极",
    "Answer": "南极"
  },
  {
    "ID": 983,
    "Question": "如果物体能够将投射到其表面的所有热射线全部反射出去，该物体就被称为        。|黑体|白体",
    "Answer": "白体"
  },
  {
    "ID": 985,
    "Question": "中国现存可放映的最早的一部故事片是拍摄于1922年的        。|《定军山》|《马路天使》|《劳工之爱情》|《桥》",
    "Answer": "《劳工之爱情》"
  },
  {
    "ID": 987,
    "Question": "中国对外援助从帮助        开始起步。|周边友好国家|最不发达国家|亚非拉国家|发达国家",
    "Answer": "周边友好国家"
  },
  {
    "ID": 988,
    "Question": "下列水果中，不宜在冰箱冷藏室中存放的是        。|苹果|香蕉|梨",
    "Answer": "香蕉"
  },
  {
    "ID": 989,
    "Question": "电磁炉加热食物是利用电磁感应涡流。涡流是法国物理学家        发现的。|库仑|傅科|庞加莱",
    "Answer": "傅科"
  },
  {
    "ID": 990,
    "Question": "汽车安全气囊中主要使用的气体是        。|氮气|氧气",
    "Answer": "氮气"
  },
  {
    "ID": 991,
    "Question": "下列食物中的        ，高血压患者不宜食用。|山楂|熏肉|蔬菜|新鲜肉类",
    "Answer": "熏肉"
  },
  {
    "ID": 992,
    "Question": "根据《旅行社条例》，旅行社取得经营许可满        年，且未因侵害旅游者合法权益受到行政机关罚款以上处罚的，可以申请经营出境旅游业务。|两|三|四",
    "Answer": "两"
  },
  {
    "ID": 993,
    "Question": "中国第一颗人造卫星“        ”是于1970年4月24日发射的，它的成功发射，使中国成为世界上继苏、美、法、日之后第五个用自制火箭发射国产卫星的国家。|东方红一号|东方一号|希望一号",
    "Answer": "东方红一号"
  },
  {
    "ID": 994,
    "Question": "《大闹天宫》是上海美术电影制片厂于1961—1964年制作的一部        动画长片，由万籁鸣、唐澄联合执导。|彩色|黑白",
    "Answer": "彩色"
  },
  {
    "ID": 995,
    "Question": "国家对建筑施工企业实行安全生产许可制度。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 996,
    "Question": "以下选项中，被视为“化工原料之母”的是        。|煤|甲醇|乙醇",
    "Answer": "煤"
  },
  {
    "ID": 998,
    "Question": "地源热泵的工作原理与家用        相同，通过制冷剂在蒸发器、压缩机、冷凝器和膨胀阀等部件中气相变化（沸腾和凝结）的循环，将低温物体的热量传递到高温物体中去。|电冰箱|微波炉|烤箱",
    "Answer": "电冰箱"
  },
  {
    "ID": 999,
    "Question": "大气压降低时，水的沸点        。|升高|下降",
    "Answer": "下降"
  },
  {
    "ID": 1000,
    "Question": "根据《中华人民共和国无线电管理条例》，无线电频率使用许可的期限不得超过        年。|5|10|15",
    "Answer": "10"
  },
  {
    "ID": 1001,
    "Question": "载人火箭顶部有一个尖顶——        ，它被誉为是保障航天员安全的“生命之塔”。|逃逸塔|避雷塔|助推塔",
    "Answer": "逃逸塔"
  },
  {
    "ID": 1002,
    "Question": "创作了《黄河大合唱》，被称为“人民音乐家”的是        。|聂耳|丁善德|冼星海",
    "Answer": "冼星海"
  },
  {
    "ID": 1003,
    "Question": "选择词语的正确词形        。|鼎力相助|鼎立相助",
    "Answer": "鼎力相助"
  },
  {
    "ID": 1004,
    "Question": "选择词语的正确词形        。|额手称庆|额首称庆",
    "Answer": "额手称庆"
  },
  {
    "ID": 1005,
    "Question": "以下曲种属于“牌子曲”类说唱的有        。|四川清音|苏州弹词|河南坠子",
    "Answer": "四川清音"
  },
  {
    "ID": 1006,
    "Question": "1945年抗日战争胜利后，为避免内战、争取和平，中国共产党与国民政府进行的为期43天的和平谈判，史称        。|重庆谈判|西安谈判|南京谈判|北平谈判",
    "Answer": "重庆谈判"
  },
  {
    "ID": 1007,
    "Question": "太阳的外部结构即太阳的大气层，依厚度、亮度从内向外分为        。|光球层、色球层、日冕层|光球层、日冕层、色球层|日冕层、光球层、色球层|色球层、日冕层、光球层",
    "Answer": "光球层、色球层、日冕层"
  },
  {
    "ID": 1008,
    "Question": "根据《中华人民共和国刑法》，非法种植罂粟或者其他毒品原植物，在收获前自动铲除的，        。|应当免除处罚|可以免除处罚|应该批评教育",
    "Answer": "可以免除处罚"
  },
  {
    "ID": 1009,
    "Question": "2022年北京冬奥会冰壶项目共设有3个小项，包括男子冰壶、女子冰壶和        项目。|混合四人冰壶|混合双人冰壶|团体接力冰壶",
    "Answer": "混合双人冰壶"
  },
  {
    "ID": 1010,
    "Question": "中国共产党第一次全国代表大会先后在        、        召开。|上海 嘉兴|上海 天津|北京 上海|北京 广州",
    "Answer": "上海 嘉兴"
  },
  {
    "ID": 1011,
    "Question": "下列食品中，含碘量最少的是        。|海带|萝卜|紫菜|海虾",
    "Answer": "萝卜"
  },
  {
    "ID": 1012,
    "Question": "选择词语的正确词形        。|山清水秀|山青水秀",
    "Answer": "山清水秀"
  },
  {
    "ID": 1013,
    "Question": "中华人民共和国国旗设计者为        。|曾联松|梁思成|林徽因",
    "Answer": "曾联松"
  },
  {
    "ID": 1014,
    "Question": "有经验的洗车师傅都会告诉徒弟，冬天洗车最好用        。|温水|盐水|玻璃水|冷水",
    "Answer": "冷水"
  },
  {
    "ID": 1015,
    "Question": "发射“天宫一号”目标飞行器的“长征二号FT1”火箭首次采用了        曲线头锥。|冯·卡门|冯·布劳恩",
    "Answer": "冯·卡门"
  },
  {
    "ID": 1016,
    "Question": "选择词语的正确词形        。|矫揉造作|娇揉造作",
    "Answer": "矫揉造作"
  },
  {
    "ID": 1017,
    "Question": "2022年北京冬奥会和冬残奥会的吉祥物分别是        和        。|冰娃 雪娃|冰人 雪人|冰墩墩 雪容融",
    "Answer": "冰墩墩 雪容融"
  },
  {
    "ID": 1018,
    "Question": "职工发生工伤，经治疗伤情相对稳定后存在残疾、影响劳动能力的，应当进行        。|劳动能力鉴定|工作能力鉴定|劳动能力认定|工作能力认定",
    "Answer": "劳动能力鉴定"
  },
  {
    "ID": 1019,
    "Question": "冰壶比赛时用的冰壶刷通常是由        材质制作的。|狐狸毛|兔毛|合成鬃或马鬃",
    "Answer": "合成鬃或马鬃"
  },
  {
    "ID": 1020,
    "Question": "机关、单位对所产生的国家秘密事项，应当按照        确定密级，同时确定保密期限和知悉范围。|国家秘密及其密级的具体范围的规定|机关、单位有关规定|保密管理部门的规定|领导意见",
    "Answer": "国家秘密及其密级的具体范围的规定"
  },
  {
    "ID": 1021,
    "Question": "选择词语的正确词形        。|侧隐之心|恻隐之心",
    "Answer": "恻隐之心"
  },
  {
    "ID": 1022,
    "Question": "根据《中华人民共和国无线电管理条例》，除微功率短距离无线电发射设备外，生产或者进口在国内销售、使用的其他无线电发射设备，应当向国家无线电管理机构申请        。|型号核准|销售备案|技术指标",
    "Answer": "型号核准"
  },
  {
    "ID": 1023,
    "Question": "《中华人民共和国反恐怖主义法》规定，公安机关调查恐怖活动嫌疑，有权向有关单位和个人收集、调取相关信息和材料。有关单位和个人        。|应当如实提供|有权拒绝|可根据情况决定是否提供|有条件的提供",
    "Answer": "应当如实提供"
  },
  {
    "ID": 1024,
    "Question": "国家把扩大就业放在经济社会发展的突出位置，实施        ，坚持劳动者自主择业、市场调节就业、政府促进就业的方针，多渠道扩大就业。|积极的就业政策|稳慎的就业政策|扩张性就业政策|激励性就业政策",
    "Answer": "积极的就业政策"
  },
  {
    "ID": 1025,
    "Question": "“表里山河”一词出自        。|《论语》|《左传》|《战国策》",
    "Answer": "《左传》"
  },
  {
    "ID": 1026,
    "Question": "选择词语的正确词形        。|粗犷|粗旷",
    "Answer": "粗犷"
  },
  {
    "ID": 1027,
    "Question": "当毗邻国家发生重特大自然灾害并对我国境内造成重大影响时，按照《国家自然灾害救助应急预案》开展国内应急救助工作。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 1028,
    "Question": "1982年2月，经国务院批准，我国24个有重大历史价值和革命意义的城市，被定为国家第一批历史文化名城，云南的昆明和        位列其中。|大理|丽江|保山",
    "Answer": "大理"
  },
  {
    "ID": 1029,
    "Question": "选择词语的正确词形        。|安详|安祥",
    "Answer": "安详"
  },
  {
    "ID": 1030,
    "Question": "党组织在纪律审查中发现党员严重违纪涉嫌违法犯罪的，原则上先        。|作出党纪处分决定，并按照规定给予政务处分后，再移送有关国家机关依法处理|移送行政机关、司法机关处理；作出党纪处分决定|函询问责，让领导干部讲清楚；作出党纪处分决定|函询问责，让领导干部讲清楚；移送行政机关、司法机关处理",
    "Answer": "作出党纪处分决定，并按照规定给予政务处分后，再移送有关国家机关依法处理"
  },
  {
    "ID": 1031,
    "Question": "由八一电影制片厂摄制的电影        讲述了在1930年至1939年艰难困苦的环境中成长起来的少年英雄潘冬子的故事。|《闪闪的红星》|《鸡毛信》|《小兵张嘎》",
    "Answer": "《闪闪的红星》"
  },
  {
    "ID": 1033,
    "Question": "选择词语的正确词形        。|美轮美奂|美仑美奂",
    "Answer": "美轮美奂"
  },
  {
    "ID": 1034,
    "Question": "2020年10月12日至13日，习近平在广东考察时指出，潮州文化具有鲜明的地域特色，是        文化的重要组成部分，是中华文化的重要支脉。以潮绣、潮瓷、潮雕、潮塑、潮剧和工夫茶、潮州菜等为代表的潮州非物质文化遗产，是中华文化的瑰宝。|吴越|岭南|良渚",
    "Answer": "岭南"
  },
  {
    "ID": 1035,
    "Question": "选择词语的正确词形        。|独辟蹊径|独劈蹊径",
    "Answer": "独辟蹊径"
  },
  {
    "ID": 1036,
    "Question": "根据《中华人民共和国旅游法》，旅行社应当按照规定交纳        ，用于旅游者权益损害赔偿和垫付旅游者人身安全遇有危险时紧急救助的费用。|旅游风险抵押金|旅游权益损害赔偿金|旅游安全保障金|旅游服务质量保证金",
    "Answer": "旅游服务质量保证金"
  },
  {
    "ID": 1037,
    "Question": "选择词语的正确词形        。|萎靡不振|萎糜不振",
    "Answer": "萎靡不振"
  },
  {
    "ID": 1038,
    "Question": "影视艺术音乐在形态上可以分为有声源音乐和无声源音乐。有声源音乐也称为        ，即音乐来自画面内的声源，如画面中人物在唱歌或者演奏钢琴等。|画内音乐|画外音乐|动作音响|自然音响",
    "Answer": "画内音乐"
  },
  {
    "ID": 1040,
    "Question": "选择词语的正确词形        。|不假思索|不加思索",
    "Answer": "不假思索"
  },
  {
    "ID": 1041,
    "Question": "发现火灾隐患或消防安全违法行为，可以拨打火灾隐患举报电话        ，向当地消防部门进行举报。|96119|12580|12315|10086",
    "Answer": "96119"
  },
  {
    "ID": 1042,
    "Question": "根据《中国共产党纪律处分条例》，利用宗族或者黑恶势力等欺压群众，或者纵容涉黑涉恶活动、为黑恶势力充当“保护伞”的，给予        处分；情节严重的，给予开除党籍处分。|警告或者严重警告|撤销党内职务或者留党察看|开除党籍",
    "Answer": "撤销党内职务或者留党察看"
  },
  {
    "ID": 1043,
    "Question": "选择词语的正确词形        。|甘败下风|甘拜下风",
    "Answer": "甘拜下风"
  },
  {
    "ID": 1044,
    "Question": "根据《中华人民共和国反间谍法》，公民和组织发现间谍行为，应当及时向        报告；向公安机关等其他国家机关、组织报告的，相关国家机关、组织应当立即移送国家安全机关处理。|公安机关|司法机关|国家安全机关",
    "Answer": "国家安全机关"
  },
  {
    "ID": 1045,
    "Question": "下列关于火场逃生的说法错误的是        。|逃生时一定要带好重要财物|冷静、有序、迅速是火场逃生的三大要素|用湿毛巾捂住口鼻可减少烟气伤害|火场逃生首选疏散通道",
    "Answer": "逃生时一定要带好重要财物"
  },
  {
    "ID": 1046,
    "Question": "中国最大的岛屿是        。|台湾岛|涠洲岛|海南岛|崇明岛",
    "Answer": "台湾岛"
  },
  {
    "ID": 1047,
    "Question": "下列人群中，        更容易得高脂血症。|运动者|素食者|油炸食品爱好者",
    "Answer": "油炸食品爱好者"
  },
  {
    "ID": 1048,
    "Question": "职工应当参加工伤保险，由        缴纳工伤保险费。|用人单位|用人单位和个人|个人|用人单位或个人",
    "Answer": "用人单位"
  },
  {
    "ID": 1050,
    "Question": "根据《中华人民共和国旅游法》，景区应当在醒目位置公示门票价格、另行收费项目的价格及团体收费价格。景区提高门票价格应当提前        公布。|三个月|六个月|九个月",
    "Answer": "六个月"
  },
  {
    "ID": 1051,
    "Question": "钱钟书，字默存，号槐聚，江苏无锡人，中国现代作家、文学研究家，其代表作        ，是中国现代文学史上一部风格独特的讽刺小说，被誉为“新儒林外史”。|《围城》|《骆驼祥子》|《阿Q正传》|《官场现形记》",
    "Answer": "《围城》"
  },
  {
    "ID": 1052,
    "Question": "正式党员不足3人的单位，应当按照地域相邻、行业相近、规模适当、便于管理的原则，成立        。|联合党支部|流动党员党支部|临时党支部",
    "Answer": "联合党支部"
  },
  {
    "ID": 1053,
    "Question": "选择词语的正确词形        。|赃款|脏款",
    "Answer": "赃款"
  },
  {
    "ID": 1054,
    "Question": "选择词语的正确词形        。|蹚浑水|趟浑水",
    "Answer": "蹚浑水"
  },
  {
    "ID": 1055,
    "Question": "根据《中华人民共和国反间谍法》，国家安全机关因反间谍工作需要，根据国家有关规定，可以提请海关、边防等检查机关对有关人员和资料、器材        。有关检查机关应当予以协助。|免检|适度检查|免税|协助运输",
    "Answer": "免检"
  },
  {
    "ID": 1056,
    "Question": "选择词语的正确词形        。|妥帖|妥贴",
    "Answer": "妥帖"
  },
  {
    "ID": 1057,
    "Question": "选择词语的正确词形        。|洁白无瑕|洁白无暇",
    "Answer": "洁白无瑕"
  },
  {
    "ID": 1058,
    "Question": "国家为了公共利益的需要，可以依照法律规定对土地实行征收或者征用并给予        。|赔偿|补偿|兑换",
    "Answer": "补偿"
  },
  {
    "ID": 1059,
    "Question": "由田汉作词、聂耳作曲的《义勇军进行曲》，是电影        的主题歌，后成为中华人民共和国国歌。|《聂耳》|《风云儿女》|《中华儿女》|《英雄儿女》",
    "Answer": "《风云儿女》"
  },
  {
    "ID": 1060,
    "Question": "生产经营单位均应当建立应急救援队伍。        |正确|错误",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 1061,
    "Question": "根据《生产安全事故报告和调查处理条例》，        应当依照本条例的规定，严格履行职责，及时、准确地完成事故调查处理工作。|县级以上人民政府|县级以上人民政府应急管理部门|事故发生单位的主管部门",
    "Answer": "县级以上人民政府"
  },
  {
    "ID": 1062,
    "Question": "恒温动物是指热血动物，它们的体温        随着环境温度的变化而变化，能调节自身的体温保持恒定。|会|不会",
    "Answer": "不会"
  },
  {
    "ID": 1063,
    "Question": "每年大约有        亿吨的盐分被带进海洋，海洋便成了一切溶解盐类的“收容所”。|10|20|30|40",
    "Answer": "30"
  },
  {
    "ID": 1064,
    "Question": "选择词语的正确词形        。|蛰伏|蜇伏",
    "Answer": "蛰伏"
  },
  {
    "ID": 1065,
    "Question": "城市热岛效应是指城市因大量的人工发热、建筑物和道路等高蓄热体及绿地减少等因素，造成城市“高温化”。城市中的气温明显        外围郊区。|高于|低于|等于",
    "Answer": "高于"
  },
  {
    "ID": 1066,
    "Question": "选择词语的正确词形        。|宣泄|渲泄",
    "Answer": "宣泄"
  },
  {
    "ID": 1067,
    "Question": "中国人民银行是否可以向任何单位和个人提供担保？        。|都不可提供|都可提供|可向单位提供，不可向个人提供|可向个人提供，不可向单位提供",
    "Answer": "都不可提供"
  },
  {
    "ID": 1068,
    "Question": "选择词语的正确词形        。|饮鸠止渴|饮鸩止渴",
    "Answer": "饮鸩止渴"
  },
  {
    "ID": 1071,
    "Question": "蚯蚓没有眼睛，这种说法是        的。|正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 1072,
    "Question": "我国最早的一部解释词义的专著，也是世界上第一部成体系的词典是        。|《尔雅》|《辞海》|《康熙字典》|《汉语字典》",
    "Answer": "《尔雅》"
  },
  {
    "ID": 1073,
    "Question": "雷锋同志的故乡是        。|辽宁省抚顺市|湖南省长沙市|辽宁省鞍山市|辽宁省沈阳市",
    "Answer": "湖南省长沙市"
  },
  {
    "ID": 1074,
    "Question": "根据《中华人民共和国旅游法》，利用公共资源建设的游览场所应当体现        性质。|公共|公益",
    "Answer": "公益"
  },
  {
    "ID": 1075,
    "Question": "国家煤矿安全监察机构负责中央管理的煤矿企业安全生产许可证的颁发和管理。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 1076,
    "Question": "选择词语的正确词形        。|食不果腹|食不裹腹",
    "Answer": "食不果腹"
  },
  {
    "ID": 1077,
    "Question": "遇到火灾时，正确的做法是        。|沉着、冷静，迅速正确逃生|什么也不用做，等待消防队救援|迅速坐电梯逃生",
    "Answer": "沉着、冷静，迅速正确逃生"
  },
  {
    "ID": 1078,
    "Question": "根据《中华人民共和国证券法》，公开发行公司债券筹集的资金，必须按照公司债券募集办法所列资金用途使用；改变资金用途，必须经        作出决议。|债券持有人会议|股东大会|理事会|监事会",
    "Answer": "债券持有人会议"
  },
  {
    "ID": 1080,
    "Question": "“将军三箭定天山，壮士长歌入汉关”描写的历史人物是        。|薛仁贵|宋璟|秦叔宝|郭子仪",
    "Answer": "薛仁贵"
  },
  {
    "ID": 1081,
    "Question": "废药品属于        ，需要特殊安全处理。|其他垃圾|有害垃圾|不可回收垃圾|厨余垃圾",
    "Answer": "有害垃圾"
  },
  {
    "ID": 1082,
    "Question": "根据《人工影响天气管理条例》，本条例所称人工影响天气，是指为避免或者减轻气象灾害，合理利用气候资源，在适当条件下通过科技手段对局部大气的物理、化学过程进行人工影响，实现增雨雪、        、消雨、消雾、防霜等目的的活动。|防雹|消台风|消霾",
    "Answer": "防雹"
  },
  {
    "ID": 1084,
    "Question": "醉酒驾驶机动车的，由公安机关交通管理部门吊销机动车驾驶证，依法追究刑事责任，并且        内不得重新取得机动车驾驶证。|五年|十年|二十年|终生",
    "Answer": "五年"
  },
  {
    "ID": 1085,
    "Question": "选择词语的正确词形        。|博弈|搏弈",
    "Answer": "博弈"
  },
  {
    "ID": 1087,
    "Question": "世界上现存最早的航海图集是        。|《郑和航海图》|《皇舆全览图》|《徐霞客游记》|《水经注》",
    "Answer": "《郑和航海图》"
  },
  {
    "ID": 1088,
    "Question": "科学与技术的关系是        。|相同的概念|完全不同的概念，不存在任何联系|不同的概念，但又存在紧密的联系",
    "Answer": "不同的概念，但又存在紧密的联系"
  },
  {
    "ID": 1089,
    "Question": "《中华人民共和国食品安全法》规定，被吊销许可证的食品生产经营者及其法定代表人、直接负责的主管人员和其他直接责任人员自处罚决定作出之日起        不得申请食品生产经营许可。|五年内|两年内|永远",
    "Answer": "五年内"
  },
  {
    "ID": 1091,
    "Question": "扑救火灾最有利的阶段是        。|火灾初起阶段|火灾发展阶段|火灾猛烈燃烧阶段",
    "Answer": "火灾初起阶段"
  },
  {
    "ID": 1092,
    "Question": "“亦余心之所善兮，虽九死其犹未悔。”出自《        》。|离骚|天问|九歌|别赋",
    "Answer": "离骚"
  },
  {
    "ID": 1093,
    "Question": "选择词语的正确词形        。|严峻|严竣",
    "Answer": "严峻"
  },
  {
    "ID": 1095,
    "Question": "海洋中的微型藻类可以非常高效地进行        ，产生的有机物通过海洋中的食物链不断传递，最后形成丰富的渔业资源。|光合作用|繁殖|进化",
    "Answer": "光合作用"
  },
  {
    "ID": 1096,
    "Question": "股票市场上常常被提到的“IPO”的意思是        。|首次公开发行，即公司第一次公募股票|公司第一次私募股票|已有股票的公司再次公募股票|已有股票的公司再次私募股票",
    "Answer": "首次公开发行，即公司第一次公募股票"
  },
  {
    "ID": 1097,
    "Question": "选择词语的正确词形        。|河岔|河汊",
    "Answer": "河汊"
  },
  {
    "ID": 1098,
    "Question": "选择词语的正确词形        。|大声急呼|大声疾呼",
    "Answer": "大声疾呼"
  },
  {
    "ID": 1099,
    "Question": "根据《中华人民共和国民法典》，法人是具有民事权利能力和民事行为能力，依法        享有民事权利和承担民事义务的组织。|独立|共同|独自",
    "Answer": "独立"
  },
  {
    "ID": 1101,
    "Question": "选择词语的正确词形        。|烩炙人口|脍炙人口",
    "Answer": "脍炙人口"
  },
  {
    "ID": 1102,
    "Question": "中国近现代山水画家        ，有着“千古第一用墨大师”之誉，其传世作品《山水卷》等藏于故宫博物院。|丰子恺|黄宾虹|郑板桥",
    "Answer": "黄宾虹"
  },
  {
    "ID": 1103,
    "Question": "毛泽东的词句“往事越千年，魏武挥鞭，东临碣石有遗篇”，“遗篇”指的是魏武帝曹操的        。|《观沧海》|《龟虽寿》|《长歌行》|《短歌行》",
    "Answer": "《观沧海》"
  },
  {
    "ID": 1104,
    "Question": "颜色鲜艳的蘑菇一定有毒，这种说法是        的。|正确|错误",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 1105,
    "Question": "中国地质年龄最年轻的火山岛是        。|北海涠洲岛|漳州南碇岛|湛江硇洲岛",
    "Answer": "北海涠洲岛"
  },
  {
    "ID": 1106,
    "Question": "温度是对生物生长最具影响的环境因素，不仅控制着生物的        分布范围，还决定了海洋生物和陆生生物垂直方向上的分布范围。|经度|纬度",
    "Answer": "纬度"
  },
  {
    "ID": 1107,
    "Question": "选择词语的正确词形        。|叫苦不迭|叫苦不叠",
    "Answer": "叫苦不迭"
  },
  {
    "ID": 1108,
    "Question": "长江索道位于中国        ，全长1166米，是中国自行设计制造的大型跨江客运索道，被誉为“万里长江第一条空中走廊”和“山城空中公共汽车”。|重庆|四川",
    "Answer": "重庆"
  },
  {
    "ID": 1109,
    "Question": "“运筹策帷幄中，决胜千里外”是刘邦对        的赞誉。|韩信|张良|英布|彭越",
    "Answer": "张良"
  },
  {
    "ID": 1110,
    "Question": "根据《化妆品监督管理条例》，关于化妆品标签，以下说法错误的是        。|应当标注产品名称、特殊化妆品注册证编号|应当标注主要成分|应当标注注册人、备案人、受托生产企业的名称、地址|应当标注净含量",
    "Answer": "应当标注主要成分"
  },
  {
    "ID": 1111,
    "Question": "我国首次在        海域发现裸露在海底的“可燃冰”。|南海|北海|东海|西海",
    "Answer": "南海"
  },
  {
    "ID": 1112,
    "Question": "选择词语的正确词形        。|鞭笞|鞭苔",
    "Answer": "鞭笞"
  },
  {
    "ID": 1113,
    "Question": "李白有诗云：“朝辞白帝彩云间，千里江陵一日还。两岸猿声啼不住，轻舟已过万重山。”诗中描写的白帝城位于        。|巫山县|巫溪县|云阳县|奉节县",
    "Answer": "奉节县"
  },
  {
    "ID": 1114,
    "Question": "通常在核泄漏事故的放射性污染中，放射性碘占有很大成分。为避免或限制放射性碘在人体甲状腺中的沉积，人们可以口服        。|非放射性碘片|钙片|维生素|葡萄糖",
    "Answer": "非放射性碘片"
  },
  {
    "ID": 1115,
    "Question": "由陆柱国作词，傅庚辰谱曲，邓玉华演唱的《映山红》出自电影        。|《闪闪的红星》|《柳堡的故事》|《战火中的青春》|《铁道游击队》",
    "Answer": "《闪闪的红星》"
  },
  {
    "ID": 1116,
    "Question": "开发利用水资源，应当首先满足        用水。|工业|农业|城乡居民生活|生态环境",
    "Answer": "城乡居民生活"
  },
  {
    "ID": 1117,
    "Question": "关于辐射，下列说法正确的是        。|电磁辐射是最常见的辐射，手机、电脑、电视都会产生|在桌子上放盆仙人掌，可以有效避免电脑辐射的伤害|经过电磁炉加热的食物含有电磁辐射，会对人体造成损害",
    "Answer": "电磁辐射是最常见的辐射，手机、电脑、电视都会产生"
  },
  {
    "ID": 1118,
    "Question": "藿香，味        ，气芳香，性微温。归脾、胃、肺经。是一味常用芳香化湿药。|酸|甘|辛|咸",
    "Answer": "辛"
  },
  {
    "ID": 1119,
    "Question": "选择词语的正确词形        。|憋气|蹩气",
    "Answer": "憋气"
  },
  {
    "ID": 1120,
    "Question": "编著《农政全书》，并与西方传教士利玛窦共同翻译了《几何原理》一书的明代科学家是        。|王夫之|黄宗羲|徐光启|沈括",
    "Answer": "徐光启"
  },
  {
    "ID": 1121,
    "Question": "“语不惊人死不休”出自唐代杜甫的《江上值水如海势聊短述》，其体裁是        。|词|绝句|律诗|散文",
    "Answer": "律诗"
  },
  {
    "ID": 1122,
    "Question": "春秋时期，曾被迫流亡十九年，最终由秦军护送返晋，立为国君的是        。|晋惠公|晋襄公|晋文公|晋成公",
    "Answer": "晋文公"
  },
  {
    "ID": 1123,
    "Question": "根据《中华人民共和国民法典》，设立建设用地使用权，应当符合        的要求，遵守法律、行政法规关于土地用途的规定，不得损害已经设立的用益物权。|保护耕地|节约资源、保护生态环境|环境保护|绿色环保",
    "Answer": "节约资源、保护生态环境"
  },
  {
    "ID": 1124,
    "Question": "“前不见古人，后不见来者。念天地之悠悠，独怆然而涕下”的作者是        。|张若虚|李白|王昌龄|陈子昂",
    "Answer": "陈子昂"
  },
  {
    "ID": 1125,
    "Question": "文学作品能够反映时代的风貌。如果我们要了解西周劳动人民的生活情况，最好查阅        。|《诗经》|《离骚》|《窦娥冤》|《儒林外史》",
    "Answer": "《诗经》"
  },
  {
    "ID": 1127,
    "Question": "个人不得购买剧毒化学品（属于剧毒化学品的农药除外）和易制爆危险化学品。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 1128,
    "Question": "1937年，由袁牧之执导，赵丹、周璇等人主演，明星影片公司出品的电影是        。|《十字街头》|《乌鸦与麻雀》|《马路天使》|《烈火中永生》",
    "Answer": "《马路天使》"
  },
  {
    "ID": 1129,
    "Question": "世界电影史上第一部有声电影是1927年上映的        。|《工厂大门》|《公民凯恩》|《摩登时代》|《爵士歌王》",
    "Answer": "《爵士歌王》"
  },
  {
    "ID": 1130,
    "Question": "《共产党宣言》中文全译本首译者是        。|蔡和森|李大钊|陈望道",
    "Answer": "陈望道"
  },
  {
    "ID": 1131,
    "Question": "为“化纤”的“纤”选择正确读音        。|qiàn|xiān|qiān",
    "Answer": "xiān"
  },
  {
    "ID": 1132,
    "Question": "新中国修建的第一条铁路是        。|成渝铁路|京张铁路|宝成铁路|成昆铁路",
    "Answer": "成渝铁路"
  },
  {
    "ID": 1133,
    "Question": "选择词语的正确词形        。|蜂拥而至|蜂涌而至",
    "Answer": "蜂拥而至"
  },
  {
    "ID": 1134,
    "Question": "利用均匀水流导致的水位变化来显示时间，是        的基本原理。|漏刻计时|钟表计时|日晷计时",
    "Answer": "漏刻计时"
  },
  {
    "ID": 1135,
    "Question": "选择词语的正确词形        。|铤而走险|廷而走险",
    "Answer": "铤而走险"
  },
  {
    "ID": 1136,
    "Question": "江南三大名楼中，位于湖南的是        。|滕王阁|黄鹤楼|岳阳楼",
    "Answer": "岳阳楼"
  },
  {
    "ID": 1138,
    "Question": "“遥知不是雪，为有暗香来”中描述的是        的香气。|兰花|梨花|梅花|百合",
    "Answer": "梅花"
  },
  {
    "ID": 1140,
    "Question": "用户在“学习强国”商城里用点点通兑换图书券、扶贫助农商品、流量包后，积分        减少。|会|不会",
    "Answer": "不会"
  },
  {
    "ID": 1141,
    "Question": "根据张乐平同名漫画改编，由赵明、严恭执导的电影        于1949年上映。该片通过孤儿三毛在旧上海的种种遭遇，展现了旧社会广大城市流浪儿童的不幸命运。|《三毛流浪记》|《三毛从军记》|《三毛历险记》|《三毛奇遇记》",
    "Answer": "《三毛流浪记》"
  },
  {
    "ID": 1142,
    "Question": "“相知无远近，万里尚为邻”是唐代张九龄的诗作，这首诗的题材是        。|咏史诗|送别诗|咏怀诗|闺怨诗",
    "Answer": "送别诗"
  },
  {
    "ID": 1143,
    "Question": "柳永的《望海潮》一词中“东南形胜，三吴都会，钱塘自古繁华”中的“钱塘”是指今天的        。|杭州|湖州|绍兴|苏州",
    "Answer": "杭州"
  },
  {
    "ID": 1144,
    "Question": "选择词语的正确词形        。|嗤之以鼻|斥之以鼻",
    "Answer": "嗤之以鼻"
  },
  {
    "ID": 1145,
    "Question": "我国第一部新歌剧是由丁毅、贺敬之等人作词，马可等人作曲，王昆等人主演的        ，1945年5月在延安演出。|《白毛女》|《梁祝》|《长恨歌》|《洪湖赤卫队》",
    "Answer": "《白毛女》"
  },
  {
    "ID": 1146,
    "Question": "“面壁十年图破壁”一语出自        的诗作。|毛泽东|周恩来|朱德|任弼时",
    "Answer": "周恩来"
  },
  {
    "ID": 1147,
    "Question": "选择词语的正确词形        。|滥芋充数|滥竽充数",
    "Answer": "滥竽充数"
  },
  {
    "ID": 1148,
    "Question": "选择词语的正确词形        。|神祇|神祗",
    "Answer": "神祇"
  },
  {
    "ID": 1149,
    "Question": "“小燕子，穿花衣，年年春天来这里……”这首家喻户晓、传唱至今的经典童年歌谣《小燕子》是电影        的插曲。|《护士日记》|《祖国的花朵》|《闪闪的红星》|《小兵张嘎》",
    "Answer": "《护士日记》"
  },
  {
    "ID": 1150,
    "Question": "我国全国运动会每        年举办一届。|二|三|四",
    "Answer": "四"
  },
  {
    "ID": 1151,
    "Question": "下列城市以花卉命名的是        。|攀枝花|菏泽|洛阳|广州",
    "Answer": "攀枝花"
  },
  {
    "ID": 1152,
    "Question": "选择词语的正确词形        。|气概|气慨",
    "Answer": "气概"
  },
  {
    "ID": 1153,
    "Question": "太阳系中唯一同时拥有大陆地壳和大洋地壳的行星是        。|地球|月球|火星|水星",
    "Answer": "地球"
  },
  {
    "ID": 1155,
    "Question": "选择词语的正确词形        。|入场券|入场卷",
    "Answer": "入场券"
  },
  {
    "ID": 1156,
    "Question": "当世仅存的野骆驼种群在中国的        。|内蒙古|新疆|青海|甘肃",
    "Answer": "新疆"
  },
  {
    "ID": 1157,
    "Question": "2020年9月，习近平对“十四五”规划编制工作网上意见征求活动作出重要指示强调，通过互联网就“十四五”规划编制向全社会征求意见和建议，在我国五年规划编制史上是第        次。|一|二|三",
    "Answer": "一"
  },
  {
    "ID": 1158,
    "Question": "“人生自古谁无死，留取丹心照汗青”的作者是        。|王勃|文天祥|王昌龄|屈原",
    "Answer": "文天祥"
  },
  {
    "ID": 1159,
    "Question": "“儿童散学归来早，忙趁东风放纸鸢”描写的是        的情景。|早春|晚春|初夏|晚秋",
    "Answer": "早春"
  },
  {
    "ID": 1160,
    "Question": "选择词语的正确词形        。|不醒人事|不省人事",
    "Answer": "不省人事"
  },
  {
    "ID": 1161,
    "Question": "选择词语的正确词形        。|声名鹊起|声名雀起",
    "Answer": "声名鹊起"
  },
  {
    "ID": 1162,
    "Question": "1939年3月，鲁艺音乐系师生成立民歌研究会，1941年2月改名“        ”。该会主持开展民歌采集活动，到1942年底，共采集民歌2000余首，编辑出版10余种民歌集。|中国民歌研究会|中国音乐研究会|中国民间音乐研究会|中国乐器研究会",
    "Answer": "中国民间音乐研究会"
  },
  {
    "ID": 1163,
    "Question": "选择词语的正确词形        。|再接再厉|再接再励",
    "Answer": "再接再厉"
  },
  {
    "ID": 1164,
    "Question": "选择词语的正确词形        。|针砭时弊|针贬时弊",
    "Answer": "针砭时弊"
  },
  {
    "ID": 1165,
    "Question": "下列食物中，胆固醇含量最高的是        。|猪脑|牛奶|鸡蛋|牛肉",
    "Answer": "猪脑"
  },
  {
    "ID": 1166,
    "Question": "选择词语的正确词形        。|川流不息|穿流不息",
    "Answer": "川流不息"
  },
  {
    "ID": 1167,
    "Question": "“雄赳赳、气昂昂，跨过鸭绿江！保和平，卫祖国，就是保家乡！”这首曾激励中国人民志愿军将士英勇奋战，唱响半个多世纪的战歌是        。|《中国人民志愿军战歌》|《中国人民解放军进行曲》|《英雄赞歌》|《战斗进行曲》",
    "Answer": "《中国人民志愿军战歌》"
  },
  {
    "ID": 1168,
    "Question": "选择词语的正确词形        。|巨擘|巨擎",
    "Answer": "巨擘"
  },
  {
    "ID": 1169,
    "Question": "中国民族乐器常按        ，分为“吹、拉、弹、打”4大类。|演奏方式|发音特点|音乐特点",
    "Answer": "演奏方式"
  },
  {
    "ID": 1170,
    "Question": "汉代重要的音乐形式之一是        ，它最初的表演形式是清唱的“徒歌”，后发展为一人唱、三人和的“但歌”，最终形成了以乐器与歌唱相和的形式。|相和歌|鼓吹曲|横吹曲|清商曲",
    "Answer": "相和歌"
  },
  {
    "ID": 1171,
    "Question": "选择词语的正确词形        。|缉拿|辑拿",
    "Answer": "缉拿"
  },
  {
    "ID": 1173,
    "Question": "根据《中华人民共和国传染病防治法》，单位和个人违反本法规定，导致传染病传播、流行，给他人人身、财产造成损害的，应当依法承担        。|民事责任|行政责任|刑事责任",
    "Answer": "民事责任"
  },
  {
    "ID": 1174,
    "Question": "1956年，白杨主演了根据鲁迅同名小说改编的故事片        ，在片中饰演主人公祥林嫂。在白杨从艺60周年时，剧作家曹禺曾提笔挥墨写道：“皎若明月，直若白杨，献身影剧，功绩无穷”。|《祝福》|《十字街头》",
    "Answer": "《祝福》"
  },
  {
    "ID": 1175,
    "Question": "理论上说，应用程序里的指令可以分成        以及用于向操作系统请求特定的服务这两类。|中央处理器（CPU）的指令集|硬盘读写的指令集|信息输出设备的指令集|网络编码调制解调指令集",
    "Answer": "中央处理器（CPU）的指令集"
  },
  {
    "ID": 1176,
    "Question": "除发表本人或者本单位对长期、中期地震活动趋势的研究成果及进行相关学术交流外，任何单位和个人不得向社会散布地震预测意见。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 1177,
    "Question": "贫血是指人体外周血        容量减少，低于正常范围下限，不能运输足够的氧到组织而产生的综合征。|红细胞|白细胞|血小板",
    "Answer": "红细胞"
  },
  {
    "ID": 1178,
    "Question": "选择词语的正确词形        。|发轫|发韧",
    "Answer": "发轫"
  },
  {
    "ID": 1179,
    "Question": "选择词语的正确词形        。|老两口|老俩口",
    "Answer": "老两口"
  },
  {
    "ID": 1180,
    "Question": "选择词语的正确词形        。|翻两番|翻两翻",
    "Answer": "翻两番"
  },
  {
    "ID": 1181,
    "Question": "选择词语的正确词形        。|金榜题名|金榜提名",
    "Answer": "金榜题名"
  },
  {
    "ID": 1182,
    "Question": "选择词语的正确词形        。|唉声叹气|哀声叹气",
    "Answer": "唉声叹气"
  },
  {
    "ID": 1183,
    "Question": "选择词语的正确词形        。|仗义执言|仗义直言",
    "Answer": "仗义执言"
  },
  {
    "ID": 1184,
    "Question": "选择词语的正确词形        。|黄梁美梦|黄粱美梦",
    "Answer": "黄粱美梦"
  },
  {
    "ID": 1185,
    "Question": "选择词语的正确词形        。|部署|布署",
    "Answer": "部署"
  },
  {
    "ID": 1187,
    "Question": "选择词语的正确词形        。|不落窠臼|不落巢臼",
    "Answer": "不落窠臼"
  },
  {
    "ID": 1188,
    "Question": "选择词语的正确词形        。|哈蜜瓜|哈密瓜",
    "Answer": "哈密瓜"
  },
  {
    "ID": 1189,
    "Question": "地球上的陆地和海洋分布极不平均，陆地主要分布在        ，约占陆地总面积的67.5%。|北半球|南半球",
    "Answer": "北半球"
  },
  {
    "ID": 1190,
    "Question": "由北京电影制片厂摄制，凌子风执导的影片        根据沈从文同名小说改编，讲述了民国初年湘西山区一个偏远小镇茶峒城发生的故事。|《边城》|《长河》|《春蚕》|《骆驼祥子》",
    "Answer": "《边城》"
  },
  {
    "ID": 1191,
    "Question": "选择词语的正确词形        。|妨碍|防碍",
    "Answer": "妨碍"
  },
  {
    "ID": 1192,
    "Question": "选择词语的正确词形        。|慵懒|庸懒",
    "Answer": "慵懒"
  },
  {
    "ID": 1193,
    "Question": "选择词语的正确词形        。|委曲求全|委屈求全",
    "Answer": "委曲求全"
  },
  {
    "ID": 1194,
    "Question": "选择词语的正确词形        。|幅射|辐射",
    "Answer": "辐射"
  },
  {
    "ID": 1195,
    "Question": "选择词语的正确词形        。|一副对联|一幅对联",
    "Answer": "一副对联"
  },
  {
    "ID": 1196,
    "Question": "选择词语的正确词形        。|璀璨|璀灿",
    "Answer": "璀璨"
  },
  {
    "ID": 1197,
    "Question": "苹果中含有的增强记忆力的微量元素是        。|铁|锌|钙|碘",
    "Answer": "锌"
  },
  {
    "ID": 1199,
    "Question": "细菌不可以保存成为化石。这种说法是        的。|正确|错误",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 1200,
    "Question": "杜甫《望岳》“岱宗夫如何？齐鲁青未了”中的“岱宗”指的是        。|泰山|华山|衡山|嵩山",
    "Answer": "泰山"
  },
  {
    "ID": 1201,
    "Question": "根据《地图管理条例》，出版地图的，由        送审。|作者|出版单位",
    "Answer": "出版单位"
  },
  {
    "ID": 1202,
    "Question": "选择词语的正确词形        。|世外桃园|世外桃源",
    "Answer": "世外桃源"
  },
  {
    "ID": 1203,
    "Question": "选择词语的正确词形        。|迫不及待|迫不急待",
    "Answer": "迫不及待"
  },
  {
    "ID": 1204,
    "Question": "山水诗派的鼻祖是        。|谢灵运|陶渊明|孟浩然|王维",
    "Answer": "谢灵运"
  },
  {
    "ID": 1205,
    "Question": "选择词语的正确词形        。|出其不意|出奇不意",
    "Answer": "出其不意"
  },
  {
    "ID": 1206,
    "Question": "秦统一全国后，统一货币的名称为        。|半两钱|五铢钱|刀币|布币",
    "Answer": "半两钱"
  },
  {
    "ID": 1207,
    "Question": "选择词语的正确词形        。|嘎然而止|戛然而止",
    "Answer": "戛然而止"
  },
  {
    "ID": 1208,
    "Question": "根据《中华人民共和国旅游法》，国家鼓励和支持发展旅游        和培训，提高旅游从业人员素质。|基础教育|职业教育",
    "Answer": "职业教育"
  },
  {
    "ID": 1209,
    "Question": "根据《中华人民共和国密码法》，县级以上人民政府应当将密码工作纳入本级国民经济和社会发展规划，所需经费列入        财政预算。|上级|本级|下级",
    "Answer": "本级"
  },
  {
    "ID": 1210,
    "Question": "选择词语的正确词形        。|修葺|修茸",
    "Answer": "修葺"
  },
  {
    "ID": 1211,
    "Question": "根据《中华人民共和国密码法》，国家对密码实行分类管理。密码分为核心密码、        密码和商用密码。|普通|军用|常用",
    "Answer": "普通"
  },
  {
    "ID": 1212,
    "Question": "选择词语的正确词形        。|一诺千金|一诺千斤",
    "Answer": "一诺千金"
  },
  {
    "ID": 1213,
    "Question": "选择词语的正确词形        。|不径而走|不胫而走",
    "Answer": "不胫而走"
  },
  {
    "ID": 1214,
    "Question": "保护水环境，我们应该选择不含有        的洗衣粉。|磷|酶",
    "Answer": "磷"
  },
  {
    "ID": 1216,
    "Question": "选择词语的正确词形        。|既往不咎|既往不究|继往不咎",
    "Answer": "既往不咎"
  },
  {
    "ID": 1217,
    "Question": "在我国与邻国接壤的陆上边界线中，最长的是        边界。|中蒙|中俄",
    "Answer": "中蒙"
  },
  {
    "ID": 1218,
    "Question": "红树植物对高盐的潮间带环境具有特殊的        。|排异性|吸收性|适应性",
    "Answer": "适应性"
  },
  {
    "ID": 1219,
    "Question": "选择词语的正确词形        。|渡过难关|度过难关",
    "Answer": "渡过难关"
  },
  {
    "ID": 1220,
    "Question": "我国获得冬季奥林匹克运动会历史上第一枚速度滑冰金牌的是        。|张虹|杨扬|叶乔波",
    "Answer": "张虹"
  },
  {
    "ID": 1221,
    "Question": "选择词语的正确词形        。|张皇失措|张惶失措",
    "Answer": "张皇失措"
  },
  {
    "ID": 1222,
    "Question": "“只要是花都有花瓣”，这种表述是        的。|正确|错误",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 1223,
    "Question": "根据《中华人民共和国禁毒法》，国家鼓励对禁毒工作的社会捐赠，并依法给予        。|税收优惠|表彰奖励",
    "Answer": "税收优惠"
  },
  {
    "ID": 1224,
    "Question": "选择词语的正确词形        。|天翻地覆|天翻地复",
    "Answer": "天翻地覆"
  },
  {
    "ID": 1225,
    "Question": "沙漠大约覆盖了地球陆地表面的        。|1/3|1/2|1/4|2/3",
    "Answer": "1/3"
  },
  {
    "ID": 1226,
    "Question": "根据《中华人民共和国民法典》，无线电频谱资源属于        所有。|国家|无线电管理部门",
    "Answer": "国家"
  },
  {
    "ID": 1227,
    "Question": "根据《中华人民共和国密码法》，国家鼓励商用密码技术的研究开发、学术交流、成果转化和推广应用，健全        的商用密码市场体系，鼓励和促进商用密码产业发展。|统一、开放、竞争、有序|低风险、高收益",
    "Answer": "统一、开放、竞争、有序"
  },
  {
    "ID": 1228,
    "Question": "儒家“五常”贯穿于中华伦理的发展中，是中国古代传统价值体系中的最核心因素，那么“五常”指的是：        。|仁义礼智信|温良恭俭让|金木水火土|礼乐射御书",
    "Answer": "仁义礼智信"
  },
  {
    "ID": 1229,
    "Question": "选择词语的正确词形        。|挑三拣四|挑三捡四",
    "Answer": "挑三拣四"
  },
  {
    "ID": 1230,
    "Question": "中国的舟山渔场建在        流显著的海域。|下降|上升",
    "Answer": "上升"
  },
  {
    "ID": 1231,
    "Question": "选择词语的正确词形        。|融汇贯通|融会贯通",
    "Answer": "融会贯通"
  },
  {
    "ID": 1232,
    "Question": "我国的探月计划被称为“        工程”。|嫦娥|玉兔|天河|银河",
    "Answer": "嫦娥"
  },
  {
    "ID": 1233,
    "Question": "在我国，ABO血型系统中，人数比例最高的是        。|A型和O型|A型和B型|AB型和O型|B型和O型",
    "Answer": "A型和O型"
  },
  {
    "ID": 1234,
    "Question": "安全生产许可证的有效期为5年。        |正确|错误",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 1235,
    "Question": "选择词语的正确词形        。|痉挛|痉孪",
    "Answer": "痉挛"
  },
  {
    "ID": 1236,
    "Question": "选择词语的正确词形        。|相形见绌|相形见拙",
    "Answer": "相形见绌"
  },
  {
    "ID": 1237,
    "Question": "长颈鹿属于鹿类，这种说法是        的。|正确|错误",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 1238,
    "Question": "选择词语的正确词形        。|流光溢彩|流光异彩",
    "Answer": "流光溢彩"
  },
  {
    "ID": 1239,
    "Question": "选择词语的正确词形        。|陷阱|陷井",
    "Answer": "陷阱"
  },
  {
    "ID": 1240,
    "Question": "根据《中华人民共和国安全生产法》，从业人员发现事故隐患或者其他不安全因素，应当        向现场安全生产管理人员或者本单位负责人报告；接到报告的人员应当及时予以处理。|立即|在12小时内|在24小时内",
    "Answer": "立即"
  },
  {
    "ID": 1241,
    "Question": "选择词语的正确词形        。|直截了当|直接了当",
    "Answer": "直截了当"
  },
  {
    "ID": 1242,
    "Question": "中国邮政发行的第一套宣纸邮票是        。|2010年2010-11《中国古代书法-行书》大版|2010年2010-11《中国古代书法-行书》小版|2004年2004-28《中国古代书法-隶书》小版|2004年2004-28《中国古代书法-隶书》大版",
    "Answer": "2010年2010-11《中国古代书法-行书》小版"
  },
  {
    "ID": 1243,
    "Question": "选择词语的正确词形        。|怄气|呕气",
    "Answer": "怄气"
  },
  {
    "ID": 1244,
    "Question": "选择词语的正确词形        。|走头无路|走投无路",
    "Answer": "走投无路"
  },
  {
    "ID": 1245,
    "Question": "1965年，我国首次在世界上采用化学方法人工合成        ，这是世界上第一次人工合成多肽类生物活性物质。|青霉素|胰岛素",
    "Answer": "胰岛素"
  },
  {
    "ID": 1247,
    "Question": "选择词语的正确词形        。|时过境迁|时过景迁",
    "Answer": "时过境迁"
  },
  {
    "ID": 1248,
    "Question": "选择词语的正确词形        。|恣意妄为|姿意妄为",
    "Answer": "恣意妄为"
  },
  {
    "ID": 1249,
    "Question": "世界上最高大、最年轻的高原是        ，被誉为“世界屋脊”。|青藏高原|云贵高原|黄土高原|帕米尔高原",
    "Answer": "青藏高原"
  },
  {
    "ID": 1250,
    "Question": "周代儒家音乐思想，在        中有比较系统的阐述。|《论乐》|《说乐》|《乐记》",
    "Answer": "《乐记》"
  },
  {
    "ID": 1251,
    "Question": "选择词语的正确词形        。|沉湎|沉缅",
    "Answer": "沉湎"
  },
  {
    "ID": 1252,
    "Question": "中药里面的龙骨是恐龙的骨头，这种说法是        的。|正确|错误",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 1253,
    "Question": "根据《中华人民共和国禁毒法》，国家对麻醉药品和精神药品实行管制，对麻醉药品和精神药品的实验研究、生产、经营、使用、储存、运输实行        制度。|审批|审核和检查|许可和查验",
    "Answer": "许可和查验"
  },
  {
    "ID": 1255,
    "Question": "选择词语的正确词形        。|阈值|阀值",
    "Answer": "阈值"
  },
  {
    "ID": 1256,
    "Question": "电影中的“杀青”一词是指        。|电影的前期拍摄完成|电影同期剪辑制作完成|电影的发行完成",
    "Answer": "电影的前期拍摄完成"
  },
  {
    "ID": 1257,
    "Question": "海水涨落的现象，是由        和        产生的引潮力引起的。|地球 太阳|月球 太阳|月球 地球",
    "Answer": "月球 太阳"
  },
  {
    "ID": 1258,
    "Question": "选择词语的正确词形        。|趋之若鹜|趋之若骛",
    "Answer": "趋之若鹜"
  },
  {
    "ID": 1259,
    "Question": "选择词语的正确词形        。|一如既往|一如继往",
    "Answer": "一如既往"
  },
  {
    "ID": 1260,
    "Question": "选择词语的正确词形        。|度假村|渡假村",
    "Answer": "度假村"
  },
  {
    "ID": 1261,
    "Question": "被誉为明朝“开国第一功臣”的将领是        。|徐达|常遇春|刘伯温",
    "Answer": "徐达"
  },
  {
    "ID": 1262,
    "Question": "选择词语的正确词形        。|松弛|松驰",
    "Answer": "松弛"
  },
  {
    "ID": 1263,
    "Question": "公民没有报告突发事件信息的义务。        |正确|错误",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 1265,
    "Question": "根据《旅行社责任保险管理办法》，旅行社责任保险的保险期间为        年。|1|2|3",
    "Answer": "1"
  },
  {
    "ID": 1266,
    "Question": "《海南自由贸易港建设总体方案》指出，实施更加便利的免签入境措施。实施外国旅游团乘坐邮轮入境        天免签政策。|10|15|20",
    "Answer": "15"
  },
  {
    "ID": 1267,
    "Question": "选择词语的正确词形        。|啰唆|罗唆",
    "Answer": "啰唆"
  },
  {
    "ID": 1268,
    "Question": "选择词语的正确词形        。|人情事故|人情世故",
    "Answer": "人情世故"
  },
  {
    "ID": 1269,
    "Question": "选择词语的正确词形        。|兵慌马乱|兵荒马乱",
    "Answer": "兵荒马乱"
  },
  {
    "ID": 1270,
    "Question": "选择词语的正确词形        。|挖墙脚|挖墙角",
    "Answer": "挖墙脚"
  },
  {
    "ID": 1271,
    "Question": "根据《化妆品监督管理条例》，特殊化妆品注册证有效期为        年。|5|4|3|2",
    "Answer": "5"
  },
  {
    "ID": 1272,
    "Question": "选择词语的正确词形        。|精萃|精粹",
    "Answer": "精粹"
  },
  {
    "ID": 1274,
    "Question": "在春秋时期管仲的著作《管子·地员篇》中就有“        ”的记载，这是以数学的方法求得五声、七声音阶和十二律的理论。|三分损益法|十二平均律|京房六十律|十二律吕",
    "Answer": "三分损益法"
  },
  {
    "ID": 1275,
    "Question": "根据《气象灾害防御条例》，气象灾害预警信号的种类和级别，由        规定。|国务院|国务院气象主管机构|中央气象台|地方各级人民政府",
    "Answer": "国务院气象主管机构"
  },
  {
    "ID": 1276,
    "Question": "根据《中华人民共和国消防法》，我国消防工作贯彻        的方针。|以防为主、以消为辅|预防为主、防消结合|防消结合",
    "Answer": "预防为主、防消结合"
  },
  {
    "ID": 1277,
    "Question": "没有光源，荧光材料        发光。|会|不会",
    "Answer": "不会"
  },
  {
    "ID": 1278,
    "Question": "我国内陆盆地中，海拔最高的是        。|塔里木盆地|柴达木盆地",
    "Answer": "柴达木盆地"
  },
  {
    "ID": 1279,
    "Question": "选择词语的正确词形        。|寒暄|寒喧",
    "Answer": "寒暄"
  },
  {
    "ID": 1280,
    "Question": "我国的新华通讯社（简称新华社）脱胎于江西瑞金的        报社，1932年开始向国内发布新闻。|瑞金|新中华|红色中华|红军",
    "Answer": "红色中华"
  },
  {
    "ID": 1281,
    "Question": "1928年，在瑞士圣莫里茨举办的第二届冬奥会上，        首次成为正式比赛项目。|钢架雪车|越野滑雪|北欧两项",
    "Answer": "钢架雪车"
  },
  {
    "ID": 1282,
    "Question": "选择词语的正确词形        。|有恃无恐|有持无恐",
    "Answer": "有恃无恐"
  },
  {
    "ID": 1283,
    "Question": "选择词语的正确词形        。|立下宏愿|立下弘愿",
    "Answer": "立下宏愿"
  },
  {
    "ID": 1284,
    "Question": "选择词语的正确词形        。|鬼鬼祟祟|鬼鬼崇崇",
    "Answer": "鬼鬼祟祟"
  },
  {
    "ID": 1285,
    "Question": "目前所通行的第五套人民币100元纸币的背面图案是        。|泰山|人民大会堂",
    "Answer": "人民大会堂"
  },
  {
    "ID": 1287,
    "Question": "中国新闻媒体的最高宗旨是：在党的基本路线指导下，始终把        放在第一位，全心全意服务于人民群众，促进现代化建设。|社会效益|经济效益",
    "Answer": "社会效益"
  },
  {
    "ID": 1288,
    "Question": "大多数物质都有热胀冷缩的特性，但有些物质在一定的温度范围里却会表现出相反的特性，即受热时收缩，遇冷时膨胀。具有这种反常膨胀特性的物质里，最常见的是        。|水|冰|铁",
    "Answer": "水"
  },
  {
    "ID": 1289,
    "Question": "黄桥战役中牺牲级别最高的新四军指战员、唯一的团职干部，是时任新四军苏北指挥部第二纵队第九团团长的        。|徐绪奎|萧忠廷",
    "Answer": "徐绪奎"
  },
  {
    "ID": 1290,
    "Question": "根据《化妆品监督管理条例》，下列产品中        属于化妆品。|美容水光针|消毒洗手液|医用退烧贴|润唇膏",
    "Answer": "润唇膏"
  },
  {
    "ID": 1291,
    "Question": "选择词语的正确词形        。|一刹那|一霎那",
    "Answer": "一刹那"
  },
  {
    "ID": 1292,
    "Question": "人体骨骼中的矿物含量在        左右达到最高的峰值骨量。峰值骨量越高，相当于人体中“骨矿银行”储备越多，到老年发生骨质疏松症的时间越推迟，症状与程度也越轻。|30岁|35岁|40岁|45岁",
    "Answer": "30岁"
  },
  {
    "ID": 1293,
    "Question": "选择词语的正确词形        。|立杆见影|立竿见影",
    "Answer": "立竿见影"
  },
  {
    "ID": 1294,
    "Question": "根据《化妆品监督管理条例》，国家按照        对化妆品、化妆品原料实行分类管理。|销售模式|火爆程度|风险程度|销售量",
    "Answer": "风险程度"
  },
  {
    "ID": 1295,
    "Question": "三江源是我国最大的自然保护区，位于青藏高原的腹地，有“中华水塔”的美誉。“三江源”中的“三江”指澜沧江、长江和        。|黄河|怒江",
    "Answer": "黄河"
  },
  {
    "ID": 1296,
    "Question": "二十四节气是我国劳动人民在长期实践中总结出来的，它主要反映        地区的气候特点和农事概况。|淮河下游|黄河上游|长江中下游|黄河中下游",
    "Answer": "黄河中下游"
  },
  {
    "ID": 1297,
    "Question": "因“九合诸侯”“尊王攘夷”，而成为春秋五霸之首的是        。|齐桓公|晋文公|楚庄王|宋襄公",
    "Answer": "齐桓公"
  },
  {
    "ID": 1300,
    "Question": "“为天地立心，为生民立命，为往圣继绝学，为万世开太平”是北宋思想家        的名言。当代哲学家冯友兰将其称作“横渠四句”。|张载|朱熹|程颢|程颐",
    "Answer": "张载"
  },
  {
    "ID": 1302,
    "Question": "选择词语的正确词形        。|水龙头|水笼头",
    "Answer": "水龙头"
  },
  {
    "ID": 1303,
    "Question": "音乐厅四周的墙壁上有许多针状（类似蜂窝）的小孔，这是为了        。|减弱声波的反射|增强声波的反射|增强声音的响度|装饰礼堂，美观好看",
    "Answer": "减弱声波的反射"
  },
  {
    "ID": 1304,
    "Question": "北宋画家张择端创作的风俗画        ，属国宝级文物，作品采用散点透视构图法，见证了北宋全盛时期都城汴京（今河南开封）的繁荣景象。|《清明上河图》|《山水卷》|《星空》",
    "Answer": "《清明上河图》"
  },
  {
    "ID": 1305,
    "Question": "“春风又绿江南岸，明月何时照我还？”出自王安石的诗作《泊船瓜洲》，其中瓜洲隶属于今天        。|扬州|南京|镇江|常州",
    "Answer": "扬州"
  },
  {
    "ID": 1306,
    "Question": "中国人民解放军海军诞生基地在        。|江苏泰州|福建厦门|山东青岛|辽宁抚顺",
    "Answer": "江苏泰州"
  },
  {
    "ID": 1307,
    "Question": "宋元时期的        是一种较为通俗易懂的说唱音乐形式。|陶真|涯词|词调",
    "Answer": "陶真"
  },
  {
    "ID": 1308,
    "Question": "下列不属于个人所得税专项附加扣除项目的是        。|子女教育|继续教育|住房公积金|大病医疗",
    "Answer": "住房公积金"
  },
  {
    "ID": 1309,
    "Question": "南朝著名的医药学家        的《本草经集注》将人文原则的“三品”分类法改为依药物自然来源和属性的分类法，对本草学的发展有一定的影响。|李时珍|陶弘景|孙思邈|王叔和",
    "Answer": "陶弘景"
  },
  {
    "ID": 1310,
    "Question": "享有和行使《视听表演北京条约》所规定的权利        。|无须履行任何手续|需向缔约方大会递交权利信息",
    "Answer": "无须履行任何手续"
  },
  {
    "ID": 1311,
    "Question": "选择词语的正确词形        。|蒸馏水|蒸溜水",
    "Answer": "蒸馏水"
  },
  {
    "ID": 1312,
    "Question": "公元1421年，永乐皇帝        将明朝首都迁到北京。|朱元璋|朱棣|朱高炽|朱瞻基",
    "Answer": "朱棣"
  },
  {
    "ID": 1313,
    "Question": "选择词语的正确词形        。|赝品|膺品",
    "Answer": "赝品"
  },
  {
    "ID": 1314,
    "Question": "选择词语的正确词形        。|按部就班|按步就班",
    "Answer": "按部就班"
  },
  {
    "ID": 1315,
    "Question": "计算机上的时钟发生装置叫做        。|手表|计时器|节拍器|晶体振荡器",
    "Answer": "晶体振荡器"
  },
  {
    "ID": 1316,
    "Question": "灭火器的压力表指针在        位置时，压力为正常。|红区|黄区|绿区",
    "Answer": "绿区"
  },
  {
    "ID": 1317,
    "Question": "根据《边境旅游暂行管理办法》，边境旅游是指经批准的旅行社组织和接待        的公民，        从指定的边境口岸出入境，在双方政府商定的区域和期限内进行的旅游活动。|我国及毗邻国家 集体|需要亲友提供担保 个人",
    "Answer": "我国及毗邻国家 集体"
  },
  {
    "ID": 1318,
    "Question": "根据《中华人民共和国土地管理法》，国家能源、交通、水利、军事设施等重点建设项目选址确实难以避让永久基本农田，涉及农用地转用或者土地征收的，必须经        批准。|国务院|自然资源部|省级人民政府|省级自然资源厅",
    "Answer": "国务院"
  },
  {
    "ID": 1319,
    "Question": "古代中国地理名著《水经注》的作者是        。|陶弘景|郭璞|谢朓|郦道元",
    "Answer": "郦道元"
  },
  {
    "ID": 1320,
    "Question": "日常生活中遇到的风、雨、雷电等天气现象，一般发生在大气层的        中。|中间层|对流层|平流层|电离层",
    "Answer": "对流层"
  },
  {
    "ID": 1321,
    "Question": "选择词语的正确词形        。|言简意骇|言简意赅",
    "Answer": "言简意赅"
  },
  {
    "ID": 1322,
    "Question": "选择词语的正确词形        。|水泄不通|水泻不通",
    "Answer": "水泄不通"
  },
  {
    "ID": 1323,
    "Question": "2022年北京冬季奥林匹克运动会共设有        个大项。|6|7|8",
    "Answer": "7"
  },
  {
    "ID": 1324,
    "Question": "地处闽、浙、赣三省交界处，俗称“闽北”，拥有入选第三批国家级非物质文化遗产名录的“建窑建盏烧制技艺”的城市是        。|龙岩|南平|宁德|漳州",
    "Answer": "南平"
  },
  {
    "ID": 1325,
    "Question": "为确保手机使用安全，下列安装App的方式正确的是        。|扫描陌生人发来的二维码下载|在正规应用商店下载|“越狱”安装|用“免费版”代替正版收费App",
    "Answer": "在正规应用商店下载"
  },
  {
    "ID": 1326,
    "Question": "由北宋史学家司马光主持编写，被誉为“鉴于往事，有资于治道”的史书是        。|《太平广记》|《武林旧事》|《资治通鉴》|《册府元龟》",
    "Answer": "《资治通鉴》"
  },
  {
    "ID": 1327,
    "Question": "孔子弟子中为人好学，且“不迁怒，不贰过”说的是        。|颜回|冉耕|冉求|仲由",
    "Answer": "颜回"
  },
  {
    "ID": 1328,
    "Question": "明代重要医药学著作《本草纲目》的作者是        。|葛洪|张仲景|孙思邈|李时珍",
    "Answer": "李时珍"
  },
  {
    "ID": 1329,
    "Question": "生产经营单位应急预案分为综合应急预案、专项应急预案和现场处置方案。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 1330,
    "Question": "御门听政是历代较有作为的帝王处理政务的一种形式，明朝御门听政的地方是在奉天门（太和门），清初则移至        。|熙和门|西华门|乾清门",
    "Answer": "乾清门"
  },
  {
    "ID": 1331,
    "Question": "回顾电视发展的历史，“电视之父”        作出了巨大贡献。|普拉托|爱迪生|贝尔德|卢米埃尔兄弟",
    "Answer": "贝尔德"
  },
  {
    "ID": 1333,
    "Question": "海洋浮游病毒最主要的组成部分是        。|细胞|噬菌体|蛋白",
    "Answer": "噬菌体"
  },
  {
    "ID": 1334,
    "Question": "太阳能是地球大部分能源的来源，下列选项中，属于太阳能的转化形式的是        。|风能|电能|热能",
    "Answer": "风能"
  },
  {
    "ID": 1335,
    "Question": "选择词语的正确词形        。|明察暗访|明查暗访",
    "Answer": "明察暗访"
  },
  {
    "ID": 1336,
    "Question": "选择词语的正确词形        。|凭添|平添",
    "Answer": "平添"
  },
  {
    "ID": 1337,
    "Question": "根据《安全生产许可证条例》，安全生产许可证有效期满需要延期的，企业应当于期满前        个月向原安全生产许可证颁发管理机关办理延期手续。|1|3|6",
    "Answer": "3"
  },
  {
    "ID": 1338,
    "Question": "根据《中华人民共和国民法典》，人格权受到侵害的，受害人有权依照本法和其他法律的规定请求行为人承担        。|民事责任|刑事责任|行政责任",
    "Answer": "民事责任"
  },
  {
    "ID": 1339,
    "Question": "选择词语的正确词形        。|杯盘狼籍|杯盘狼藉",
    "Answer": "杯盘狼藉"
  },
  {
    "ID": 1340,
    "Question": "选择词语的正确词形        。|冲账|充账",
    "Answer": "冲账"
  },
  {
    "ID": 1341,
    "Question": "公元960年，后周节度使        在陈桥驿发动兵变，被部下诸将披上黄袍，拥立为天子，建立宋朝。|赵匡胤|赵光义|赵恒|赵祯",
    "Answer": "赵匡胤"
  },
  {
    "ID": 1342,
    "Question": "选择词语的正确词形        。|狙击手|阻击手",
    "Answer": "狙击手"
  },
  {
    "ID": 1343,
    "Question": "音乐名家吕文成的代表作《步步高》属于        。|广东音乐|江南丝竹|西安鼓乐|白沙细乐",
    "Answer": "广东音乐"
  },
  {
    "ID": 1344,
    "Question": "唐玄宗        ，又称唐明皇。在位初期，社会安定，经济发展，文化繁荣，国势强盛，史称开元之治。|李治|李旦|李隆基",
    "Answer": "李隆基"
  },
  {
    "ID": 1345,
    "Question": "选择词语的正确词形        。|砰然心动|怦然心动",
    "Answer": "怦然心动"
  },
  {
    "ID": 1346,
    "Question": "消防车执行火灾扑救或者应急救援任务时，在确保安全的前提下，社会车辆及行人应当        。|让行|穿插其中|超越消防车",
    "Answer": "让行"
  },
  {
    "ID": 1347,
    "Question": "我们经常使用手机扫描二维码，“扫一扫”这一功能使用了        方式。|图像识别|文字识别|语音识别|人脸识别",
    "Answer": "图像识别"
  },
  {
    "ID": 1348,
    "Question": "选择词语的正确词形        。|毋庸置疑|勿庸置疑",
    "Answer": "毋庸置疑"
  },
  {
    "ID": 1349,
    "Question": "站在历史新的更高起点上，以习近平同志为核心的党中央综合分析国际国内形势和我国发展条件，对新时代推进社会主义现代化建设作出新的顶层设计，提出从二〇二〇年到        ，在全面建成小康社会的基础上，分两步走全面建成社会主义现代化强国。|本世纪初|本世纪中叶|本世纪末",
    "Answer": "本世纪中叶"
  },
  {
    "ID": 1350,
    "Question": "选择词语的正确词形        。|声呐|声讷|声纳",
    "Answer": "声呐"
  },
  {
    "ID": 1351,
    "Question": "选择词语的正确词形        。|鸿篇巨制|宏篇巨制",
    "Answer": "鸿篇巨制"
  },
  {
    "ID": 1352,
    "Question": "每年的6月23日是        日或运动日。|奥林匹克|博物馆|世界地球",
    "Answer": "奥林匹克"
  },
  {
    "ID": 1353,
    "Question": "选择词语的正确词形        。|绊脚石|拌脚石",
    "Answer": "绊脚石"
  },
  {
    "ID": 1354,
    "Question": "“杨家将”的故事为后人广泛传颂，其保家卫国的精神也为后人敬仰。这一故事是由北宋著名将领        抗击辽国入侵的故事演变而来。|杨业|杨坚|杨修|杨雄",
    "Answer": "杨业"
  },
  {
    "ID": 1355,
    "Question": "全国防灾减灾日是经中华人民共和国国务院批准而设立，自2009年起，每年        为全国防灾减灾日。|8月12日|5月12日|3月12日",
    "Answer": "5月12日"
  },
  {
    "ID": 1356,
    "Question": "东汉时期，曾以男儿当“死于边野”“马革裹尸”自誓而受后人崇敬的“伏波将军”是        。|马萧|邓禹|马超|马援",
    "Answer": "马援"
  },
  {
    "ID": 1358,
    "Question": "陆地上的冰在两极和高山上都有，但是极地冰盖占了97%，而且主要在        。|北极|南极",
    "Answer": "南极"
  },
  {
    "ID": 1359,
    "Question": "尧时洪水泛滥，        受四岳推荐治水，用筑堤堵水之法，九年不成，被舜殛死于羽山。|舜|禹|鲧",
    "Answer": "鲧"
  },
  {
    "ID": 1360,
    "Question": "选择词语的正确词形        。|笑眯眯|笑咪咪",
    "Answer": "笑眯眯"
  },
  {
    "ID": 1361,
    "Question": "选择词语的正确词形        。|源远流长|渊远流长",
    "Answer": "源远流长"
  },
  {
    "ID": 1362,
    "Question": "选择词语的正确词形        。|一愁莫展|一筹莫展",
    "Answer": "一筹莫展"
  },
  {
    "ID": 1363,
    "Question": "选择词语的正确词形        。|充耳不闻|冲耳不闻",
    "Answer": "充耳不闻"
  },
  {
    "ID": 1364,
    "Question": "选择词语的正确词形        。|决窍|诀窍",
    "Answer": "诀窍"
  },
  {
    "ID": 1365,
    "Question": "1928年，郑正秋根据武侠小说改编的电影        ，由张石川执导，引发了跟风拍摄的热潮，新的国产电影类型武侠片从此诞生。|《难夫难妻》|《劳工之爱情》|《火烧红莲寺》|《自由之花》",
    "Answer": "《火烧红莲寺》"
  },
  {
    "ID": 1366,
    "Question": "选择词语的正确词形        。|消弭|消弥",
    "Answer": "消弭"
  },
  {
    "ID": 1367,
    "Question": "选择词语的正确词形        。|惨无人道|残无人道",
    "Answer": "惨无人道"
  },
  {
    "ID": 1369,
    "Question": "选择词语的正确词形        。|青睐|亲睐",
    "Answer": "青睐"
  },
  {
    "ID": 1370,
    "Question": "选择词语的正确词形        。|古今杂糅|古今杂揉",
    "Answer": "古今杂糅"
  },
  {
    "ID": 1371,
    "Question": "选择词语的正确词形        。|震撼|震憾",
    "Answer": "震撼"
  },
  {
    "ID": 1372,
    "Question": "中国四大名面之一的        ，也是武汉人过早（武汉人将吃早餐叫做“过早”）的首选小吃。|豆腐面|热干面|凉面",
    "Answer": "热干面"
  },
  {
    "ID": 1373,
    "Question": "中国近代著名作曲家        ，有“人民音乐家”之称，其作品《黄河大合唱》广为人知。|黄自|丁善德|冼星海",
    "Answer": "冼星海"
  },
  {
    "ID": 1374,
    "Question": "北宋庆历三年，为解决官僚队伍庞大，行政效率低，人民生活困苦等问题，        与富弼、欧阳修等共同推行“庆历新政”。|王安石|苏轼|范仲淹|沈括",
    "Answer": "范仲淹"
  },
  {
    "ID": 1375,
    "Question": "“曾经沧海难为水，除却巫山不是云。取次花丛懒回顾，半缘修道半缘君。”是        代        的作品。|唐 李白|唐 元稹|宋 苏轼|清 袁枚",
    "Answer": "唐 元稹"
  },
  {
    "ID": 1376,
    "Question": "根据《中华人民共和国教育法》，        为学校及其他教育机构的基本教育教学语言文字。|方言|国家通用语言文字",
    "Answer": "国家通用语言文字"
  },
  {
    "ID": 1378,
    "Question": "如果想成为一名正式滑雪指导员，必须获得        证书。|滑雪考评员|体育经纪人|滑雪社会体育指导员",
    "Answer": "滑雪社会体育指导员"
  },
  {
    "ID": 1379,
    "Question": "冬奥会上的冬季两项比赛项目起源于斯堪的纳维亚半岛，由远古时代的        演变而来。|越野滑雪|滑雪狩猎|高山滑雪",
    "Answer": "滑雪狩猎"
  },
  {
    "ID": 1380,
    "Question": "作为财会人员，当QQ、微信账号收到公司领导要求给陌生账号转账汇款的信息时，应        。|立即转账|当面核实后再转账|转账并截取聊天记录当凭证",
    "Answer": "当面核实后再转账"
  },
  {
    "ID": 1381,
    "Question": "世传秦人        曾以兔毛改良毛笔。|钟繇|卫夫人|蔡邕|蒙恬",
    "Answer": "蒙恬"
  },
  {
    "ID": 1382,
    "Question": "汉代文献一般称我国的南海为        。|万里石塘|涨海",
    "Answer": "涨海"
  },
  {
    "ID": 1383,
    "Question": "在昆山腔的发展中，        等人对其进行了改良，改良后的昆山腔成为明代中叶至清代中叶影响最大的声腔剧种。|顾坚|梁辰鱼|魏良辅|汤显祖",
    "Answer": "魏良辅"
  },
  {
    "ID": 1384,
    "Question": "世界上最长的河流是        。|长江|黄河|亚马孙河|尼罗河",
    "Answer": "尼罗河"
  },
  {
    "ID": 1385,
    "Question": "选择词语的正确词形        。|死皮赖脸|死皮癞脸",
    "Answer": "死皮赖脸"
  },
  {
    "ID": 1386,
    "Question": "2010年温哥华冬奥会上，中国组合        获得花样滑冰双人滑项目金牌，实现了中国花样滑冰冬奥金牌“零的突破”。|庞清、佟健|韩聪、隋文静|张丹、张昊|申雪、赵宏博",
    "Answer": "申雪、赵宏博"
  },
  {
    "ID": 1387,
    "Question": "不以营利为目的而为社会公众切身利益和社会风尚服务的广告被称为        ，它具有社会的效益性、主题的现实性和表现的号召性三大特点。|公益广告|商业广告|平面广告|影视广告",
    "Answer": "公益广告"
  },
  {
    "ID": 1388,
    "Question": "选择词语的正确词形        。|呕心沥血|沤心沥血",
    "Answer": "呕心沥血"
  },
  {
    "ID": 1389,
    "Question": "危险化学品经营企业可以向未经许可从事危险化学品生产、经营活动的企业采购危险化学品。        |正确|错误",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 1390,
    "Question": "手抄新闻最早在意大利的威尼斯兴起。因为它发源于威尼斯，有些新闻论著也称之为        。|《邸报》|《商业新闻》|《威尼斯公报》|《威尼斯新闻》",
    "Answer": "《威尼斯公报》"
  },
  {
    "ID": 1391,
    "Question": "选择词语的正确词形        。|大材小用|大才小用",
    "Answer": "大材小用"
  },
  {
    "ID": 1392,
    "Question": "选择词语的正确词形        。|金钢钻|金刚钻",
    "Answer": "金刚钻"
  },
  {
    "ID": 1393,
    "Question": "选择词语的正确词形        。|冒然|贸然",
    "Answer": "贸然"
  },
  {
    "ID": 1394,
    "Question": "选择词语的正确词形        。|秸秆|秸杆",
    "Answer": "秸秆"
  },
  {
    "ID": 1395,
    "Question": "2003年10月15日，        执行“神舟五号”载人航天飞行任务，成为中国首飞航天员。|刘洋|杨利伟|景海鹏",
    "Answer": "杨利伟"
  },
  {
    "ID": 1396,
    "Question": "选择词语的正确词形        。|脉搏|脉膊",
    "Answer": "脉搏"
  },
  {
    "ID": 1397,
    "Question": "如果把海洋中的水全部抽干，将会看到贯穿地球大洋还有一条宏大的山脉，这条山脉由于分布在大洋的中央，被称为        。|大洋低脊|大洋中脊|大洋高脊",
    "Answer": "大洋中脊"
  },
  {
    "ID": 1398,
    "Question": "林祥谦，福建闽侯尚干人，中国工人阶级的杰出代表和中国工人运动的先驱者。1923年2月4日，林祥谦领导了震撼中外的        。|省港大罢工|香港海员大罢工|京汉铁路工人大罢工",
    "Answer": "京汉铁路工人大罢工"
  },
  {
    "ID": 1400,
    "Question": "我国第一位获得欧文斯奖的田径运动员是        。|刘翔|王军霞|邢慧娜",
    "Answer": "王军霞"
  },
  {
    "ID": 1401,
    "Question": "根据《中华人民共和国土地管理法》，全民所有，即国家所有土地的所有权由        代表国家行使。|基层人民政府|国务院|省级以上人民政府|自然资源部",
    "Answer": "国务院"
  },
  {
    "ID": 1402,
    "Question": "选择词语的正确词形        。|烦躁|烦燥",
    "Answer": "烦躁"
  },
  {
    "ID": 1403,
    "Question": "选择词语的正确词形        。|淬炼|萃炼|淬练",
    "Answer": "淬炼"
  },
  {
    "ID": 1404,
    "Question": "中国宋代豪放派词人以苏轼、        为代表，二人并称“苏辛”，其词多慷慨激昂，气势恢宏。代表作如《念奴娇·赤壁怀古》《永遇乐·京口北固亭怀古》等。|辛弃疾|范仲淹|范成大|王安石",
    "Answer": "辛弃疾"
  },
  {
    "ID": 1405,
    "Question": "位于安徽省滁州市西南琅琊山麓，因唐宋八大家之一欧阳修而得名的建筑是        。|沧浪亭|爱晚亭|醉翁亭",
    "Answer": "醉翁亭"
  },
  {
    "ID": 1406,
    "Question": "位于上海市老城厢的东北部，与上海老城隍庙毗邻的江南古典园林是        ，园内有江南三大名石之称的玉玲珑。|拙政园|退思园|豫园|狮子林",
    "Answer": "豫园"
  },
  {
    "ID": 1407,
    "Question": "形成海洋温差能的源头是        。|太阳能|热能|潮汐能|风能",
    "Answer": "太阳能"
  },
  {
    "ID": 1408,
    "Question": "选择词语的正确词形        。|自爆自弃|自暴自弃",
    "Answer": "自暴自弃"
  },
  {
    "ID": 1409,
    "Question": "下列选项中，被称为“变色大王”的是        。|碘|钠|镁|磷",
    "Answer": "碘"
  },
  {
    "ID": 1410,
    "Question": "张某用交友软件添加李某为好友，李某称其哥哥掌握某赌博网站后台数据漏洞，张某信以为真并投入20万元，获利5万元，后追加投资300万元，被告知平台异常，需追加300万元投资作为解冻保证金，张某应        。|筹措资金，申请解冻|立即报警|不予处理",
    "Answer": "立即报警"
  },
  {
    "ID": 1412,
    "Question": "选择词语的正确词形        。|粘合剂|黏合剂",
    "Answer": "黏合剂"
  },
  {
    "ID": 1413,
    "Question": "任何单位、个人都应当        为火灾报警提供便利，不得阻拦报警。|有偿|无偿|视情",
    "Answer": "无偿"
  },
  {
    "ID": 1414,
    "Question": "蹴鞠是指古人以脚蹴、蹋、踢皮球的活动，类似于现今的        运动。|篮球|足球|排球",
    "Answer": "足球"
  },
  {
    "ID": 1415,
    "Question": "鼠疫是由鼠疫杆菌引起的急性烈性传染病，传染性极强，病死率极高。鼠疫通过带菌老鼠以及        传播。|老鼠的粪便|老鼠吃过的食物|老鼠身上的吸血跳蚤",
    "Answer": "老鼠身上的吸血跳蚤"
  },
  {
    "ID": 1416,
    "Question": "全球海底“可燃冰”所含的有机碳总量相当于全球已知煤、石油和天然气总和的        倍以上。|4|2|3|6",
    "Answer": "2"
  },
  {
    "ID": 1417,
    "Question": "1938年10月，        组建成立，团长胡一川。11月，该团渡过黄河，越过敌封锁线，翻过太行山来到敌后抗日民主根据地开展木刻宣传工作。|鲁艺实验剧团|鲁艺木刻工作团|鲁艺平剧团",
    "Answer": "鲁艺木刻工作团"
  },
  {
    "ID": 1418,
    "Question": "选择词语的正确词形        。|窜红|蹿红|串红",
    "Answer": "蹿红"
  },
  {
    "ID": 1419,
    "Question": "毛泽东的诗作《七律·和柳亚子先生》中“牢骚太盛防肠断”的下一句是“        ”。|风物长宜放眼量|索句渝州叶正黄|落花时节读华章|观鱼胜过富春江",
    "Answer": "风物长宜放眼量"
  },
  {
    "ID": 1420,
    "Question": "按照广义相对论，爱因斯坦曾预言了三个重要效应，下面        不是爱因斯坦所预言的。|光线在引力场中的偏折|水星轨道近日点的进动|中子星的周期性脉冲辐射|光谱线的红向移动",
    "Answer": "中子星的周期性脉冲辐射"
  },
  {
    "ID": 1421,
    "Question": "选择词语的正确词形        。|对簿公堂|对薄公堂",
    "Answer": "对簿公堂"
  },
  {
    "ID": 1422,
    "Question": "八段锦是一种可起到全面调养作用的健身功法，其历史源远流长。八段锦之名最早是出现在宋代洪迈所著的        中。|《太平广记》|《夷坚志》|《梦溪笔谈》",
    "Answer": "《夷坚志》"
  },
  {
    "ID": 1423,
    "Question": "2008年“神舟”七号发射升空，        首次进行了太空行走。|杨利伟|翟志刚|费俊龙|景海鹏",
    "Answer": "翟志刚"
  },
  {
    "ID": 1424,
    "Question": "选择词语的正确词形        。|支吾|支唔",
    "Answer": "支吾"
  },
  {
    "ID": 1425,
    "Question": "根据《中华人民共和国旅游法》，对跨行政区域且适宜进行整体利用的旅游资源进行利用时，应当由        组织编制或者由相关地方人民政府协商编制统一的旅游发展规划。|当地人民政府|省级人民政府|上级人民政府",
    "Answer": "上级人民政府"
  },
  {
    "ID": 1426,
    "Question": "选择词语的正确词形        。|九霄云外|九宵云外",
    "Answer": "九霄云外"
  },
  {
    "ID": 1427,
    "Question": "1906年，        研制成一架名为“双14”的飞机，同年进行了试飞，成为在欧洲驾驶动力飞机飞行的第一人。|威尔伯·莱特|奥维尔·莱特|杜蒙特",
    "Answer": "杜蒙特"
  },
  {
    "ID": 1428,
    "Question": "选择词语的正确词形        。|无所顾忌|无所顾及",
    "Answer": "无所顾忌"
  },
  {
    "ID": 1429,
    "Question": "中国面积最大的咸水湖是        。|洞庭湖|鄱阳湖|青海湖|茶卡盐湖",
    "Answer": "青海湖"
  },
  {
    "ID": 1430,
    "Question": "红树林在中国分布的最北地带是        省。|山东|江苏|浙江|福建",
    "Answer": "浙江"
  },
  {
    "ID": 1431,
    "Question": "国家对煤矿安全实行监察制度。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 1432,
    "Question": "选择词语的正确词形        。|蛛丝马迹|蛛丝蚂迹",
    "Answer": "蛛丝马迹"
  },
  {
    "ID": 1433,
    "Question": "中央处理器（CPU）中的        是整个计算机的指挥中心，用来存放数据和程序，它按照人们预先设定的操作步骤，控制计算机的各部件，实现有条不紊地自动工作。|存储器|软件|控制器|输入设备",
    "Answer": "控制器"
  },
  {
    "ID": 1434,
    "Question": "在中国，        是第二大能源，消费量仅次于煤炭。|石油|天然气|液化气",
    "Answer": "石油"
  },
  {
    "ID": 1435,
    "Question": "我们看到的色彩斑斓的海底珊瑚，是因为珊瑚体内通常都有大量共生        。|珊瑚藻|色素藻|虫黄藻",
    "Answer": "虫黄藻"
  },
  {
    "ID": 1436,
    "Question": "太阳是巨大的恒星，而月球只是地球的卫星，太阳直径是月球直径的        倍，大小差别很大。|40|100|400|1000",
    "Answer": "400"
  },
  {
    "ID": 1437,
    "Question": "我国第一个在钻石联赛百米大战中夺冠的运动员是        。|谢震业|苏炳添|史冬鹏",
    "Answer": "苏炳添"
  },
  {
    "ID": 1438,
    "Question": "计算机内部使用        计数。|ASCII码|BCD码|二进制|十进制",
    "Answer": "二进制"
  },
  {
    "ID": 1439,
    "Question": "根据《中国共产党纪律处分条例》，执行党纪处分决定的机关或者受处分党员所在单位，应当在        内将处分决定的执行情况向作出或者批准处分决定的机关报告。|一个月|三个月|六个月|十二个月",
    "Answer": "六个月"
  },
  {
    "ID": 1440,
    "Question": "选择词语的正确词形        。|竭泽而渔|竭泽而鱼",
    "Answer": "竭泽而渔"
  },
  {
    "ID": 1441,
    "Question": "用户登录“学习强国”PC端学习        获得学习积分。|可以|不可以",
    "Answer": "可以"
  },
  {
    "ID": 1442,
    "Question": "2008年黑瞎子岛问题的解决，标志着        的边界线全部确定。|中俄|中越",
    "Answer": "中俄"
  },
  {
    "ID": 1443,
    "Question": "根据《中国共产党章程》，中国共产党党员是中国工人阶级的有        的先锋战士。|政策理论水平|远大理想抱负|共产主义觉悟|牺牲忘我精神",
    "Answer": "共产主义觉悟"
  },
  {
    "ID": 1444,
    "Question": "举世闻名的周口店北京人遗址位于北京市        区。|房山|朝阳|延庆|海淀",
    "Answer": "房山"
  },
  {
    "ID": 1445,
    "Question": "选择词语的正确词形        。|貂蝉|貂婵",
    "Answer": "貂蝉"
  },
  {
    "ID": 1447,
    "Question": "中国大陆上最新的火山是        。|长白山火山|阿什火山|阿尔山火山|镜泊湖火山",
    "Answer": "阿什火山"
  },
  {
    "ID": 1448,
    "Question": "选择词语的正确词形        。|枯燥|枯躁",
    "Answer": "枯燥"
  },
  {
    "ID": 1449,
    "Question": "选择词语的正确词形        。|英雄辈出|英雄倍出",
    "Answer": "英雄辈出"
  },
  {
    "ID": 1451,
    "Question": "冯子存是我国著名的        演奏家。|二胡|琵琶|笛子",
    "Answer": "笛子"
  },
  {
    "ID": 1452,
    "Question": "《中华人民共和国慈善法》规定，每年        为“中华慈善日”。|9月1日|9月5日|9月10日",
    "Answer": "9月5日"
  },
  {
    "ID": 1453,
    "Question": "“飞歌”，又称“恰央”，流行于贵州省东南部的台江、雷山、凯里等地，是        族的主要山歌歌种。|汉|侗|彝|苗",
    "Answer": "苗"
  },
  {
    "ID": 1454,
    "Question": "下列人物中以擅弹《广陵散》著称的是        。|阮籍|嵇康|蔡邕|孔子",
    "Answer": "嵇康"
  },
  {
    "ID": 1456,
    "Question": "在冬奥会冬季两项个人赛中，男运动员需要滑行20公里，女运动员需要滑行        公里。|12|14|15",
    "Answer": "15"
  },
  {
    "ID": 1457,
    "Question": "根据《中华人民共和国土地管理法》，编制国土空间规划应当坚持        优先，绿色、可持续发展，科学有序统筹安排生态、农业、城镇等功能空间，优化国土空间结构和布局，提升国土空间开发、保护的质量和效率。|经济|发展|生态|科学",
    "Answer": "生态"
  },
  {
    "ID": 1458,
    "Question": "如果物体能够将投射到其表面的所有热射线全部吸收，则该物体就被称为        。|黑体|白体",
    "Answer": "黑体"
  },
  {
    "ID": 1459,
    "Question": "选择词语的正确词形        。|并行不悖|并行不背",
    "Answer": "并行不悖"
  },
  {
    "ID": 1461,
    "Question": "下列田径比赛项目中，需要“起跳板”和“沙坑”的是        。|铅球|110米栏|三级跳远",
    "Answer": "三级跳远"
  },
  {
    "ID": 1463,
    "Question": "选择词语的正确词形        。|售罄|售磬",
    "Answer": "售罄"
  },
  {
    "ID": 1464,
    "Question": "2005年播出的战争题材电视连续剧        ，讲述了革命军人李云龙历经抗日战争、解放战争、抗美援朝等历史时期，军人本色始终不改的故事。|《士兵突击》|《绝境铸剑》|《太行山上》|《亮剑》",
    "Answer": "《亮剑》"
  },
  {
    "ID": 1465,
    "Question": "选择词语的正确词形        。|切磋|切蹉",
    "Answer": "切磋"
  },
  {
    "ID": 1466,
    "Question": "“堤溃蚁穴，气泄针芒”出自《        》。|韩非子|淮南子|汉书|后汉书",
    "Answer": "后汉书"
  },
  {
    "ID": 1467,
    "Question": "选择词语的正确词形        。|跌宕起伏|跌荡起伏",
    "Answer": "跌宕起伏"
  },
  {
    "ID": 1468,
    "Question": "元曲《西厢记》取材唐代传奇《莺莺传》，其作者为        。|汤显祖|关汉卿|孔尚任|王实甫",
    "Answer": "王实甫"
  },
  {
    "ID": 1469,
    "Question": "化石是        资源，是宝贵的自然文化遗产，需要大力保护。|可再生|不可再生",
    "Answer": "不可再生"
  },
  {
    "ID": 1470,
    "Question": "紫禁城是由        皇帝朱棣开始建造的。|明洪武|明建文|明永乐",
    "Answer": "明永乐"
  },
  {
    "ID": 1472,
    "Question": "大洋酸化的原因，在于大气        的增加。|一氧化碳|二氧化碳|臭氧",
    "Answer": "二氧化碳"
  },
  {
    "ID": 1473,
    "Question": "人类最早发现的超流体是接近绝对零度的        。|液氢|液氧|液氮|液氦",
    "Answer": "液氦"
  },
  {
    "ID": 1474,
    "Question": "选择词语的正确词形        。|一笔勾销|一笔钩销",
    "Answer": "一笔勾销"
  },
  {
    "ID": 1475,
    "Question": "美国科学家        发明了避雷针，安装在建筑物的高处，通过导线引入地下。|爱迪生|富兰克林|莫尔斯",
    "Answer": "富兰克林"
  },
  {
    "ID": 1476,
    "Question": "中国自行设计、建造和运营管理的第一座30万千瓦压水堆核电站是地处浙江省嘉兴市的        核电站。|大亚湾|秦山",
    "Answer": "秦山"
  },
  {
    "ID": 1477,
    "Question": "选择词语的正确词形        。|水蒸气|水蒸汽",
    "Answer": "水蒸气"
  },
  {
    "ID": 1478,
    "Question": "防止黄曲霉毒素污染食品的首要措施是        。|用加碱水洗被污染的食物|注意食品防霉|加热破坏毒素",
    "Answer": "注意食品防霉"
  },
  {
    "ID": 1479,
    "Question": "柔软的石墨和坚硬无比的金刚石，都是由        元素构成的，但是其硬度却有天壤之别。|钠|氢|碳|氧",
    "Answer": "碳"
  },
  {
    "ID": 1480,
    "Question": "1942年，延安文艺座谈会结束约一个星期，        亲自到鲁艺给师生们做演讲。他号召鲁艺人走出“小鲁艺”，到“大鲁艺”去，到人民中间去，到火热的斗争中去。|周恩来|彭德怀|毛泽东",
    "Answer": "毛泽东"
  },
  {
    "ID": 1481,
    "Question": "根据《中华人民共和国安全生产法》，危险物品的生产、储存单位以及矿山、金属冶炼单位的        的任免，应当告知主管的负有安全生产监督管理职责的部门。|主要负责人|安全生产管理人员|特种作业人员",
    "Answer": "安全生产管理人员"
  },
  {
    "ID": 1482,
    "Question": "冠心病高发年龄段在        。|儿童时期|少年时期|青年时期|中老年时期",
    "Answer": "中老年时期"
  },
  {
    "ID": 1483,
    "Question": "选择词语的正确词形        。|慷慨|慷概",
    "Answer": "慷慨"
  },
  {
    "ID": 1485,
    "Question": "下列山脉属于我国第一级阶梯和第二级阶梯的界线的是        。|太行山脉|祁连山脉",
    "Answer": "祁连山脉"
  },
  {
    "ID": 1487,
    "Question": "选择词语的正确词形        。|谈笑风生|谈笑风声",
    "Answer": "谈笑风生"
  },
  {
    "ID": 1488,
    "Question": "选择正确的读音        。|奴婢bì|奴婢bèi",
    "Answer": "奴婢bì"
  },
  {
    "ID": 1489,
    "Question": "长鼓舞是中国少数民族        的传统舞蹈。|白族|瑶族|壮族|彝族",
    "Answer": "瑶族"
  },
  {
    "ID": 1490,
    "Question": "建立健全党支部按期换届提醒督促机制。根据党组织隶属关系和干部管理权限，上级党组织对任期届满的党支部，一般提前        以发函或者电话通知等形式，提醒做好换届准备。对需要延期或者提前换届的，应当认真审核、从严把关，延长或者提前期限一般不超过        。|6个月 1年|3个月 半年|6个月 2年|3个月 1年",
    "Answer": "6个月 1年"
  },
  {
    "ID": 1491,
    "Question": "历史上，正式提出“大陆漂移”假说的人是        。|修斯|弗朗西斯·培根|魏格纳|赫顿",
    "Answer": "魏格纳"
  },
  {
    "ID": 1492,
    "Question": "选择正确的读音        。|蓓蕾bèilěi|蓓蕾bèiléi",
    "Answer": "蓓蕾bèilěi"
  },
  {
    "ID": 1494,
    "Question": "一般认为，民歌的体裁可分为号子、山歌、        三大类。|长歌|田歌|小调",
    "Answer": "小调"
  },
  {
    "ID": 1495,
    "Question": "电影        根据茅盾的同名小说改编，由水华执导，谢添、于蓝等人主演，描绘了一幅20世纪30年代遭受战乱冲击的江南某小镇的生活图景。|《林家铺子》|《骆驼祥子》|《小城之春》|《马路天使》",
    "Answer": "《林家铺子》"
  },
  {
    "ID": 1496,
    "Question": "蛋白质是人体必需的营养素，下列食物中蛋白质含量最低的是        。|牛奶|酸奶|奶粉|含乳饮料",
    "Answer": "含乳饮料"
  },
  {
    "ID": 1497,
    "Question": "海象刚出水时，它的皮肤看上去是白色的，但时间一长，皮肤颜色就慢慢地变深变        。|黑|棕|红|紫",
    "Answer": "红"
  },
  {
    "ID": 1498,
    "Question": "下列食物中的钙最容易被吸收的是        。|牛奶|蔬菜|谷物|水果",
    "Answer": "牛奶"
  },
  {
    "ID": 1499,
    "Question": "《体育颂》的作者是        。|萨马兰奇|皮埃尔·德·顾拜旦|伊菲图斯",
    "Answer": "皮埃尔·德·顾拜旦"
  },
  {
    "ID": 1500,
    "Question": "郭守敬改进了简仪和圭表，主持全国范围的天文测量，主持修订了        ，年周期与现行公历相同，但早于现行公历约300年问世。|《太初历》|《皇极历》|《大衍历》|《授时历》",
    "Answer": "《授时历》"
  },
  {
    "ID": 1503,
    "Question": "分镜头脚本也叫“        ”，是将文学内容转换成镜头语言的一种剧本。内容包括镜头号、景别、摄法、画面内容、台词、音乐、音响效果、镜头长度等项目。|编剧剧本|演员剧本|导演剧本|场记剧本",
    "Answer": "导演剧本"
  },
  {
    "ID": 1504,
    "Question": "新疆准噶尔盆地西北边缘的乌尔禾地区的“魔鬼城”属于典型的        地貌。|丹霞|喀斯特|雅丹|风积",
    "Answer": "雅丹"
  },
  {
    "ID": 1505,
    "Question": "选择正确的读音        。|庇bì护|庇pì护",
    "Answer": "庇bì护"
  },
  {
    "ID": 1506,
    "Question": "选择词语的正确词形        。|旁证博引|旁征博引",
    "Answer": "旁征博引"
  },
  {
    "ID": 1507,
    "Question": "选择正确的读音        。|戛jiá然|戛gá然",
    "Answer": "戛jiá然"
  },
  {
    "ID": 1508,
    "Question": "根据《中华人民共和国传染病防治法》，甲类传染病是指：        。|鼠疫、霍乱|艾滋病、炭疽|肺结核、麻风病|传染性非典型肺炎、流行性腮腺炎",
    "Answer": "鼠疫、霍乱"
  },
  {
    "ID": 1509,
    "Question": "根据《中华人民共和国公职人员政务处分法》，本法适用于        对违法的公职人员给予政务处分的活动。|行政机关|党的纪律检查委员会|检察机关|监察机关",
    "Answer": "监察机关"
  },
  {
    "ID": 1510,
    "Question": "中国第一部动画长片，是由万氏兄弟摄制的        ，于1941年上映。|《盘丝洞》|《乌鸦为什么是黑的》|《神笔》|《铁扇公主》",
    "Answer": "《铁扇公主》"
  },
  {
    "ID": 1511,
    "Question": "第一届现代奥林匹克运动会于1896年在        举行。|英国伦敦|德国柏林|希腊雅典",
    "Answer": "希腊雅典"
  },
  {
    "ID": 1512,
    "Question": "根据《中华人民共和国旅游法》，县级以上人民政府及其有关部门应当将        作为突发事件监测和评估的重要内容。|旅游路线|旅游安全|旅游环境",
    "Answer": "旅游安全"
  },
  {
    "ID": 1513,
    "Question": "中国银幕的第一位女演员是        ，她于1913年饰演了《庄子试妻》中庄周妻子的婢女。|阮玲玉|严珊珊|胡蝶|周璇",
    "Answer": "严珊珊"
  },
  {
    "ID": 1514,
    "Question": "发现火灾要及时报警，我国的火灾报警电话是“        ”。|911|120|119",
    "Answer": "119"
  },
  {
    "ID": 1515,
    "Question": "根据《中国共产党问责条例》，问责对象对问责决定不服的，可以自收到问责决定之日起1个月内，向作出问责决定的党组织提出书面申诉。作出问责决定的党组织接到书面申诉后，应当在        内作出申诉处理决定，并以书面形式告知提出申诉的党组织、领导干部及其所在党组织。|七日|十五日|1个月",
    "Answer": "1个月"
  },
  {
    "ID": 1516,
    "Question": "点豆花或做豆腐时，需要在豆浆中加少量的        。|石膏|大苏打|明矾",
    "Answer": "石膏"
  },
  {
    "ID": 1517,
    "Question": "新中国第一位女导演是        ，她执导过《柳堡的故事》《永不消逝的电波》等多部影片。|王少岩|吴彤|王苹|于蓝",
    "Answer": "王苹"
  },
  {
    "ID": 1518,
    "Question": "金银花是一种常用的清热解毒中药，它还有一个名字叫作        。|迎春|半夏|秋菊|忍冬",
    "Answer": "忍冬"
  },
  {
    "ID": 1519,
    "Question": "我国江淮流域每年初夏常常出现一段降水量较大、降水次数较频繁的连阴雨天气，这一现象叫做        。|雷雨|梅雨|暴雨|大雨",
    "Answer": "梅雨"
  },
  {
    "ID": 1520,
    "Question": "选择正确的读音        。|气氛fēn|气氛fèn",
    "Answer": "气氛fēn"
  },
  {
    "ID": 1521,
    "Question": "选择词语的正确词形        。|病原体|病源体",
    "Answer": "病原体"
  },
  {
    "ID": 1522,
    "Question": "根据《中华人民共和国旅游法》，国务院和省、自治区、直辖市人民政府以及旅游资源丰富的设区的市和县级人民政府，应当按照国民经济和社会发展规划的要求，组织编制        。|旅游产业规划|旅游发展规划",
    "Answer": "旅游发展规划"
  },
  {
    "ID": 1523,
    "Question": "下列各类中成药中，        不是冠心病患者常备药。|速效救心丸|复方丹参滴丸|通心络胶囊|大活络丹",
    "Answer": "大活络丹"
  },
  {
    "ID": 1524,
    "Question": "中国古典文学理论名著《文心雕龙》的作者是        。|阮籍|嵇康|刘祯|刘勰",
    "Answer": "刘勰"
  },
  {
    "ID": 1526,
    "Question": "《汉书》是中国第一部纪传体断代史，由东汉时期史学家        编撰。|班超|司马迁|班固|司马相如",
    "Answer": "班固"
  },
  {
    "ID": 1527,
    "Question": "选择词语的正确词形        。|叱咤风云|叱诧风云",
    "Answer": "叱咤风云"
  },
  {
    "ID": 1528,
    "Question": "“以人为镜，可以明得失”是唐太宗李世民对大臣        的评价。|长孙无忌|魏徵|尉迟敬德|秦琼",
    "Answer": "魏徵"
  },
  {
    "ID": 1529,
    "Question": "大理石的学名为大理岩，是一种        岩。|变质|沉积|火成|玄武",
    "Answer": "变质"
  },
  {
    "ID": 1530,
    "Question": "地球上最深的地方是        。|汤加海沟|克马德克海沟|帕劳海沟|马里亚纳海沟",
    "Answer": "马里亚纳海沟"
  },
  {
    "ID": 1531,
    "Question": "飞船返回舱表面达到很高的温度时，气体和被烧蚀的防热材料均发生电离，形成等离子区包裹着返回舱，对返回舱内部造成了电磁屏蔽，无线电通信便中断了，这被称为“        ”。|音障|热障|黑障",
    "Answer": "黑障"
  },
  {
    "ID": 1532,
    "Question": "盗版软件侵犯的是        的版权。|APP|代码|流码|软件",
    "Answer": "软件"
  },
  {
    "ID": 1533,
    "Question": "《徐霞客游记》是        代地理学家徐霞客所著，是系统考察中国地貌地质的开山之作。|宋|元|明|清",
    "Answer": "明"
  },
  {
    "ID": 1534,
    "Question": "鲨鱼不停地游泳是因为它没有鱼鳔，这种说法是        的。|正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 1535,
    "Question": "选择正确的读音        。|麻痹pí|麻痹bì",
    "Answer": "麻痹bì"
  },
  {
    "ID": 1536,
    "Question": "一般计算机电源都在        电压范围内工作。|120至240伏|150至260伏|180至250伏|200至320伏",
    "Answer": "180至250伏"
  },
  {
    "ID": 1538,
    "Question": "从20世纪50年代后期开始，        以极大热情投入中国空间事业的创建工作，主持了中国第一颗人造卫星的总体方案制定与实施，1999年获中共中央、国务院、中央军委追授的“两弹一星”功勋奖章。|钱学森|赵九章|黄纬禄",
    "Answer": "赵九章"
  },
  {
    "ID": 1539,
    "Question": "选择词语的正确词形        。|羁绊|羁拌",
    "Answer": "羁绊"
  },
  {
    "ID": 1540,
    "Question": "关于人工智能，下列说法不正确的是        。|人工智能是计算机科学的一个分支|人工智能能够根据任务自主完成策略的选择|人工智能赋予了机器一定的视听感知和分辨处理能力|人工智能的发展不会对人类产生任何风险",
    "Answer": "人工智能的发展不会对人类产生任何风险"
  },
  {
    "ID": 1541,
    "Question": "诗句“汉水波浪远，巫山云雨飞”出自唐代诗人        的《江上寄巴东故人》。|刘禹锡|李白|宋玉",
    "Answer": "李白"
  },
  {
    "ID": 1542,
    "Question": "凭借在电影《焦裕禄》中出色的表演而获得1991年第14届大众电影百花奖最佳男主角奖的演员是        。|李雪健|古月|王铁成",
    "Answer": "李雪健"
  },
  {
    "ID": 1543,
    "Question": "1990年电视连续剧        在中央电视台播出，一时间，“刘慧芳”这个人物形象家喻户晓，并引发了一场关于真善美的讨论。|《外来妹》|《渴望》|《编辑部的故事》|《过把瘾》",
    "Answer": "《渴望》"
  },
  {
    "ID": 1544,
    "Question": "20世纪初，随着新式学堂的建立而兴起的歌唱文化是        ，一般指学堂开设的音乐课或为学堂唱歌而编创的歌曲。|诗歌|学堂乐歌|歌剧|学校歌曲",
    "Answer": "学堂乐歌"
  },
  {
    "ID": 1545,
    "Question": "选择正确的读音        。|潜qián力|潜qiǎn力",
    "Answer": "潜qián力"
  },
  {
    "ID": 1546,
    "Question": "选择词语的正确词形        。|草菅人命|草管人命",
    "Answer": "草菅人命"
  },
  {
    "ID": 1547,
    "Question": "选择正确的读音        。|迸bēng裂|迸bèng裂",
    "Answer": "迸bèng裂"
  },
  {
    "ID": 1549,
    "Question": "中国电视        于1983年创办，是国家级的唯一以观众投票为主评选产生的电视艺术大奖。|飞天奖|华表奖|金鹰奖|白玉兰奖",
    "Answer": "金鹰奖"
  },
  {
    "ID": 1550,
    "Question": "奠定航天理论基础的是俄国科学家        。1903年，他发表了《利用喷气工具研究宇宙空间》这本现代航天史上划时代的著作。|谢尔盖·帕夫洛维奇·科罗廖夫|尤里·阿列克谢耶维奇·加加林|康斯坦丁·齐奥尔科夫斯基",
    "Answer": "康斯坦丁·齐奥尔科夫斯基"
  },
  {
    "ID": 1551,
    "Question": "选择正确的读音        。|刚愎bì自用|刚愎fù自用",
    "Answer": "刚愎bì自用"
  },
  {
    "ID": 1552,
    "Question": "选择正确的读音        。|氛fèn围|氛fēn围",
    "Answer": "氛fēn围"
  },
  {
    "ID": 1553,
    "Question": "隶属于上海市青浦区的        古镇，是江南水乡古镇，有“上海威尼斯”之称。|同里|乌镇|朱家角|周庄",
    "Answer": "朱家角"
  },
  {
    "ID": 1554,
    "Question": "在2004年雅典奥运会上，中国运动员        获得110米栏比赛的冠军。|史冬鹏|刘翔|苏炳添",
    "Answer": "刘翔"
  },
  {
    "ID": 1555,
    "Question": "中国电影        与中国电影金鸡奖、大众电影百花奖，并称为中国电影三大奖项。其奖杯采用的是北京天安门城楼前的华表造型。|金爵奖|华表奖|金鹰奖|百合奖",
    "Answer": "华表奖"
  },
  {
    "ID": 1556,
    "Question": "清澈的海水中也有病毒吗？        |有|没有",
    "Answer": "有"
  },
  {
    "ID": 1557,
    "Question": "我国第一座大型商用核电站是        。|秦山核电站|田湾核电站|大亚湾核电站|岭澳核电站",
    "Answer": "大亚湾核电站"
  },
  {
    "ID": 1558,
    "Question": "党的最大政治优势是密切联系群众，党执政后的最大危险是        。|骄傲自满|固步自封|缺乏创新|脱离群众",
    "Answer": "脱离群众"
  },
  {
    "ID": 1559,
    "Question": "一般来说，烟草中的成分        是导致吸烟成瘾的主要原因。|焦油|甲醛|尼古丁",
    "Answer": "尼古丁"
  },
  {
    "ID": 1560,
    "Question": "1994年在挪威利勒哈默尔冬奥会上，自由式滑雪        项目被列为正式比赛项目。|雪上技巧|空中技巧|雪上芭蕾",
    "Answer": "空中技巧"
  },
  {
    "ID": 1561,
    "Question": "位于亚洲阿拉伯半岛与非洲大陆之间的红海，是连接地中海和阿拉伯海的重要通道，它的海水一般呈        。|红色|蓝色|蓝绿色|绿色",
    "Answer": "蓝绿色"
  },
  {
    "ID": 1562,
    "Question": "以下属于安徽名优特产水果的是        。|石榴|芒果|砀山酥梨",
    "Answer": "砀山酥梨"
  },
  {
    "ID": 1563,
    "Question": "微观粒子，包括电子和光，都具有“        ”。|波动性|粒子性|波粒二象性",
    "Answer": "波粒二象性"
  },
  {
    "ID": 1564,
    "Question": "《关于新形势下党内政治生活的若干准则》规定，党最根本、最重要的纪律是        。|群众纪律|廉洁纪律|政治纪律",
    "Answer": "政治纪律"
  },
  {
    "ID": 1565,
    "Question": "2013年5月17日，由香港导演陈可辛执导的电影        在中国内地上映，该片讲述了三个年轻人从学生时代相遇、相识，共同创办英语培训学校，最终实现“中国式梦想”的故事。|《甜蜜蜜》|《亲爱的》|《中国合伙人》",
    "Answer": "《中国合伙人》"
  },
  {
    "ID": 1566,
    "Question": "当风向与火焰传播方向相同时，火焰移动的速度将        ，当风向背离火焰传播的方向时，火焰移动的速度将        。|降低 提高|提高 降低|提高 不变|不变 降低",
    "Answer": "提高 降低"
  },
  {
    "ID": 1567,
    "Question": "选择词语的正确词形        。|舶来品|泊来品",
    "Answer": "舶来品"
  },
  {
    "ID": 1568,
    "Question": "“子午觉”是睡眠养生之法。其中的“子时”和“午时”分别指的是        。|20时—22时、11时—13时|20时—23时、8时—11时|23时—1时、8时—10时|23时—1时、11时—13时",
    "Answer": "23时—1时、11时—13时"
  },
  {
    "ID": 1569,
    "Question": "因传统的审美习惯，我国的民族乐器在制作上多选择        材料。|合成|人工|天然",
    "Answer": "天然"
  },
  {
    "ID": 1570,
    "Question": "多食含        的食物，可预防大肠癌、痔疮等疾病。|高热量|高纤维|低蛋白",
    "Answer": "高纤维"
  },
  {
    "ID": 1572,
    "Question": "溶解在海水中的氧气主要是由大气和海洋中的        通过光合作用产生的。|动物|浮游植物|植物",
    "Answer": "浮游植物"
  },
  {
    "ID": 1573,
    "Question": "我国消防车和消火栓的颜色是        的。|黄色|蓝色|红色",
    "Answer": "红色"
  },
  {
    "ID": 1574,
    "Question": "《黄帝内经》中有关于四时养生的论述，下列说法中正确的是        。|春秋养阳|夏季养阴|春夏养阳|春秋养阴",
    "Answer": "春夏养阳"
  },
  {
    "ID": 1575,
    "Question": "根据《中华人民共和国公职人员政务处分法》，公开发表反对宪法确立的国家指导思想，反对中国共产党领导，反对社会主义制度，反对改革开放的文章、演说、宣言、声明等的，予以        。|降级|撤职|开除",
    "Answer": "开除"
  },
  {
    "ID": 1576,
    "Question": "位于福建东南，唐朝时为世界四大口岸之一，宋元时期为“东方第一大港”，被联合国唯一认定为“海上丝绸之路”起点的城市是        。|福州|厦门|泉州|广州",
    "Answer": "泉州"
  },
  {
    "ID": 1577,
    "Question": "投壶是古代士大夫饮酒时博弈助兴的一种游艺项目，是        的演变和延续。|礼御|射礼|书数",
    "Answer": "射礼"
  },
  {
    "ID": 1578,
    "Question": "根据《中华人民共和国土地管理法》，国务院        统一负责全国土地的管理和监督工作。|建设行政主管部门|农业农村主管部门|自然资源主管部门|生态环境主管部门",
    "Answer": "自然资源主管部门"
  },
  {
    "ID": 1579,
    "Question": "成语“完璧归赵”讲述的是        护送和氏璧回归赵国的故事。|廉颇|蔺相如|李牧",
    "Answer": "蔺相如"
  },
  {
    "ID": 1580,
    "Question": "选择词语的正确词形        。|黯然失色|暗然失色",
    "Answer": "黯然失色"
  },
  {
    "ID": 1582,
    "Question": "“莫以宜春远，江山多胜游”出自唐宋八大家之一        所作的《秋字》。|柳宗元|欧阳修|韩愈|苏轼",
    "Answer": "韩愈"
  },
  {
    "ID": 1583,
    "Question": "选择词语的正确词形        。|惹是生非|惹事生非",
    "Answer": "惹是生非"
  },
  {
    "ID": 1584,
    "Question": "目前所知，在河南省舞阳县贾湖遗址出土的，最古老的旋律吹奏乐器是        。|埙|骨笛|排箫|古琴",
    "Answer": "骨笛"
  },
  {
    "ID": 1585,
    "Question": "被誉为“百代画圣”的唐代画家是        ，“吴带当风”就是形容他的绘画作品风格。|阎立本|吴道子|周昉",
    "Answer": "吴道子"
  },
  {
    "ID": 1586,
    "Question": "根据《中华人民共和国公职人员政务处分法》，对公职人员的同一违法行为，监察机关和公职人员任免机关、单位        重复给予政务处分和处分。|应当|可以|不得",
    "Answer": "不得"
  },
  {
    "ID": 1587,
    "Question": "根据《中华人民共和国公职人员政务处分法》，违反个人有关事项报告规定，隐瞒不报，情节较重的，予以        。|记过或者记大过|警告、记过或者记大过|降级或者撤职",
    "Answer": "警告、记过或者记大过"
  },
  {
    "ID": 1588,
    "Question": "老陈乘坐动车时烟瘾难耐，躲在列车卫生间吸烟，结果被乘客举报了，他将面临        。|500元以下罚款|50元罚款|100元罚款|500元以上2000元以下罚款",
    "Answer": "500元以上2000元以下罚款"
  },
  {
    "ID": 1590,
    "Question": "2018年，三北工程荣获“        森林战略规划优秀实践奖”，对实现2030年全球森林目标和2030年议程可持续发展目标作出了突出贡献。|中国|亚洲|联合国|世界",
    "Answer": "联合国"
  },
  {
    "ID": 1591,
    "Question": "“北风那个吹，雪花那个飘，雪花那个飘飘，年来到……”这首家喻户晓的《北风吹》是中国第一部新歌剧        中的唱段。该剧由延安鲁迅艺术学院师生集体创作，贺敬之、丁毅执笔，马可、张鲁等作曲，王滨、舒强等执导，1945年4月在延安首次演出，由林白、陈强等主演。|《党的女儿》|《白毛女》|《风云儿女》",
    "Answer": "《白毛女》"
  },
  {
    "ID": 1592,
    "Question": "成语“一诺千金”最早是形容西汉历史人物        。|郭解|季布|卫青",
    "Answer": "季布"
  },
  {
    "ID": 1593,
    "Question": "中国古典四大名著之一《西游记》的作者是        。|曹雪芹|施耐庵|吴承恩",
    "Answer": "吴承恩"
  },
  {
    "ID": 1594,
    "Question": "经典革命形象李玉梅出自于根据王愿坚小说《党费》改编而成的电影        。|《烈火中永生》|《红色娘子军》|《英雄儿女》|《党的女儿》",
    "Answer": "《党的女儿》"
  },
  {
    "ID": 1595,
    "Question": "“衣带渐宽终不悔，为伊消得人憔悴”出自        。|王国维《人间词话》|柳永《蝶恋花》|苏轼《定风波》",
    "Answer": "柳永《蝶恋花》"
  },
  {
    "ID": 1596,
    "Question": "明朝万历年间，        辅佐皇帝进行“万历新政”，推行“一条鞭法”，平均赋役，使得国库渐丰，内外安宁。|徐阶|高拱|张居正|杨士奇",
    "Answer": "张居正"
  },
  {
    "ID": 1597,
    "Question": "世界上第一个通讯社创办于1835年，是西欧各国报纸迅猛发展时期，由法国人哈瓦斯创办，称哈瓦斯社，即        的前身。|塔斯社|法新社|法联社|欧洲通讯社",
    "Answer": "法新社"
  },
  {
    "ID": 1598,
    "Question": "《富春山居图》是中国十大传世名画之一。这幅画的作者是        。|唐寅|黄庭坚|黄公望",
    "Answer": "黄公望"
  },
  {
    "ID": 1599,
    "Question": "根据《中华人民共和国禁毒法》，强制隔离戒毒场所应当根据戒毒人员吸食、        等，对戒毒人员进行有针对性的生理、心理治疗和身体康复训练。|注射毒品的方法|注射毒品的频次|注射毒品的种类及成瘾程度|注射毒品的时间",
    "Answer": "注射毒品的种类及成瘾程度"
  },
  {
    "ID": 1600,
    "Question": "传说古代洪水肆虐，        奉帝舜的命令继鲧治理洪水，以疏导方法平水治土，发展农业，在外十三年，终于成功。|尧|禹|启",
    "Answer": "禹"
  },
  {
    "ID": 1601,
    "Question": "提出“民为贵，社稷次之，君为轻”观点的古代思想家是        。|老子|墨子|孟子|韩非子",
    "Answer": "孟子"
  },
  {
    "ID": 1602,
    "Question": "东晋书法家王献之自幼向父亲        学习书法，尤其精通行书、草书、隶书，与其父并称为“二王”。|王徽之|王羲之|王凝之",
    "Answer": "王羲之"
  },
  {
    "ID": 1603,
    "Question": "法国作曲家        ，被称为近代“印象主义”音乐的鼻祖，代表作有《牧神午后》《佩列阿斯和梅丽桑德》《大海》等。|古诺|德彪西|拉威尔",
    "Answer": "德彪西"
  },
  {
    "ID": 1604,
    "Question": "《清明上河图》是中国十大传世名画之一，具有很高的历史价值和艺术价值。该画的作者是        。|吴道子|张择端|郎世宁",
    "Answer": "张择端"
  },
  {
    "ID": 1605,
    "Question": "以善辩著称于世，被称为能“困百家之知，穷众口之辩”，并提出“白马非马”论题的中国古代思想家是        。|苏秦|张仪|惠施|公孙龙",
    "Answer": "公孙龙"
  },
  {
    "ID": 1606,
    "Question": "根据《中华人民共和国行政处罚法》，限制人身自由的行政处罚，只能由        设定。|法律|行政法规|部门规章",
    "Answer": "法律"
  },
  {
    "ID": 1607,
    "Question": "1940年12月30日，        开始播音，呼号为XNCR。这是中国共产党领导创办的第一座广播电台，它标志着中国人民广播事业的诞生。|延安新华广播电台|陕北新华广播电台|新华社广播电台",
    "Answer": "延安新华广播电台"
  },
  {
    "ID": 1608,
    "Question": "我国首颗探月卫星是“        ”。|玉兔一号|嫦娥一号|天问一号",
    "Answer": "嫦娥一号"
  },
  {
    "ID": 1609,
    "Question": "中国探月工程又称“嫦娥工程”，规划三期，简称“        ”。|探、落、回|探、巡、落|绕、落、回|绕、落、巡",
    "Answer": "绕、落、回"
  },
  {
    "ID": 1611,
    "Question": "2020年10月至11月，“奋斗者”号全海深载人潜水器在        海沟开展试验。|汤加|马里亚纳",
    "Answer": "马里亚纳"
  },
  {
    "ID": 1612,
    "Question": "“奋斗者”号全海深载人潜水器是“        ”国家重点研发计划“深海关键技术与装备”专项支持的深海重大科技装备。|十二五|十三五|十四五",
    "Answer": "十三五"
  },
  {
    "ID": 1613,
    "Question": "根据《中华人民共和国密码法》，各级人民政府及其有关部门应当遵循        ，依法平等对待包括外商投资企业在内的商用密码科研、生产、销售、服务、进出口等单位。|开放原则|自愿原则|非歧视原则",
    "Answer": "非歧视原则"
  },
  {
    "ID": 1615,
    "Question": "1964年10月16日，我国第一颗        在新疆罗布泊爆炸成功。|氢弹|原子弹",
    "Answer": "原子弹"
  },
  {
    "ID": 1617,
    "Question": "根据《中华人民共和国人民防空法》，建设人民防空工程，应当在保证        效能的前提下，有利于平时的经济建设、群众的生产生活和工程的开发利用。|民间使用|生活使用|战时使用",
    "Answer": "战时使用"
  },
  {
    "ID": 1618,
    "Question": "东汉天文学家张衡在其著作《灵宪》里明确地告诉我们，月球本身是        发光的。|会|不会",
    "Answer": "不会"
  },
  {
    "ID": 1619,
    "Question": "每年的6月5日是        。|世界水日|世界环境日|世界航天日|世界禁毒日",
    "Answer": "世界环境日"
  },
  {
    "ID": 1620,
    "Question": "我国国内首次成功制造飞机并将飞机用于军事的第一人是        。|杨仙逸|冯如|潘世忠|谭根",
    "Answer": "潘世忠"
  },
  {
    "ID": 1622,
    "Question": "根据《中华人民共和国人民防空法》，人民防空实行长期准备、重点建设、平战结合的方针，贯彻与经济建设协调发展、与        相结合的原则。|文化建设|城市建设",
    "Answer": "城市建设"
  },
  {
    "ID": 1623,
    "Question": "根据《中华人民共和国密码法》，国家推动参与商用密码国际标准化活动，参与制定商用密码        ，推进商用密码中国标准与国外标准之间的转化运用。|团体标准|企业标准|国际标准",
    "Answer": "国际标准"
  },
  {
    "ID": 1624,
    "Question": "2020年5月27日，珠穆朗玛峰高程测量首次使用我国自主研发的        全球卫星导航系统进行高精度定位。|GPS|北斗|伽利略|格洛纳斯",
    "Answer": "北斗"
  },
  {
    "ID": 1625,
    "Question": "根据《中华人民共和国密码法》，国家采取多种形式加强密码安全教育，将密码安全教育纳入        ，增强公民、法人和其他组织的密码安全意识。|九年义务教育体系和国民教育体系|国民教育体系和公务员教育培训体系|公务员教育体系和成人教育体系|成人教育体系和九年义务教育体系",
    "Answer": "国民教育体系和公务员教育培训体系"
  },
  {
    "ID": 1626,
    "Question": "根据《中华人民共和国密码法》，国家支持社会团体、企业利用自主创新技术制定        国家标准、行业标准相关技术要求的商用密码团体标准、企业标准。|低于|高于|相当于",
    "Answer": "高于"
  },
  {
    "ID": 1627,
    "Question": "我国宪法规定，国家实行社会主义        。|计划经济|有计划的商品经济|市场经济",
    "Answer": "市场经济"
  },
  {
    "ID": 1628,
    "Question": "根据《中华人民共和国人民防空法》，人民防空疏散必须根据        发布的命令实施，任何组织不得擅自行动。|军队|省人民防空办公室|国家",
    "Answer": "国家"
  },
  {
    "ID": 1629,
    "Question": "《论语》是孔子弟子及再传弟子记录孔子及其弟子言行而编成的一部        著作。|纪传体|语录体|国别体",
    "Answer": "语录体"
  },
  {
    "ID": 1630,
    "Question": "在冬奥会冰球比赛项目中，每支队伍有22人，双方上场各        人。|6|8|10",
    "Answer": "6"
  },
  {
    "ID": 1631,
    "Question": "我国首次参加的冬季奥林匹克运动会是第十三届        冬奥会。|普莱西德湖|萨拉热窝|卡尔加里",
    "Answer": "普莱西德湖"
  },
  {
    "ID": 1632,
    "Question": "奥林匹克五环的设计者是        。|亨利·马丁·迪东|皮埃尔·德·顾拜旦",
    "Answer": "皮埃尔·德·顾拜旦"
  },
  {
    "ID": 1633,
    "Question": "根据《志愿服务条例》，志愿服务组织是指依法成立，以开展志愿服务为宗旨的        组织。|营利性|非营利性",
    "Answer": "非营利性"
  },
  {
    "ID": 1634,
    "Question": "冰球亦称“冰上曲棍球”，是对抗性较强的集体冰上运动项目之一，比赛用球一般是由        材质制成。|塑料|铝合金|橡胶",
    "Answer": "橡胶"
  },
  {
    "ID": 1635,
    "Question": "1979年6月25日，四川宁江机床厂在        刊登一则向国内外订货的商业广告。这是中华人民共和国成立以来，全国第一个生产资料广告，突破了生产资料不能作为商品的禁区。|《人民日报》|《四川日报》|《红旗》|《光明日报》",
    "Answer": "《人民日报》"
  },
  {
    "ID": 1636,
    "Question": "根据《中国共产党基层组织选举工作条例》，代表候选人的差额不少于应选人数的        %。|20|30|40",
    "Answer": "20"
  },
  {
    "ID": 1637,
    "Question": "中国邮政于2014年9月30日在四川德阳市孝泉镇发行《中华孝道（一）》特种邮票1套4枚，邮票内容分别为孝感动天、        、替父从军、学医疗亲。|涌泉跃鲤|刻木事亲|戏彩娱亲|亲尝汤药",
    "Answer": "涌泉跃鲤"
  },
  {
    "ID": 1638,
    "Question": "越野滑雪比赛涉及两种技术规则，分别是传统式技术和        。|现代式技术|自由式技术",
    "Answer": "自由式技术"
  },
  {
    "ID": 1639,
    "Question": "“三军可夺帅也，匹夫不可夺志也”出自        。|《论语·子罕》|《论语·子张》|《论语·述而》",
    "Answer": "《论语·子罕》"
  },
  {
    "ID": 1640,
    "Question": "根据《中华人民共和国老年人权益保障法》，每年的农历九月初九为我国的        节。|腊八|老年|中秋",
    "Answer": "老年"
  },
  {
    "ID": 1641,
    "Question": "中国第一大淡水湖是        ，位于江西省北部。|鄱阳湖|洞庭湖|太湖|洪泽湖",
    "Answer": "鄱阳湖"
  },
  {
    "ID": 1642,
    "Question": "下列民间习俗与我国传统节日对应正确的是        。|贴春联-端午节|赛龙舟-清明节|吃月饼-中秋节",
    "Answer": "吃月饼-中秋节"
  },
  {
    "ID": 1643,
    "Question": "1988年，在加拿大的卡尔加里冬奥会上，        被列为表演项目，1992年，它被列为冬奥会正式比赛项目。|短道速滑|花样滑冰",
    "Answer": "短道速滑"
  },
  {
    "ID": 1644,
    "Question": "1996年12月18日，第51届联合国大会通过决议，将首届世界电视论坛召开的日子11月21日确定为“        ”。|世界博物馆日|世界电视日|世界环保日|世界图书馆日",
    "Answer": "世界电视日"
  },
  {
    "ID": 1645,
    "Question": "奥林匹克主义的三大核心价值观是卓越、尊重、        。|友谊|勇气",
    "Answer": "友谊"
  },
  {
    "ID": 1646,
    "Question": "我国宪法规定，中华人民共和国是工人阶级领导的、以工农联盟为基础的        的社会主义国家。|民主共和|多党合作|人民民主专政",
    "Answer": "人民民主专政"
  },
  {
    "ID": 1647,
    "Question": "唐代诗人白居易的《八月十五日夜湓亭望月》中“西北望乡何处是”的下一句是“        ”。|不知秋思落谁家|今夜清光似往年|东南见月几回圆",
    "Answer": "东南见月几回圆"
  },
  {
    "ID": 1648,
    "Question": "位于山东青岛市东部的        是闻名遐迩的海上名山。|崂山|泰山|蒙山",
    "Answer": "崂山"
  },
  {
    "ID": 1649,
    "Question": "1973年在江西省樟树市发现的        遗址，打破了“商文化不过长江”的论断。|筑卫城|樊城堆|牛头城|吴城",
    "Answer": "吴城"
  },
  {
    "ID": 1650,
    "Question": "安全生产举报投诉电话号码是        。|12119|12350|12315",
    "Answer": "12350"
  },
  {
    "ID": 1651,
    "Question": "《中华人民共和国公职人员政务处分法》适用于        对违法的公职人员给予政务处分的活动。|司法机关|行政机关|监察机关",
    "Answer": "监察机关"
  },
  {
    "ID": 1652,
    "Question": "根据《中国共产党地方委员会工作条例》，党的地方委员会由同级党代表大会选举产生，由委员、候补委员组成，每届任期        年。|3|5|10",
    "Answer": "5"
  },
  {
    "ID": 1653,
    "Question": "在2018年平昌冬季奥林匹克运动会上，为中国赢得首枚金牌的运动员是        。|赵宏博|武大靖|韩晓鹏",
    "Answer": "武大靖"
  },
  {
    "ID": 1654,
    "Question": "根据《志愿服务条例》，志愿服务组织安排志愿者参与可能发生人身危险的志愿服务活动前，应当为志愿者购买相应的        。|养老保险|健康保险|人身意外伤害保险",
    "Answer": "人身意外伤害保险"
  },
  {
    "ID": 1655,
    "Question": "我国宪法规定，国家行政机关、监察机关、审判机关、检察机关都由        产生，对它负责，受它监督。|中央人民政府|人民代表大会|全国人民代表大会及其常务委员会",
    "Answer": "人民代表大会"
  },
  {
    "ID": 1656,
    "Question": "诗句“一年逢好夜，万里见明时。”出自唐代诗人        的《中秋月》。|刘禹锡|张祜|白居易|李白",
    "Answer": "张祜"
  },
  {
    "ID": 1657,
    "Question": "1970年4月24日，我国第一颗人造地球卫星“        ”成功发射。|风云二号|东方红一号|北斗",
    "Answer": "东方红一号"
  },
  {
    "ID": 1658,
    "Question": "北京2022冬奥会标志性场馆——国家速滑馆，采用的是        跨临界直接制冷方式制冰。|乙二醇|氟利昂|二氧化碳|液氮",
    "Answer": "二氧化碳"
  },
  {
    "ID": 1660,
    "Question": "2006年2月23日，在都灵冬奥会自由式滑雪男子        决赛中，中国选手韩晓鹏勇夺金牌。这是中国选手在冬奥会雪上项目中的首金，也是中国男选手在冬奥会上金牌“零的突破”。|雪上技巧|U型场地技巧|空中技巧|坡面障碍技巧",
    "Answer": "空中技巧"
  },
  {
    "ID": 1661,
    "Question": "根据《中华人民共和国密码法》，密码管理部门和密码工作机构应当建立健全严格的监督和安全审查制度，对其工作人员遵守法律和纪律等情况进行监督，并依法采取必要措施，定期或者不定期组织开展        。|全方位大检查|安全审查|经费审计",
    "Answer": "安全审查"
  },
  {
    "ID": 1662,
    "Question": "我国宪法规定，我国最高国家行政机关是        。|国家监察委员会|中共中央政治局|全国人民代表大会|中华人民共和国国务院",
    "Answer": "中华人民共和国国务院"
  },
  {
    "ID": 1663,
    "Question": "1944年8月，新华社英文广播部在延安成立，9月1日新华社        正式开播，定向美国旧金山，这是中国共产党领导的新闻机构第一次使用无线电通信技术向国外播发英文新闻。|英文口语广播|英文文字广播|英文专线",
    "Answer": "英文文字广播"
  },
  {
    "ID": 1664,
    "Question": "根据《中国共产党问责条例》，被问责领导干部应当向作出问责决定的党组织写出书面检讨，并在民主生活会、组织生活会或者党的其他会议上        。建立健全问责典型问题通报曝光制度，采取组织调整或者组织处理、纪律处分方式问责的，应当以适当方式公开。|作出深刻检查|就有关情况进行说明|作出口头报告",
    "Answer": "作出深刻检查"
  },
  {
    "ID": 1665,
    "Question": "以下不属于故宫御花园的“三奇石”的是        。|太湖石|海参石|拜斗石|木化石",
    "Answer": "太湖石"
  },
  {
    "ID": 1666,
    "Question": "在“两弹一星”功勋奖章获得者中，被誉为“中国原子弹之父”的是        。其妻子何泽慧是杰出的核物理学家，夫妻二人被称为中国的“居里夫妇”。|郭永怀|钱三强|朱光亚",
    "Answer": "钱三强"
  },
  {
    "ID": 1667,
    "Question": "中国首位单届冬奥会获得三枚金牌的选手是        。|张虹|王濛|杨扬",
    "Answer": "王濛"
  },
  {
    "ID": 1668,
    "Question": "获得第一枚冬奥会金牌的中国队运动员是        。|叶乔波|杨扬|张虹",
    "Answer": "杨扬"
  },
  {
    "ID": 1669,
    "Question": "嫦娥五号月球探测器是在我国        发射成功的。|酒泉卫星发射中心|西昌卫星发射中心|太原卫星发射中心|文昌航天发射场",
    "Answer": "文昌航天发射场"
  },
  {
    "ID": 1670,
    "Question": "根据《中华人民共和国密码法》，国家鼓励商用密码从业单位采用商用密码        、行业标准，提升商用密码的防护能力，维护用户的合法权益。|创新标准|强制性国家标准|国际标准|推荐性国家标准",
    "Answer": "推荐性国家标准"
  },
  {
    "ID": 1672,
    "Question": "在党的历史上第一个明确提出“毛泽东思想”这一概念的是        。|王稼祥|朱德|陈云",
    "Answer": "王稼祥"
  },
  {
    "ID": 1673,
    "Question": "中国人民对外广播的第一位播音员是        。|原清志|丁一岚|齐越",
    "Answer": "原清志"
  },
  {
    "ID": 1674,
    "Question": "在紫禁城中，        三希堂曾是清朝乾隆皇帝读书的地方。|乾清宫|养心殿|景阳宫",
    "Answer": "养心殿"
  },
  {
    "ID": 1675,
    "Question": "“天下泉城”“江北水城”分别指的城市是        和        。|济南 沧州|济南 聊城|泉州 沧州|泉州 聊城",
    "Answer": "济南 聊城"
  },
  {
    "ID": 1676,
    "Question": "沙尘天气是影响我国北方地区的主要灾害性天气之一，多发生在        季，它是指风将地面尘土、沙粒卷入空中，使空气混浊的一种天气现象。|春|夏|秋|冬",
    "Answer": "春"
  },
  {
    "ID": 1677,
    "Question": "根据《生产安全事故报告和调查处理条例》，特别重大事故由        或者国务院授权有关部门组织事故调查组进行调查。|国务院|省级人民政府",
    "Answer": "国务院"
  },
  {
    "ID": 1678,
    "Question": "选择词语的正确词形        。|炙手可热|灸手可热",
    "Answer": "炙手可热"
  },
  {
    "ID": 1679,
    "Question": "中国现代空中力量的代表作，        隐形战斗机，为第五代隐形战斗机，具备高隐身性，高态势感知，高机动性等能力，成为我国空军维护国家主权安全和领土完整的重要力量。|歼-20|歼-8|歼-10",
    "Answer": "歼-20"
  },
  {
    "ID": 1680,
    "Question": "世界技能组织成立于1950年，总部设在        。|荷兰|瑞士|瑞典",
    "Answer": "荷兰"
  },
  {
    "ID": 1681,
    "Question": "静止气象卫星是在赤道上空地球同步轨道上工作的气象卫星，与地球自转同步运行，相对        静止。可以观测地球表面三分之一的固定区域，对同一目标地区进行持续不断的气象观测。|月球|地球|太阳",
    "Answer": "地球"
  },
  {
    "ID": 1682,
    "Question": "“匈奴未灭，无以家为”是西汉名将        的豪言。|卫青|霍去病|李广|李陵",
    "Answer": "霍去病"
  },
  {
    "ID": 1683,
    "Question": "贵州气候温暖湿润，属        温湿季风气候区，有冬无严寒、夏无酷暑、降水丰富等特点。|热带|亚热带",
    "Answer": "亚热带"
  },
  {
    "ID": 1684,
    "Question": "根据《第七次全国人口普查方案》，普查短表包括反映人口基本状况的项目，由        住户（不包括港澳台居民和外籍人员）填报。|一半|全部|一部分",
    "Answer": "全部"
  },
  {
    "ID": 1685,
    "Question": "根据《公益广告促进和管理暂行办法》，国家支持和鼓励在生产、生活领域增加        设施和发布渠道，扩大社会影响。|营利性广告|公益广告",
    "Answer": "公益广告"
  },
  {
    "ID": 1686,
    "Question": "20世纪50年代，为了搞好新闻的批评性报道，        同志提出“报纸上的批评，要实行‘开、好、管’的三字方针”。|毛泽东|陆定一|刘少奇|周恩来",
    "Answer": "毛泽东"
  },
  {
    "ID": 1687,
    "Question": "为“对簿公堂”的“簿”选择正确读音        。|bó|bù",
    "Answer": "bù"
  },
  {
    "ID": 1688,
    "Question": "根据《第七次全国人口普查方案》，普查采用全面调查的方法，以        为单位进行登记。|人|户|住房",
    "Answer": "户"
  },
  {
    "ID": 1689,
    "Question": "金属探测仪利用了电磁感应的原理。因此，只有        强的物质才能被探测出来。|导电性|绝缘性",
    "Answer": "导电性"
  },
  {
    "ID": 1690,
    "Question": "1940年7月，新四军到达黄桥后，即以黄桥为中心创建抗日根据地，在丁家花园成立了        。|泰兴抗日民主政府|中共苏北区党委|苏中行政委员会|通如靖泰临时行政委员会",
    "Answer": "通如靖泰临时行政委员会"
  },
  {
    "ID": 1691,
    "Question": "根据《广播电视广告播出管理办法》，播出机构每套节目每日公益广告播出时长不得少于商业广告时长的3%。其中，广播电台在11:00至13:00之间、电视台在19:00至21:00之间，公益广告播出数量不得少于        条（次）。|1|4|5",
    "Answer": "4"
  },
  {
    "ID": 1693,
    "Question": "被中国气象学会授予“中国凉都”称号的避暑城市是贵州省        市。|贵阳|六盘水|安顺|毕节",
    "Answer": "六盘水"
  },
  {
    "ID": 1694,
    "Question": "《天工开物》是明代        所著。|李时珍|宋应星|徐霞客",
    "Answer": "宋应星"
  },
  {
    "ID": 1695,
    "Question": "选择正确的读音        。|忧心忡忡zhōng|忧心忡忡chōng",
    "Answer": "忧心忡忡chōng"
  },
  {
    "ID": 1696,
    "Question": "热辐射是指物体由于具有温度而辐射电磁波的现象，一切温度高于        的物体都能产生热辐射，比如白炽灯的发光原理便是热辐射发光。|零摄氏度|绝对零度",
    "Answer": "绝对零度"
  },
  {
    "ID": 1698,
    "Question": "1950年4月，中央人民政府新闻总署发布        ，这是中华人民共和国成立后第一个由政府公布的有关无线电广播的政令。|《关于各地人民台联播中央人民广播电台节目的规定》|《关于建立广播收音网的决定》|《关于规定各地人民广播电台分区管理办法的通令》",
    "Answer": "《关于建立广播收音网的决定》"
  },
  {
    "ID": 1699,
    "Question": "1988年9月7日，中国发射的第一颗气象卫星是        。|风云一号A星|风云二号A星|风云一号B星|风云二号B星",
    "Answer": "风云一号A星"
  },
  {
    "ID": 1700,
    "Question": "声波的形成是声源振动传播，使周围的空气压强在正常的压强周围上下波动，其波动的振幅可以用        来描述。|赫兹|分贝",
    "Answer": "分贝"
  },
  {
    "ID": 1701,
    "Question": "孔子是我国古代著名的思想家、教育家，儒家学说的创始人，其思想核心内容是“        ”与“        ”。|德 仁|民 君|礼 仁",
    "Answer": "礼 仁"
  },
  {
    "ID": 1702,
    "Question": "“树上的鸟儿成双对，绿水青山带笑颜”出自黄梅戏经典曲目        。|《女驸马》|《天仙配》|《孟姜女》",
    "Answer": "《天仙配》"
  },
  {
    "ID": 1703,
    "Question": "1950年5月22日，中央人民广播电台的        节目正式播音。这是中央台开办的第一个少数民族语言节目。|藏语|蒙古语",
    "Answer": "藏语"
  },
  {
    "ID": 1704,
    "Question": "1995年1月1日，由四川日报社主办的        创刊。该报在国内首次提出“市民新闻报”的定位，全面系统地创立了市场化报纸理念，开创了中国报业的“都市报时代”。|《文摘周报》|《成都商报》|《华西都市报》|《成都晚报》",
    "Answer": "《华西都市报》"
  },
  {
    "ID": 1705,
    "Question": "焰色反应也称作焰色测试及焰色试验，是某些金属或它们的化合物在无色火焰中灼烧时使火焰呈现特殊颜色的反应，它并未生成新物质，因此是一种        变化。|化学|物理",
    "Answer": "物理"
  },
  {
    "ID": 1706,
    "Question": "秦腔，起源于古代陕西、甘肃一带，因以        为击节乐器，又称“梆子腔”。|架子鼓|枣木梆子|云锣",
    "Answer": "枣木梆子"
  },
  {
    "ID": 1708,
    "Question": "违反《中华人民共和国旅游法》规定被吊销导游证的导游、领队和受到吊销旅行社业务经营许可证处罚的旅行社的有关管理人员，自处罚之日起未逾        的，不得重新申请导游证或者从事旅行社业务。|半年|一年|二年|三年",
    "Answer": "三年"
  },
  {
    "ID": 1709,
    "Question": "根据《公益广告促进和管理暂行办法》，公益广告是指传播社会主义核心价值观，倡导良好道德风尚，促进公民文明素质和社会文明程度提高，维护国家和社会公共利益的        广告。|营利性|非营利性|商业",
    "Answer": "非营利性"
  },
  {
    "ID": 1710,
    "Question": "诗句“天门中断楚江开，碧水东流至此回。”中的“楚江”是指        。|黄河|长江|新安江|淮河",
    "Answer": "长江"
  },
  {
    "ID": 1711,
    "Question": "1986年12月15日，广东创办了        ，迈出了创建经济台、系列台的第一步。|珠江大众广播电台|珠江信息广播电台|珠江服务广播电台|珠江经济广播电台",
    "Answer": "珠江经济广播电台"
  },
  {
    "ID": 1712,
    "Question": "位于四川省成都市都江堰市西南的        ，是中国道教名山之一。|武当山|青城山|鹤鸣山",
    "Answer": "青城山"
  },
  {
    "ID": 1713,
    "Question": "舰艇装备最广泛的主力战舰是        。|驱逐舰|护卫舰|巡洋舰|战列舰",
    "Answer": "护卫舰"
  },
  {
    "ID": 1714,
    "Question": "变脸是        剧中的绝活。|京|豫|川",
    "Answer": "川"
  },
  {
    "ID": 1715,
    "Question": "卫星的轨道形状与人造地球卫星的        有关。|第一宇宙速度|重量|形状|入轨速度和方向",
    "Answer": "入轨速度和方向"
  },
  {
    "ID": 1716,
    "Question": "《海南自由贸易港建设总体方案》指出，对货物贸易，实行以“        ”为基本特征的自由化便利化制度安排。|低税率|零关税|弹性税率",
    "Answer": "零关税"
  },
  {
    "ID": 1717,
    "Question": "为“一刹那”的“刹”选择正确读音        。|shā|chà|shà",
    "Answer": "chà"
  },
  {
    "ID": 1718,
    "Question": "源于古代西南边疆的茶马互市，兴于唐宋，盛于明清的        ，是我国历史上内地和边疆地区进行茶马贸易所形成的古代交通路线。|丝绸之路|茶马古道|剑门蜀道|梅关古道",
    "Answer": "茶马古道"
  },
  {
    "ID": 1719,
    "Question": "根据《全国人口普查条例》，人口普查每        年进行一次。|5|10|15|20",
    "Answer": "10"
  },
  {
    "ID": 1720,
    "Question": "“一目十行”属于        。|注意分配|注意广度|注意转移|注意稳定性",
    "Answer": "注意广度"
  },
  {
    "ID": 1721,
    "Question": "2019年5月发布的四川旅游国际形象新标识中的动物元素是        。|小熊猫|大熊猫|金丝猴",
    "Answer": "大熊猫"
  },
  {
    "ID": 1722,
    "Question": "以下几种名茶中，产于安徽的是        。|碧螺春|太平猴魁|铁观音",
    "Answer": "太平猴魁"
  },
  {
    "ID": 1723,
    "Question": "以下选项中，位于安徽省境内的淡水湖是        。|洪泽湖|太湖|巢湖|鄱阳湖",
    "Answer": "巢湖"
  },
  {
    "ID": 1724,
    "Question": "可见光云图观测的是物体的        。|温度|反照率|高度",
    "Answer": "反照率"
  },
  {
    "ID": 1725,
    "Question": "世界技能大赛由世界技能组织举办，每        年举行一届。|一|两|三",
    "Answer": "两"
  },
  {
    "ID": 1726,
    "Question": "“枯藤老树昏鸦，小桥流水人家”取自元曲《天净沙·秋思》，其作者为        。|马致远|汤显祖|关汉卿",
    "Answer": "马致远"
  },
  {
    "ID": 1727,
    "Question": "中国的农历是一种        历。|阴|阳|阴阳",
    "Answer": "阴阳"
  },
  {
    "ID": 1729,
    "Question": "如果变质前的岩石是带化石的沉积岩，变质后其中的化石        被破坏。|会|不会",
    "Answer": "会"
  },
  {
    "ID": 1730,
    "Question": "新中国成立后，中央人民广播电台发挥广播特点，创办了一批适合中国听众需要的节目，其中影响较为广泛的广播新闻节目是        ，该节目前身是1950年4月10日开播的《首都报纸摘要》。|《新闻联播》|《全国新闻联播》|《新闻和报纸摘要》|《晚间新闻》",
    "Answer": "《新闻和报纸摘要》"
  },
  {
    "ID": 1731,
    "Question": "提出“夫民者，万世之本也，不可欺”的是        。|陆贾|周亚夫|贾谊|贾岛",
    "Answer": "贾谊"
  },
  {
    "ID": 1732,
    "Question": "1980年10月22日，中国第一条彩色电视机生产线在        无线电厂建成，并举行试生产开工仪式。这条彩电生产线是从日本胜利公司引进，并参照中国实际情况而设计的。这条彩色电视机生产线的建成，标志着中国大批量生产彩色电视机的开始。|四川|上海|天津|浙江",
    "Answer": "天津"
  },
  {
    "ID": 1733,
    "Question": "下列关于火山喷发的避难方法和注意事项，说法错误的是        。|在登山前，应自行调查自己准备攀登的火山是否有火山活动|当在登山过程中遭遇火山喷发时，可以躲在大岩石的凹陷处、山间小屋或是避难棚|火山喷发时若发现附近无处可躲，应立即用背包遮挡并保护好头部|长期未见活动的火山是不存在突然喷发危险的",
    "Answer": "长期未见活动的火山是不存在突然喷发危险的"
  },
  {
    "ID": 1734,
    "Question": "1983年12月17日，中国自行设计制造的第一条        生产线，在四川红光电子管厂正式投产。|黑白显像管|彩色显像管|黑白电视机|彩色电视机",
    "Answer": "黑白显像管"
  },
  {
    "ID": 1735,
    "Question": "根据《视听表演北京条约》，依本条约给予表演者的保护期，应自表演        算起，至少持续到五十年期满为止。|录制完成之日|录制之年年终",
    "Answer": "录制之年年终"
  },
  {
    "ID": 1736,
    "Question": "决定授予国家勋章和国家荣誉称号的是        。|全国人民代表大会|全国人民代表大会常务委员会|全国人民代表大会常务委员会委员长会议",
    "Answer": "全国人民代表大会常务委员会"
  },
  {
    "ID": 1737,
    "Question": "选择正确的读音        。|惆怅chóuchàng|惆怅zhóucháng",
    "Answer": "惆怅chóuchàng"
  },
  {
    "ID": 1738,
    "Question": "1949年6月6日，中共江西省委正式成立，隶属中共中央        。|华中局|华东局|东北局|西北局",
    "Answer": "华中局"
  },
  {
    "ID": 1739,
    "Question": "我国的海洋国土包括        、毗连区、专属经济区、大陆架等，面积约为300万平方公里。（出题单位：泰州市委宣传部 推荐单位：江苏学习平台）|领空|领土|领海|陆地",
    "Answer": "领海"
  },
  {
    "ID": 1740,
    "Question": "地震后        小时内为最佳救援时间。|72|96",
    "Answer": "72"
  },
  {
    "ID": 1741,
    "Question": "成语“瓜田李下”出自古乐府        ，原文为“瓜田不纳履，李下不整冠。”|《木兰诗》|《君子行》",
    "Answer": "《君子行》"
  },
  {
    "ID": 1742,
    "Question": "1973年江西发现的        遗址，是中国长江以南地区最早发现的商代遗址，其发现、发掘标志着江西早期文明研究进入了崭新的阶段，揭开了南方地区商代考古的新篇章。|筑卫城|樊城堆|牛头城|吴城",
    "Answer": "吴城"
  },
  {
    "ID": 1743,
    "Question": "成语“黄粱美梦”的故事最早出自唐代沈既济的小说        ，人们利用这个成语比喻不可能实现的虚幻梦想。|《任氏传》|《枕中记》",
    "Answer": "《枕中记》"
  },
  {
    "ID": 1744,
    "Question": "选择正确的读音        。|参差cēncī|参差cānchā",
    "Answer": "参差cēncī"
  },
  {
    "ID": 1745,
    "Question": "选择正确的读音        。|啜chuò泣|啜duō泣",
    "Answer": "啜chuò泣"
  },
  {
    "ID": 1746,
    "Question": "选择正确的读音        。|蹉跎cuōtuó|蹉跎cuōtā",
    "Answer": "蹉跎cuōtuó"
  },
  {
    "ID": 1747,
    "Question": "选择正确的读音        。|乘chéng机|乘chèn机",
    "Answer": "乘chéng机"
  },
  {
    "ID": 1748,
    "Question": "选择正确的读音        。|相形见绌chuò|相形见绌chù",
    "Answer": "相形见绌chù"
  },
  {
    "ID": 1749,
    "Question": "选择正确的读音        。|针砭biān|针砭biǎn",
    "Answer": "针砭biān"
  },
  {
    "ID": 1750,
    "Question": "选择正确的读音        。|停泊bó|停泊pō",
    "Answer": "停泊bó"
  },
  {
    "ID": 1751,
    "Question": "选择正确的读音        。|泉水淙淙zōng|泉水淙淙cóng",
    "Answer": "泉水淙淙cóng"
  },
  {
    "ID": 1752,
    "Question": "选择正确的读音        。|提tí防|提dī防",
    "Answer": "提dī防"
  },
  {
    "ID": 1753,
    "Question": "选择正确的读音        。|瞠táng目结舌|瞠chēng目结舌",
    "Answer": "瞠chēng目结舌"
  },
  {
    "ID": 1754,
    "Question": "“学习强国”学习平台的点点通是否支持好友间互赠？        |支持|不支持",
    "Answer": "不支持"
  },
  {
    "ID": 1755,
    "Question": "选择正确的读音        。|虎视眈眈dān|虎视眈眈chén",
    "Answer": "虎视眈眈dān"
  },
  {
    "ID": 1756,
    "Question": "《中华人民共和国旅游法》适用于在中华人民共和国境内的和在中华人民共和国境内组织到境外的游览、度假、休闲等形式的旅游活动以及为旅游活动提供相关服务的经营活动。这种说法是        的。|正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 1757,
    "Question": "选择正确的读音        。|差chā距|差chà距",
    "Answer": "差chā距"
  },
  {
    "ID": 1758,
    "Question": "选择正确的读音        。|粗糙cāo|粗糙zào",
    "Answer": "粗糙cāo"
  },
  {
    "ID": 1759,
    "Question": "选择正确的读音        。|差chā错|差chà错",
    "Answer": "差chā错"
  },
  {
    "ID": 1760,
    "Question": "选择正确的读音        。|复辟bì|复辟pì",
    "Answer": "复辟bì"
  },
  {
    "ID": 1761,
    "Question": "强国云盘是“学习强国”APP的在线存储工具，为个人和学习组织提供文件的保存、浏览、上传和下载等服务。强国云盘可以永久保存文件资料，并支持在线预览，文件上传下载不限速且免费使用，目前超大学习组织空间支持        GB。|100|50|20",
    "Answer": "100"
  },
  {
    "ID": 1762,
    "Question": "“学习强国”学习平台中的电子书资源是免费的吗？        |免费|不免费",
    "Answer": "免费"
  },
  {
    "ID": 1763,
    "Question": "在“学习强国”学习平台电台的“        ”频道，可以收听方明朗读的《共产党宣言》全文。|听原著|听理论|听文化",
    "Answer": "听原著"
  },
  {
    "ID": 1765,
    "Question": "选择正确的读音        。|忏qiān悔|忏chàn悔",
    "Answer": "忏chàn悔"
  },
  {
    "ID": 1766,
    "Question": "被誉为“中国最美景观大道”的318国道，是从        到西藏樟木长达5000多公里的一条美景高度集中的景观长廊，其自然景观类型之齐全多样，异彩纷呈世所罕见。|上海|湖州|成都|苏州",
    "Answer": "上海"
  },
  {
    "ID": 1767,
    "Question": "选择正确的读音        。|谄chǎn媚|谄xiàn媚",
    "Answer": "谄chǎn媚"
  },
  {
    "ID": 1768,
    "Question": "选择正确的读音        。|差遣chāiqiǎn|差遣chāqiǎn",
    "Answer": "差遣chāiqiǎn"
  },
  {
    "ID": 1770,
    "Question": "“晓迎秋露一枝新，不占园中最上春。        ，向风偏笑艳阳人。”出自唐代诗人杜牧所作的《紫薇花》。|紫艳半开篱菊静|从开一朵朝衣色|与君裴回上金阁|桃李无言又何在",
    "Answer": "桃李无言又何在"
  },
  {
    "ID": 1771,
    "Question": "“野旷天低树，江清月近人。”出自唐代诗人孟浩然的        。|《早寒江上有怀》|《凉州词》|《宿建德江》|《清明即事》",
    "Answer": "《宿建德江》"
  },
  {
    "ID": 1774,
    "Question": "选择正确的读音        。|抵牾yǔ|抵牾wǔ",
    "Answer": "抵牾wǔ"
  },
  {
    "ID": 1775,
    "Question": "选择正确的读音        。|点缀chuò|点缀zhuì",
    "Answer": "点缀zhuì"
  },
  {
    "ID": 1776,
    "Question": "国务院建立健全旅游综合协调机制，对旅游业发展进行综合协调。这种说法是        的。|正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 1777,
    "Question": "选择正确的读音        。|踌躇shòuzhù|踌躇chóuchú",
    "Answer": "踌躇chóuchú"
  },
  {
    "ID": 1778,
    "Question": "选择正确的读音        。|瓜熟蒂tí落|瓜熟蒂dì落",
    "Answer": "瓜熟蒂dì落"
  },
  {
    "ID": 1779,
    "Question": "“学习强国”学习平台的学习资源是否收费？        |收费|不收费",
    "Answer": "不收费"
  },
  {
    "ID": 1780,
    "Question": "“何处秋风至？萧萧送雁群。”出自唐代诗人        的《秋风引》。|刘禹锡|白居易|李白|杜甫",
    "Answer": "刘禹锡"
  },
  {
    "ID": 1781,
    "Question": "我国鼓励各类市场主体在有效保护旅游资源的前提下，依法合理利用旅游资源。这种说法是        的。|正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 1782,
    "Question": "选择正确的读音        。|惩chéng罚|惩chěng罚",
    "Answer": "惩chéng罚"
  },
  {
    "ID": 1783,
    "Question": "选择正确的读音        。|风驰电掣chè|风驰电掣zhì",
    "Answer": "风驰电掣chè"
  },
  {
    "ID": 1784,
    "Question": "选择正确的读音        。|一蹴cù而就|一蹴jiù而就",
    "Answer": "一蹴cù而就"
  },
  {
    "ID": 1785,
    "Question": "源于民间花灯歌舞的        是广泛流行于汉民族中的一种戏曲艺术形式。其突出特征是手不离扇、帕，载歌载舞，唱与做紧密结合。|皮影戏|花灯戏",
    "Answer": "花灯戏"
  },
  {
    "ID": 1787,
    "Question": "选择正确的读音        。|濒pīn临|濒bīn临",
    "Answer": "濒bīn临"
  },
  {
    "ID": 1789,
    "Question": "选择正确的读音        。|古刹chà|古刹shà",
    "Answer": "古刹chà"
  },
  {
    "ID": 1790,
    "Question": "中国茶叶历史悠久，各种各样的茶类品种众多，其中浙江杭州盛产的是        。|大红袍|普洱|西湖龙井",
    "Answer": "西湖龙井"
  },
  {
    "ID": 1792,
    "Question": "“北风吹雪四更初，嘉瑞天教及岁除。半盏屠苏犹未举，灯前小草写桃符。”出自宋代诗人        的《除夜雪》。|辛弃疾|陆游|杨万里|欧阳修",
    "Answer": "陆游"
  },
  {
    "ID": 1793,
    "Question": "“胜日寻芳泗水滨，        。”出自宋代诗人朱熹的《春日》。|风光不与四时同|钟山只隔数重山|山色空蒙雨亦奇|无边光景一时新",
    "Answer": "无边光景一时新"
  },
  {
    "ID": 1794,
    "Question": "“湖上春来似画图，乱峰围绕水平铺。”出自唐代诗人白居易的《春题湖上》。诗中描写的湖是        。|太湖|西湖|泸沽湖|鄱阳湖",
    "Answer": "西湖"
  },
  {
    "ID": 1795,
    "Question": "“说春”是石阡        人民世代流传下来的一种在立春时节扮装“春官”说唱歌谣、劝农劳作的民俗表演活动，祝福风调雨顺、丰衣足食。|苗族|布依族|侗族|彝族",
    "Answer": "侗族"
  },
  {
    "ID": 1796,
    "Question": "位于贵州省的麻阳河国家级自然保护区，主要保护对象是国家一级重点保护野生动物        及其栖息地。|熊猴|蜂猴|金丝猴|黑叶猴",
    "Answer": "黑叶猴"
  },
  {
    "ID": 1797,
    "Question": "1949年10月23日，新中国第一个居民委员会成立，它是位于杭州市上城区的        。|甘水巷居民委员会|上羊市街居民委员会|东平巷居民委员会",
    "Answer": "上羊市街居民委员会"
  },
  {
    "ID": 1798,
    "Question": "西藏民族大学坐落在        ，前身为1957年中央指示创办、1958年开学的“西藏公学”，是西藏和平解放后党中央在祖国内地为西藏创办的第一所高等学校。|西藏拉萨|陕西西安|陕西咸阳",
    "Answer": "陕西咸阳"
  },
  {
    "ID": 1799,
    "Question": "李某一家驾车出游，妻子王某坐后排座位。经过一路口时，李某闯红灯撞上正在经过此路口的行人，王某对李某说：“赶紧走，现在没有人看见。”李某遂加大油门逃离。该行人因得不到及时救助而死亡。李某因交通肇事被依法逮捕，王某的行为是        。|不构成犯罪|构成交通肇事罪，但不是共同犯罪|与李某构成交通肇事共同犯罪|构成故意杀人罪",
    "Answer": "与李某构成交通肇事共同犯罪"
  },
  {
    "ID": 1800,
    "Question": "根据《中国共产党党校（行政学院）工作条例》，市（地）级以上党校（行政学院）教学安排中，党的理论教育和党性教育课程的比重不低于总课时的        。|50%|60%|70%|80%",
    "Answer": "70%"
  },
  {
    "ID": 1801,
    "Question": "区域全面经济伙伴关系，英文简称RCEP，是以        为主导的区域经济一体化合作，是成员国间相互开放市场、实施区域经济一体化的组织形式。|欧盟|东盟",
    "Answer": "东盟"
  },
  {
    "ID": 1802,
    "Question": "成立于1965年的联合国        署，是联合国系统最大的多边无偿援助机构。其前身为1949年设立的“技术援助扩大方案”和1958年设立的“联合国特别基金”。|开发计划|世界粮食计划",
    "Answer": "开发计划"
  },
  {
    "ID": 1803,
    "Question": "根据《泄密案件查处办法》，属于国家秘密的文件资料或者其他物品下落不明的，自发现之日起，绝密级10日内，机密级、秘密级        日内查无下落的，按泄露国家秘密处理。|80|60|30|20",
    "Answer": "60"
  },
  {
    "ID": 1804,
    "Question": "根据《中国共产党党校（行政学院）工作条例》，各级党校（行政学院）根据干部培训计划举办进修班，完成党的各级领导干部的培训任务。进修班学制一般不少于        个月。|4|3|2|1",
    "Answer": "1"
  },
  {
    "ID": 1805,
    "Question": "涉密打印机与涉密计算机之间        。|采用无线方式连接应当严格遵守规定|采用无线方式连接应当经过保密检测|采用无线方式连接应当选择安全设备|不能采用无线连接方式",
    "Answer": "不能采用无线连接方式"
  },
  {
    "ID": 1806,
    "Question": "首个由中国倡议设立的多边金融机构        ，是一个政府间性质的区域多边开发机构，总部设在中国北京。|金砖国家新开发银行|上海合作组织开发银行|国际复兴开发银行|亚洲基础设施投资银行",
    "Answer": "亚洲基础设施投资银行"
  },
  {
    "ID": 1807,
    "Question": "根据《中华人民共和国道路交通安全法》，醉酒驾驶机动车的，由公安机关交通管理部门约束至酒醒，吊销机动车驾驶证，依法追究刑事责任；        内不得重新取得机动车驾驶证。|二十年|十五年|十年|五年",
    "Answer": "五年"
  },
  {
    "ID": 1808,
    "Question": "成都平原迄今为止能追溯到的最早的考古学文化是“        ”。|三星堆文化|宝墩文化|十二桥文化|河姆渡文化",
    "Answer": "宝墩文化"
  },
  {
    "ID": 1809,
    "Question": "根据《中华人民共和国道路交通安全法》，机动车在高速公路上发生故障时，警告标志应当设置在故障车来车方向        以外，车上人员应当迅速转移到右侧路肩上或者应急车道内，并且迅速报警。|五十米|一百米|一百五十米|二百米",
    "Answer": "一百五十米"
  },
  {
    "ID": 1810,
    "Question": "“法不阿贵，绳不挠曲。”这是        中的一句话，意思是法律不偏袒有权有势的人，墨线不向弯曲的地方倾斜。|《商君书》|《慎子》|《管子》|《韩非子》",
    "Answer": "《韩非子》"
  },
  {
    "ID": 1811,
    "Question": "根据《中华人民共和国企业所得税法实施条例》，企业从事        项目的所得，减半征收企业所得税。|中药材的种植|蔬菜的种植|内陆养殖|牲畜、家禽的饲养",
    "Answer": "内陆养殖"
  },
  {
    "ID": 1812,
    "Question": "“九天开出一成都，万户千门入画图。草树云山如锦绣，秦川得及此间无。”出自李白的        。|《登锦城散花楼》|《上皇西巡南京歌十首》|《蜀道难》|《峨眉山月歌》",
    "Answer": "《上皇西巡南京歌十首》"
  },
  {
    "ID": 1813,
    "Question": "根据《中国共产党党校（行政学院）工作条例》，党校（行政学院）应当严格执行学员请销假制度。累计请假时间原则上不得超过总学习天数的        ，超过的应予退学。|1/4|1/5|1/6|1/7",
    "Answer": "1/7"
  },
  {
    "ID": 1814,
    "Question": "涉密计算机及相关设备维修，应当在本单位内部现场进行，并指定专人全过程监督，严禁维修人员读取和复制涉密信息。确需送修的，应当拆除涉密信息        部件。|输入|输出|存储",
    "Answer": "存储"
  },
  {
    "ID": 1815,
    "Question": "全国首个5G独立组网全覆盖的城市是        。|北京|上海|广州|深圳",
    "Answer": "深圳"
  },
  {
    "ID": 1816,
    "Question": "根据《中华人民共和国社会保险法》，失业人员应当缴纳的基本医疗保险费从失业保险基金中支付，个人        基本医疗保险费。|不缴纳|缴纳",
    "Answer": "不缴纳"
  },
  {
    "ID": 1817,
    "Question": "根据《中华人民共和国社会保险法》，职工应当参加生育保险，由        按照国家规定缴纳生育保险费，职工不缴纳生育保险费。|职工个人|用人单位",
    "Answer": "用人单位"
  },
  {
    "ID": 1818,
    "Question": "根据《工伤保险条例》，用人单位应当按时缴纳工伤保险费，职工个人也要缴纳工伤保险费。这种说法是        的。|正确|错误",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 1819,
    "Question": "诗句“露从今夜白，月是故乡明”出自        。|李白《把酒问月》|张九龄《望月怀远》|杜甫《月夜忆舍弟》|孟浩然《宿建德江》",
    "Answer": "杜甫《月夜忆舍弟》"
  },
  {
    "ID": 1820,
    "Question": "深圳市的市花是        。|木棉花|紫荆花|簕（lè）杜鹃",
    "Answer": "簕（lè）杜鹃"
  },
  {
    "ID": 1821,
    "Question": "根据《中华人民共和国劳动合同法》，        依法维护劳动者的合法权益，对用人单位履行劳动合同、集体合同的情况进行监督。|法院|工会|检察院|残联",
    "Answer": "工会"
  },
  {
    "ID": 1824,
    "Question": "根据《中华人民共和国社会保险法》，医疗费用依法应当由第三人负担，第三人不支付或者无法确定第三人的，由基本医疗保险基金先行支付。基本医疗保险基金先行支付后，        向第三人追偿。|无权|有权",
    "Answer": "有权"
  },
  {
    "ID": 1825,
    "Question": "留下“梅妻鹤子”佳话的诗人是        。|温庭筠|林逋|贾岛|姚合",
    "Answer": "林逋"
  },
  {
    "ID": 1826,
    "Question": "根据《国务院办公厅关于全面推进生育保险和职工基本医疗保险合并实施的意见》，职工生育期间的生育保险待遇        。|降低|不变",
    "Answer": "不变"
  },
  {
    "ID": 1827,
    "Question": "根据《中华人民共和国劳动合同法》，劳动者在试用期内提前        通知用人单位，可以解除劳动合同。|一日|三日|七日",
    "Answer": "三日"
  },
  {
    "ID": 1829,
    "Question": "根据《国务院关于整合城乡居民基本医疗保险制度的意见》，整合建立城乡居民医保制度，我国坚持多渠道筹资，继续实行        的筹资方式，鼓励集体、单位或其他社会经济组织给予扶持或资助。|全部由个人缴纳|全部由政府补贴|个人缴费与政府补助相结合为主",
    "Answer": "个人缴费与政府补助相结合为主"
  },
  {
    "ID": 1830,
    "Question": "根据《中华人民共和国劳动合同法》，用人单位违反集体合同，侵犯职工劳动权益的，        可以依法要求用人单位承担责任。|法院|检察院|工会",
    "Answer": "工会"
  },
  {
    "ID": 1831,
    "Question": "诗句“三顾频烦天下计，两朝开济老臣心”刻画的人物是        。|房玄龄|狄仁杰|诸葛亮|曹操",
    "Answer": "诸葛亮"
  },
  {
    "ID": 1832,
    "Question": "诗句“湖月照我影，送我至剡溪”中的“剡溪”位于现在的        省境内。|江西|福建|江苏|浙江",
    "Answer": "浙江"
  },
  {
    "ID": 1833,
    "Question": "根据《流动就业人员基本医疗保障关系转移接续暂行办法》，城乡各类流动就业人员按照现行规定相应参加城镇职工基本医疗保险、城镇居民基本医疗保险或新型农村合作医疗，        同时参加和重复享受待遇。|可以|不得",
    "Answer": "不得"
  },
  {
    "ID": 1835,
    "Question": "诗句“云想衣裳花想容，春风拂槛露华浓”描写的历史人物是        。|王昭君|西施|貂蝉|杨贵妃",
    "Answer": "杨贵妃"
  },
  {
    "ID": 1836,
    "Question": "唐代诗人中，被称为“七绝圣手”的是        。|岑参|高适|王之涣|王昌龄",
    "Answer": "王昌龄"
  },
  {
    "ID": 1837,
    "Question": "《九月九日忆山东兄弟》一诗中的“山东”是指今天的        。|太行山以东|今山东省|华山以东",
    "Answer": "华山以东"
  },
  {
    "ID": 1838,
    "Question": "根据《中华人民共和国劳动合同法》，劳动者提前        以书面形式通知用人单位，可以解除劳动合同。|十五日|三十日|六十日",
    "Answer": "三十日"
  },
  {
    "ID": 1839,
    "Question": "根据《中华人民共和国社会保险法》，个人跨统筹地区就业的，其基本医疗保险关系        ，缴费年限累计计算。|随本人转移|不随本人转移",
    "Answer": "随本人转移"
  },
  {
    "ID": 1840,
    "Question": "根据《中华人民共和国劳动合同法》，劳动者在试用期的工资不得低于本单位相同岗位最低档工资或者劳动合同约定工资的百分之        ，并不得低于用人单位所在地的最低工资标准。|五十|六十|八十",
    "Answer": "八十"
  },
  {
    "ID": 1841,
    "Question": "诗句“蓬莱文章建安骨，中间小谢又清发”中的“小谢”是指        。|谢灵运|谢朓|谢安",
    "Answer": "谢朓"
  },
  {
    "ID": 1842,
    "Question": "下列诗句中与“送别”无关的是        。|劝君更尽一杯酒，西出阳关无故人|故人西辞黄鹤楼，烟花三月下扬州|洛阳亲友如相问，一片冰心在玉壶|今人不见古时月，今月曾经照古人",
    "Answer": "今人不见古时月，今月曾经照古人"
  },
  {
    "ID": 1843,
    "Question": "《深圳建设中国特色社会主义先行示范区综合改革试点实施方案（2020－2025年）》指出，要完善高水平开放型经济体制，充分发挥中国（广东）自由贸易试验区深圳        片区全面深化改革和扩大开放试验田作用，形成更多可复制可推广的制度创新成果。|国际商务服务|高端产业|前海蛇口|临港",
    "Answer": "前海蛇口"
  },
  {
    "ID": 1844,
    "Question": "根据《中华人民共和国社会保险法》，参加职工基本医疗保险的个人，达到法定退休年龄时累计缴费达到国家规定年限的，退休后        缴纳基本医疗保险费，按照国家规定享受基本医疗保险待遇；未达到国家规定年限的，可以缴费至国家规定年限。|继续|不再",
    "Answer": "不再"
  },
  {
    "ID": 1845,
    "Question": "以下水域属于我国内水范畴的是        。|渤海|黄海",
    "Answer": "渤海"
  },
  {
    "ID": 1846,
    "Question": "流传于山东半岛地区的地方戏曲剧种        ，由民间说唱“本肘鼓”演变而成，距今已有200余年历史，具有浓郁的地方特色和独特的艺术魅力。|京剧|昆曲|柳腔|豫剧",
    "Answer": "柳腔"
  },
  {
    "ID": 1848,
    "Question": "黄土高原特有的一种民居形式是        。|竹楼|窑洞",
    "Answer": "窑洞"
  },
  {
    "ID": 1849,
    "Question": "黑龙江扎龙国家级自然保护区是我国第一个以        为主要保护对象的自然保护区。|梅花鹿|丹顶鹤",
    "Answer": "丹顶鹤"
  },
  {
    "ID": 1850,
    "Question": "我国陆地边界东起中朝边界的鸭绿江口，经过黑龙江、阿尔泰山、帕米尔高原、喜马拉雅山、高黎贡山到中越边界的        ，总长度约2.2万千米。|钦州湾|北仑河口",
    "Answer": "北仑河口"
  },
  {
    "ID": 1851,
    "Question": "2017年，经国际和平城市协会批准，        成为全球第169个“国际和平城市”。|武汉|南京|上海",
    "Answer": "南京"
  },
  {
    "ID": 1853,
    "Question": "在抗日游击战争中，山东胶东抗日根据地军民广泛开展了地方性、群众性的人民游击战。其中，起源于平度县、大显神威于海阳县的        ，威震敌胆。|地道战|地雷战",
    "Answer": "地雷战"
  },
  {
    "ID": 1854,
    "Question": "第一个明确承认台湾及其附属岛屿为中国领土的国际文件是        。|《开罗宣言》|《波茨坦公告》",
    "Answer": "《开罗宣言》"
  },
  {
    "ID": 1855,
    "Question": "我国纬度最高的省份是        。|吉林省|黑龙江省|辽宁省",
    "Answer": "黑龙江省"
  },
  {
    "ID": 1856,
    "Question": "秦岭—淮河一线是我国地理上最重要的        分界线。|南北|东西",
    "Answer": "南北"
  },
  {
    "ID": 1857,
    "Question": "我国的四大盆地包括塔里木盆地、准噶尔盆地、四川盆地和        。|柴达木盆地|松辽盆地",
    "Answer": "柴达木盆地"
  },
  {
    "ID": 1858,
    "Question": "根据《中华人民共和国英雄烈士保护法》，英雄烈士没有近亲属或者近亲属不提起诉讼的，        依法对侵害英雄烈士的姓名、肖像、名誉、荣誉，损害社会公共利益的行为向人民法院提起诉讼。|公安机关|检察机关|监察机关",
    "Answer": "检察机关"
  },
  {
    "ID": 1860,
    "Question": "根据《中华人民共和国长江保护法》，违反生态环境准入清单的规定进行生产建设活动的，由县级以上人民政府生态环境、自然资源等主管部门按照职责分工，责令停止违法行为，限期拆除并恢复原状，所需费用由违法者承担，没收违法所得，并处五十万元以上        以下罚款。|一百万元|二百万元|三百万元|五百万元",
    "Answer": "五百万元"
  },
  {
    "ID": 1862,
    "Question": "“红船精神”的诞生地是        。|上海|浙江嘉兴|江苏扬州",
    "Answer": "浙江嘉兴"
  },
  {
    "ID": 1863,
    "Question": "人体细胞内部的        就像一个不断喷出酸性消毒液的安检站，对所有受检者从头到脚消毒一遍。|细胞质|线粒体|溶酶体",
    "Answer": "溶酶体"
  },
  {
    "ID": 1864,
    "Question": "数十亿年前，在地球温暖的海洋中，孕育了第一种生命类型，即        生命。|多细胞|单细胞",
    "Answer": "单细胞"
  },
  {
    "ID": 1865,
    "Question": "人体免疫细胞中的“拆迁队”是        ，它的必杀技是“拆”。它把被病毒感染的细胞拆掉，把里面的病毒赶出来，让其他免疫细胞把病毒吃掉。|中性粒细胞|巨噬细胞|NK细胞",
    "Answer": "NK细胞"
  },
  {
    "ID": 1866,
    "Question": "中国现存规模最大、保存最完整的博物馆式皇家园林是        。|圆明园|颐和园|畅春园|西花园",
    "Answer": "颐和园"
  },
  {
    "ID": 1867,
    "Question": "1972年6月，联合国在斯德哥尔摩召开了有史以来第一次“人类与环境会议”，讨论并通过了著名的        ，从而揭开了全人类共同保护环境的序幕，也意味着环保运动由群众性活动演变成了政府行为。|《环境保护宣言》|《人类环境宣言》",
    "Answer": "《人类环境宣言》"
  },
  {
    "ID": 1868,
    "Question": "位于人类细胞中心的        ，是掌控细胞世界的“最强大脑”，也是细胞的“指挥中心”。|细胞质|细胞核|细胞壁",
    "Answer": "细胞核"
  },
  {
    "ID": 1869,
    "Question": "崂山主峰        ，俗称“崂顶”，位于崂山中部群峰之中，海拔1132.7米，以山海、天象、山林、奇峰、怪石、人文胜景构成了雄伟壮美、离奇多变的绝顶风光。|烟台顶|巨峰|凤凰崮|观象山",
    "Answer": "巨峰"
  },
  {
    "ID": 1870,
    "Question": "被病毒感染的细胞通过信使囊泡将病毒的        传到细胞膜表面。这是细胞在被攻陷之后，在自己身上画出的一个显示“危险”的标记。|遗传物质|抗原信息|衣壳",
    "Answer": "抗原信息"
  },
  {
    "ID": 1871,
    "Question": "在人类细胞的世界里，透明的        就像一道坚固的城墙，成为保护细胞的天然屏障。|细胞壁|细胞膜|细胞质",
    "Answer": "细胞膜"
  },
  {
    "ID": 1872,
    "Question": "2020年3月31日，习近平在浙江杭州西溪国家湿地公园察看湿地保护利用情况时指出，湿地贵在原生态，        是旅游的资本，发展旅游不能牺牲生态环境，不能搞过度商业化开发，不能搞一些影响生态环境的建筑，更不能搞私人会所，让公园成为人民群众共享的绿色空间。|原生态|可持续|保护环境|生态效益",
    "Answer": "原生态"
  },
  {
    "ID": 1874,
    "Question": "早期哺乳动物利用了病毒的部分基因，逐渐演化出了        。|胎盘|人类基因|子宫",
    "Answer": "胎盘"
  },
  {
    "ID": 1875,
    "Question": "1993年，国际生态旅游协会把        定义为具有保护自然环境和维护当地人民生活双重责任的旅游活动。|文化旅游|生态旅游|红色旅游|乡村旅游",
    "Answer": "生态旅游"
  },
  {
    "ID": 1876,
    "Question": "根据《国家级文化生态保护区管理办法》，文化和旅游部不定期对国家级文化生态保护区建设情况进行检查，每        年对国家级文化生态保护区开展一次总体规划实施情况和建设成效评估，评估报告向社会公布。|二|三|四|五",
    "Answer": "五"
  },
  {
    "ID": 1877,
    "Question": "1995年，“中国首届生态旅游研讨会”在        召开，会上发表了《发展我国生态旅游的倡议》。|北京|海口|昆明|西双版纳",
    "Answer": "西双版纳"
  },
  {
    "ID": 1878,
    "Question": "下列关于颐和园的描述中，正确的是        。|尚未被列入《世界遗产名录》|由万寿山、昆明湖组成主体框架|位于河北承德|是中国现存规模第二大的博物馆式皇家园林",
    "Answer": "由万寿山、昆明湖组成主体框架"
  },
  {
    "ID": 1879,
    "Question": "在五线谱上用来确定音高位置的符号叫作        。|音符|谱号",
    "Answer": "谱号"
  },
  {
    "ID": 1880,
    "Question": "人类细胞世界的能源工厂是        ，它提供的能量支撑着细胞内各个组件的运转。|溶酶体|线粒体|高尔基体",
    "Answer": "线粒体"
  },
  {
    "ID": 1881,
    "Question": "符头可以记在五线谱的线上与间内，表示音的        。|长短|高低",
    "Answer": "高低"
  },
  {
    "ID": 1882,
    "Question": "根据《国家级文化生态保护区管理办法》，国家级文化生态保护区建设经费应当纳入        当地公共财政经常性支出预算，并作为重要评估指标。|乡镇级|县区级|省市级|国家级",
    "Answer": "省市级"
  },
  {
    "ID": 1883,
    "Question": "五线谱的五条线和四个间，共有        个音位。|八|九|十",
    "Answer": "九"
  },
  {
    "ID": 1884,
    "Question": "从艺术的角度来讲，音乐是人类共同的语言，而        则是用来记录这种语言的符号。这也是世界各国通用的一种科学的记谱方法。|简谱|五线谱",
    "Answer": "五线谱"
  },
  {
    "ID": 1885,
    "Question": "“崂山十二景”中唯一的夜景是“        ”。临水望月，月辉洒在水面，泛起波光粼粼，璀璨无比，这是崂山著名的历史文化胜景。|太清水月|三潭印月",
    "Answer": "太清水月"
  },
  {
    "ID": 1886,
    "Question": "作为北京故宫外朝三大殿之一的        ，自乾隆五十四年（公元1789年）起，成为殿试的固定场所。|太和殿|中和殿|保和殿",
    "Answer": "保和殿"
  },
  {
    "ID": 1887,
    "Question": "文化是民族的血脉、人民的精神家园，广泛的意义上讲，文化是人类在原始自然界基础上所创造的一切，物质文化、制度文化和        是其主要的内容。|精神文化|行为文化",
    "Answer": "精神文化"
  },
  {
    "ID": 1888,
    "Question": "1982年9月25日，我国第一个国家森林公园——        建立。|太白山国家森林公园|张家界国家森林公园|神农架国家森林公园|武夷山国家森林公园",
    "Answer": "张家界国家森林公园"
  },
  {
    "ID": 1889,
    "Question": "钢琴是通过手指弹奏琴键引起琴槌敲击琴弦而发音的        乐器。|键盘|打击",
    "Answer": "键盘"
  },
  {
    "ID": 1890,
    "Question": "创作于1959年的        ，是美国电影《音乐之声》中的插曲。这是一首优美抒情、充满浪漫色彩的歌曲。|《友谊地久天长》|《雪绒花》|《天鹅湖》",
    "Answer": "《雪绒花》"
  },
  {
    "ID": 1891,
    "Question": "2020年1月3日，习近平主持召开中央财经委员会第六次会议。会议强调，要实施黄河文化遗产系统保护工程，打造具有国际影响力的黄河        旅游带，开展黄河文化宣传，大力弘扬黄河文化。|风景|文化|红色|生态",
    "Answer": "文化"
  },
  {
    "ID": 1892,
    "Question": "五线谱是由五条距离        的平行横线和由五条线形成的四个间组成。|不等|相等",
    "Answer": "相等"
  },
  {
    "ID": 1893,
    "Question": "在乐谱的结尾处有一细一粗的两条竖线来表示乐曲的结束，叫作        。|小节|终止线",
    "Answer": "终止线"
  },
  {
    "ID": 1894,
    "Question": "人眼在光学意义上是组合元件，在这个光学系统中，        起到了接收屏、成像屏的作用。|晶状体|视网膜|眼角膜|玻璃体",
    "Answer": "视网膜"
  },
  {
    "ID": 1895,
    "Question": "秦岭四宝，是指朱鹮、        、金丝猴和羚牛这四种珍稀动物。|丹顶鹤|金钱豹|大熊猫",
    "Answer": "大熊猫"
  },
  {
    "ID": 1896,
    "Question": "1997年4月，在银川召开的闽宁对口扶贫协作第二次联席会议，将        技术列为闽宁对口扶贫协作项目。习近平同志亲自在联席会议纪要上签字。|茶叶|菌草",
    "Answer": "菌草"
  },
  {
    "ID": 1897,
    "Question": "1934年，东北抗日联军的杰出代表        参与创建了珠河、汤原抗日游击根据地。|杨靖宇|赵尚志",
    "Answer": "赵尚志"
  },
  {
    "ID": 1898,
    "Question": "1935年，中共中央发表了著名的《八一宣言》，全名为        ，提出了“停止内战，一致抗日”的主张。|《为日本帝国主义强暴占领东三省事件宣言》|《为抗日救国告全体同胞书》|《对日战争宣言》|《中共中央为公布国共合作宣言》",
    "Answer": "《为抗日救国告全体同胞书》"
  },
  {
    "ID": 1899,
    "Question": "肥皂泡有彩色条纹是因为发生了        现象。|衍射|干涉",
    "Answer": "干涉"
  },
  {
    "ID": 1900,
    "Question": "“狼牙山五壮士”的壮烈事迹发生在        省境内。|山东|河北|陕西|甘肃",
    "Answer": "河北"
  },
  {
    "ID": 1901,
    "Question": "气球碰到柠檬酸会爆炸是因为        作用。|溶解|溶胀",
    "Answer": "溶胀"
  },
  {
    "ID": 1902,
    "Question": "当光照射到一堆微观粒子上的时候，这些微观粒子会和光子发生类似于小球碰撞的效应，光子会被改变能量和运动方向，这种现象叫作        。|光子的碰撞|光子的折射|光子的散射",
    "Answer": "光子的散射"
  },
  {
    "ID": 1903,
    "Question": "自热米饭或自热火锅加热的热量来源于        反应。|物理|分解|化学",
    "Answer": "化学"
  },
  {
    "ID": 1905,
    "Question": "大雁塔是现存最早、规模最大的        代四方楼阁式砖塔。|秦|宋|唐",
    "Answer": "唐"
  },
  {
    "ID": 1906,
    "Question": "河北省赵县的赵州桥是        时期修建的。|两晋|隋朝|唐朝|五代",
    "Answer": "隋朝"
  },
  {
    "ID": 1907,
    "Question": "“长安一片月，万户捣衣声。秋风吹不尽，总是玉关情。何日平胡虏，良人罢远征。”出自唐代诗人        所作的《子夜吴歌·秋歌》。|白居易|王维|李白",
    "Answer": "李白"
  },
  {
    "ID": 1908,
    "Question": "核反应发生后，生成物的总相对质量        。|减少了，变成别的原子逃逸了|减少了，变成水蒸气逃逸了|减少了，变成光子和中子逃逸了|没减少，总的相对质量是守恒的，不会有质量损失",
    "Answer": "没减少，总的相对质量是守恒的，不会有质量损失"
  },
  {
    "ID": 1909,
    "Question": "1935年12月27日，毛泽东在陕北瓦窑堡党的活动分子会议上作题为        的报告，进一步阐明了建立抗日民族统一战线的必要性和可能性。|《中国共产党在抗日时期的任务》|《中国革命战争的战略问题》|《论反对日本帝国主义的策略》|《论持久战》",
    "Answer": "《论反对日本帝国主义的策略》"
  },
  {
    "ID": 1910,
    "Question": "1932年，日本制造一·二八事变，驻防上海的中国第十九路军奋起抗战，海外华侨从财力、物力上积极支援淞沪抗战，一支由250多人组成的        奔赴淞沪抗日前线，英勇杀敌。|华侨抗日救国自卫军|华侨抗日救国义勇军|华侨抗日救国游击队|华侨抗日救国同盟军",
    "Answer": "华侨抗日救国义勇军"
  },
  {
    "ID": 1911,
    "Question": "1928年，张作霖乘坐的专列经过京奉、南满铁路交叉处的三洞桥时，火车被日本关东军预埋的炸药炸毁，张作霖被炸成重伤，送回沈阳后，于当日死去，这次事件史称“        ”。|万宝山事件|河北事件|锦州事件|皇姑屯事件",
    "Answer": "皇姑屯事件"
  },
  {
    "ID": 1912,
    "Question": "托着一个物体保持静止时，手没有对物体做功，却还会感到累是因为        。|重力在做功，人需要做负功抵消重力功|物体在做功，人需要做负功抵消重力功|肌肉必须不间断地收缩才能维持举起物体的力",
    "Answer": "肌肉必须不间断地收缩才能维持举起物体的力"
  },
  {
    "ID": 1913,
    "Question": "雪糕吃起来比较软，冰块吃起来比较硬，是因为        。|冰块中水的纯度高，雪糕中水的纯度低|冰块温度高，雪糕温度低|冰块结晶完整，雪糕晶体较小",
    "Answer": "冰块结晶完整，雪糕晶体较小"
  },
  {
    "ID": 1914,
    "Question": "我国著名的传统竹管乐器        ，以音色清越优美、雕刻精致而著称，它是贵州玉屏当地侗、汉、苗、土家等多民族文化发展的结晶，具有较高的历史文化和工艺价值。|苗族芦笙|玉屏箫笛",
    "Answer": "玉屏箫笛"
  },
  {
    "ID": 1915,
    "Question": "1936年，东北抗日联军第四军军长兼一师师长        ，率官兵袭击日伪军车队和驻地，通过群众集会、张贴标语、教唱革命歌曲等活动进行抗日宣传，争取地主乡绅的钱粮支援，开辟新的抗日游击区。|王光宇|李延平",
    "Answer": "李延平"
  },
  {
    "ID": 1916,
    "Question": "“我们是广东人民的游击队，我们是八路军、新四军的兄弟，我们的队伍驰骋于东江战场上。”这首歌是        的队歌。|琼崖纵队|东江纵队",
    "Answer": "东江纵队"
  },
  {
    "ID": 1917,
    "Question": "根据《中国注册志愿者管理办法》，注册志愿者参加志愿服务，应通过与志愿者组织或服务对象签定服务协议书等形式，明确服务内容、时间和有关的权利、义务。未满        周岁的注册志愿者可参加与其年龄、智力相适应的志愿服务。|十六|十八",
    "Answer": "十八"
  },
  {
    "ID": 1918,
    "Question": "中共秘密党员        曾在重庆负责国际情报的搜集，为世界反法西斯战争的胜利作出了重要贡献。|赵荣声|阎宝航",
    "Answer": "阎宝航"
  },
  {
    "ID": 1920,
    "Question": "中国文学艺术界联合会，是由全国性文学艺术家协会，各省、自治区、直辖市文学艺术界联合会和全国性的产业文学艺术工作者联合会组成的        。它成立于新中国诞生前夕的1949年7月，是中国人民政治协商会议发起单位之一。|社会组织|人民团体",
    "Answer": "人民团体"
  },
  {
    "ID": 1921,
    "Question": "抗日战争爆发后，造纸专家        四处奔走，号召抗日救国。他牺牲后，毛主席亲书横额：“浩气长存”，并题送挽联。|杨裕民|牟光仪",
    "Answer": "杨裕民"
  },
  {
    "ID": 1922,
    "Question": "1935年5月，东北人民革命军第一军第一师师长、朝鲜族将领        ，率部与日军激战时身负重伤，后因伤势过重牺牲。|邓铁梅|李红光",
    "Answer": "李红光"
  },
  {
    "ID": 1923,
    "Question": "1934年，任光推出了他的电影音乐成名作        。|《雪花飞》|《渔光曲》",
    "Answer": "《渔光曲》"
  },
  {
    "ID": 1924,
    "Question": "1923年6月，毛泽东在广州出席了中国共产党党史上具有重大历史意义的        ，在会上当选为中央执行委员会委员、中央局秘书，成为负责中央日常工作的三名成员之一。|中共一大|中共二大|中共三大|中共四大",
    "Answer": "中共三大"
  },
  {
    "ID": 1925,
    "Question": "中国文艺志愿者协会，是由文艺志愿者、文艺志愿服务组织以及关心支持文艺志愿服务事业的单位或组织自愿组成的全国性、联合性、非营利性社会组织，是        团体会员。|中国电视艺术家协会|中国电影家协会|中国文学艺术界联合会|中国作家协会",
    "Answer": "中国文学艺术界联合会"
  },
  {
    "ID": 1926,
    "Question": "1922年5月，中国社会主义青年团第一次全国代表大会在        召开。这次大会宣告中国社会主义青年团正式成立，成为青年运动发展史上的一个里程碑。|北京|上海|广州|天津",
    "Answer": "广州"
  },
  {
    "ID": 1927,
    "Question": "根据《中国文艺志愿者协会章程》，中国文艺志愿者协会会员代表大会须有        以上的会员代表出席方能召开，其决议须经到会会员代表半数以上表决通过方能生效。|1/2|1/3|2/3|3/4",
    "Answer": "2/3"
  },
  {
    "ID": 1928,
    "Question": "中国共产党在海南岛领导的人民武装是        ，其创立了以五指山为中心的革命根据地。|琼崖纵队|东江纵队",
    "Answer": "琼崖纵队"
  },
  {
    "ID": 1929,
    "Question": "1942年5月，日军对太行抗日根据地进行“扫荡”，八路军副参谋长        指挥部队掩护中共中央北方局和八路军总部机关突围转移时，不幸中弹牺牲。|彭雪枫|吉鸿昌|左权|廖海涛",
    "Answer": "左权"
  },
  {
    "ID": 1931,
    "Question": "中国文学史上第一部长篇叙事诗是        。|《孔雀东南飞》|《木兰诗》|《陌上桑》|《长恨歌》",
    "Answer": "《孔雀东南飞》"
  },
  {
    "ID": 1933,
    "Question": "“南国烽烟正十年，此头须向国门悬。后死诸君多努力，捷报飞来当纸钱。”该句出自陈毅的        。|《梅岭三章》|《偷渡梅关》|《赣南游击词》|《雪中野营闻警》",
    "Answer": "《梅岭三章》"
  },
  {
    "ID": 1934,
    "Question": "唐代女诗人薛涛是古代手抄加工纸的研制者之一，曾精心制作一种深红色的小笺纸用来写诗，大家非常喜爱，被称为        。|便笺|薛涛笺|信笺|云笺",
    "Answer": "薛涛笺"
  },
  {
    "ID": 1935,
    "Question": "我国跨经度最大的自治区级行政区是        。|新疆维吾尔自治区|内蒙古自治区",
    "Answer": "内蒙古自治区"
  },
  {
    "ID": 1936,
    "Question": "“天将午，饥肠响如鼓。粮食封锁已三月，囊中存米清可数。野菜和水煮。”该句出自        的《赣南游击词》。|毛泽东|周恩来|陈毅",
    "Answer": "陈毅"
  },
  {
    "ID": 1937,
    "Question": "“安而不忘危，存而不忘亡，治而不忘乱。”这句话出自        。|《周易》|《左传》|《荀子》|《孟子》",
    "Answer": "《周易》"
  },
  {
    "ID": 1938,
    "Question": "我国知名画家张大千于1968年创作的绢本设色国画        ，总长近20米。|《簪花仕女图》|《长江万里图》",
    "Answer": "《长江万里图》"
  },
  {
    "ID": 1939,
    "Question": "“劳力劳心，亦知亦行。”陶行知先生的这句话，深刻阐明了        的重要意义。|劳动教育|心理教育|体育教育|艺术教育",
    "Answer": "劳动教育"
  },
  {
    "ID": 1940,
    "Question": "鲍鱼是营养丰富的海鲜，它的贝壳可以做中药。它属于        。|甲壳动物|鱼类|软体动物",
    "Answer": "软体动物"
  },
  {
    "ID": 1941,
    "Question": "我国领土最东端所在的省级行政区是        。|新疆维吾尔自治区|黑龙江省|内蒙古自治区",
    "Answer": "黑龙江省"
  },
  {
    "ID": 1942,
    "Question": "“月上柳梢头，人约黄昏后”描写的传统节日是        。|中秋节|元宵节|端午节",
    "Answer": "元宵节"
  },
  {
    "ID": 1943,
    "Question": "1931年11月，中华苏维埃第一次全国代表大会在        叶坪村举行。|江西兴国|江西宁都|江西瑞金",
    "Answer": "江西瑞金"
  },
  {
    "ID": 1944,
    "Question": "与其他五大山系（岷山、邛崃、凉山、大相岭和小相岭山系）的大熊猫相比，        大熊猫被科学界公认为大熊猫的新亚种。|秦岭|祁连山",
    "Answer": "秦岭"
  },
  {
    "ID": 1945,
    "Question": "2015年1月3日，国务院印发《关于机关事业单位工作人员养老保险制度改革的决定》，部署从2014年10月1日起对机关事业单位工作人员实行社会统筹与        相结合的基本养老保险制度。|单位管理|社区管理|个人账户|集体账户",
    "Answer": "个人账户"
  },
  {
    "ID": 1946,
    "Question": "目前在世的全球唯一圈养棕白色大熊猫名叫“        ”。|奥莉奥|萌萌|七仔",
    "Answer": "七仔"
  },
  {
    "ID": 1947,
    "Question": "大熊猫        冬眠的习性。|有|没有",
    "Answer": "没有"
  },
  {
    "ID": 1948,
    "Question": "根据《中华人民共和国退役军人保障法》，各地应当设置一定数量的基层公务员职位，面向服现役满        的高校毕业生退役军人招考。|两年|五年|七年|十年",
    "Answer": "五年"
  },
  {
    "ID": 1949,
    "Question": "目前，成功野化放归的大熊猫不包括“        ”。|淘淘|福福|华娇|张想",
    "Answer": "福福"
  },
  {
    "ID": 1950,
    "Question": "公检法之间的电话能否转接？        |能，他们电话是互通的|能，但程序繁琐|不能，公检法机关不能内部转接电话",
    "Answer": "不能，公检法机关不能内部转接电话"
  },
  {
    "ID": 1951,
    "Question": "第九次全国森林资源清查数据显示，我国森林植被总碳储量91.86亿吨，其中80%以上的贡献来自        。|人造林|天然林",
    "Answer": "天然林"
  },
  {
    "ID": 1952,
    "Question": "根据《中华人民共和国退役军人保障法》，退役军人移交接收过程中，发生与其服现役有关的问题，由        负责处理。|安置地人民政府|安置地退役军人事务部门|原所在部队",
    "Answer": "原所在部队"
  },
  {
    "ID": 1953,
    "Question": "海底生物“海苹果”是一种        。|植物|动物",
    "Answer": "动物"
  },
  {
    "ID": 1954,
    "Question": "2015年12月17日，我国成功发射暗物质粒子探测卫星“        ”。|嫦娥|墨子|悟空|天问",
    "Answer": "悟空"
  },
  {
    "ID": 1955,
    "Question": "1967年6月17日，中国第一颗氢弹爆炸成功，中国成为世界上第        个成功研制氢弹的国家。|2|3|4|5",
    "Answer": "4"
  },
  {
    "ID": 1956,
    "Question": "2020年6月10日，习近平在宁夏考察工作结束时指出，1936年红一、二方面军在        胜利会师。红军长征在宁夏留下了弥足珍贵的红色记忆。|吴起镇|将台堡|会宁|甘孜",
    "Answer": "将台堡"
  },
  {
    "ID": 1958,
    "Question": "2015年5月7日，我国自主创新、拥有完整自主知识产权的三代核电技术“        ”全球首堆示范工程开工建设。|华龙一号|国和一号",
    "Answer": "华龙一号"
  },
  {
    "ID": 1959,
    "Question": "根据《中华人民共和国退役军人保障法》，军队医疗机构、        医疗机构应当为退役军人就医提供优待服务，并对参战退役军人、残疾退役军人给予优惠。|私立|公立",
    "Answer": "公立"
  },
  {
    "ID": 1960,
    "Question": "2014年12月7日，我国自主研制的长征四号        运载火箭将中国和巴西联合研制的地球资源卫星04星发射升空，卫星顺利进入预定轨道。至此，长征系列运载火箭完成第200次发射。|甲|乙|丙",
    "Answer": "乙"
  },
  {
    "ID": 1961,
    "Question": "2014年11月6日，我国首个知识产权法院——        知识产权法院正式履行法定职责。|上海|深圳|北京|广州",
    "Answer": "北京"
  },
  {
    "ID": 1962,
    "Question": "2020年12月8日，全球最长寿圈养大熊猫“        ”去世，终年38岁零4个月。|盼盼|新星",
    "Answer": "新星"
  },
  {
    "ID": 1964,
    "Question": "根据《中华人民共和国退役军人保障法》，以        方式安置的，由安置地人民政府根据其德才条件以及服现役期间的职务、等级、所做贡献、专长等和工作需要安排工作岗位，确定相应的职务职级。|退休|转业|逐月领取退役金|复员",
    "Answer": "转业"
  },
  {
    "ID": 1965,
    "Question": "2018年4月10日，习近平在博鳌亚洲论坛2018年年会开幕式上指出，过去，中国吸引外资主要靠优惠政策，现在要更多靠        。我们将加强同国际经贸规则对接，增强透明度，强化产权保护，坚持依法办事，鼓励竞争、反对垄断。|改变管理方式|改善投资环境|强化执法力量",
    "Answer": "改善投资环境"
  },
  {
    "ID": 1967,
    "Question": "1938年五六月间，毛泽东在《论持久战》中指出，在战略相持阶段中，我们的作战形式主要的是        。|持久战|游击战|阵地战",
    "Answer": "游击战"
  },
  {
    "ID": 1968,
    "Question": "中国共产党在各抗日根据地政权建设上实行的重要原则是        ，即共产党员、党外进步人士和中间派在抗日民主政权中各占1/3。|独立自主|“三三制”|人民民主",
    "Answer": "“三三制”"
  },
  {
    "ID": 1969,
    "Question": "1940年9月创办的        ，是党的历史上第一个开展自然科学教学与研究的专门机构。|鲁迅艺术学院|延安自然科学院|中国人民抗日军事政治大学",
    "Answer": "延安自然科学院"
  },
  {
    "ID": 1970,
    "Question": "1949年3月在西柏坡召开的党的七届二中全会，讨论了党的工作重心        的问题，指出用乡村包围城市的时期已经完结。|由城市转移到农村|由乡村转移到城市",
    "Answer": "由乡村转移到城市"
  },
  {
    "ID": 1971,
    "Question": "1938年10月，全民族抗日战争由战略防御阶段进入战略相持阶段，中国共产党肩负起抗击日本侵略军的主要责任，党领导的敌后        成为主要的对日作战方式。|阵地战争|运动战争|游击战争",
    "Answer": "游击战争"
  },
  {
    "ID": 1972,
    "Question": "为推动解放区土改运动进一步发展，1947年7月至9月，刘少奇在西柏坡主持召开全国土地会议，制定        ，并于同年10月由中共中央批准公布。|《中国土地法大纲》|《关于土地斗争中的一些问题的决定》",
    "Answer": "《中国土地法大纲》"
  },
  {
    "ID": 1973,
    "Question": "1949年4月23日，解放军占领国民党统治中心        ，宣告延续22年的国民党反动统治覆灭。|武汉|南京|上海",
    "Answer": "南京"
  },
  {
    "ID": 1974,
    "Question": "《论持久战》系统阐明了党的抗日持久战战略总方针，是中国共产党领导抗日战争的纲领性文献。同时，毛泽东还写作了        一文，特别强调了抗日战争全过程中游击战争的重要战略地位。|《抗日游击战争的战略问题》|《论人民民主专政》",
    "Answer": "《抗日游击战争的战略问题》"
  },
  {
    "ID": 1975,
    "Question": "1947年12月，党中央在陕北米脂县杨家沟召开扩大会议（十二月会议），毛泽东在会上提交        的书面报告。毛泽东的这个报告，是“整个打倒蒋介石反动统治集团，建立新民主主义中国的时期内，在政治、军事、经济各方面带纲领性的文件”。|《论联合政府》|《目前形势和我们的任务》|《关于目前党的政策中的几个重要问题》|《新民主主义论》",
    "Answer": "《目前形势和我们的任务》"
  },
  {
    "ID": 1976,
    "Question": "实现了马克思主义中国化的第一次历史性飞跃的是        。|毛泽东思想|邓小平理论|“三个代表”重要思想|科学发展观",
    "Answer": "毛泽东思想"
  },
  {
    "ID": 1977,
    "Question": "为了向全国人民公开阐明中国共产党在建立新中国问题上的主张，1949年6月30日，毛泽东发表        一文。该文与党的七届二中全会决议为新中国的建立奠定了理论基础和政策基础。|《论持久战》|《论人民民主专政》|《论联合政府》|《新民主主义论》",
    "Answer": "《论人民民主专政》"
  },
  {
    "ID": 1979,
    "Question": "1940年8月至1941年1月，八路军总部在华北发动了一次大规模的对日军的进攻。随着战役的展开，陆续参战的部队达到105个团20余万人，这就是        。|平型关大捷|雁门关伏击战|黄土岭战役|百团大战",
    "Answer": "百团大战"
  },
  {
    "ID": 1980,
    "Question": "根据《中华人民共和国民法典》，居住权期限届满或者居住权人死亡的，居住权        。|可以继承|消灭",
    "Answer": "消灭"
  },
  {
    "ID": 1981,
    "Question": "根据《中华人民共和国民法典》，因第三人的过错污染环境、破坏生态的，被侵权人可以向侵权人请求赔偿，也可以向第三人请求赔偿。侵权人赔偿后，        向第三人追偿。|有权|无权|视情况",
    "Answer": "有权"
  },
  {
    "ID": 1982,
    "Question": "下列读音正确的是        。|中zhōng规中zhōng矩|中zhòng规中zhòng矩",
    "Answer": "中zhòng规中zhòng矩"
  },
  {
    "ID": 1983,
    "Question": "张三和李四合作创作了一部长篇小说，此小说的著作权由双方通过协商一致行使，如果双方不能协商一致，又无正当理由的，任何一方        阻止他方行使除转让、许可他人专有使用、出质以外的其他权利，但是所得收益应当合理分配给所有合作作者。|可以|不得",
    "Answer": "不得"
  },
  {
    "ID": 1984,
    "Question": "下列词形正确的是        。|火中取粟|火中取栗",
    "Answer": "火中取栗"
  },
  {
    "ID": 1985,
    "Question": "张三发现李四所著的小说非常畅销，于是未经李四同意擅自印刷、销售其著作，根据《中华人民共和国著作权法》，对故意侵犯著作权或者与著作权有关的权利，情节严重的，可以按照确定数额的        给予赔偿。|一倍以上五倍以下|五倍以上十倍以下",
    "Answer": "一倍以上五倍以下"
  },
  {
    "ID": 1986,
    "Question": "根据《中华人民共和国民法典》，        是出租人根据承租人对出卖人、租赁物的选择，向出卖人购买租赁物，提供给承租人使用，承租人支付租金的合同。|租赁合同|融资租赁合同",
    "Answer": "融资租赁合同"
  },
  {
    "ID": 1987,
    "Question": "下列词形正确的是        。|坐阵|坐镇",
    "Answer": "坐镇"
  },
  {
    "ID": 1988,
    "Question": "根据《中华人民共和国民法典》，用益物权人行使权利，应当遵守法律有关保护和合理开发利用资源、        的规定。|权责匹配|保护生态环境",
    "Answer": "保护生态环境"
  },
  {
    "ID": 1989,
    "Question": "第七次全国人口普查结果显示，从性别构成上看，出生人口性别比稳步        ，性别结构得到改善。|提升|下降",
    "Answer": "下降"
  },
  {
    "ID": 1990,
    "Question": "根据《中华人民共和国民法典》，以动产抵押的，抵押权自        时设立。|抵押合同设立|抵押合同生效",
    "Answer": "抵押合同生效"
  },
  {
    "ID": 1991,
    "Question": "1952年，        在全国高校中率先设立考古学专业。|南京大学|中国人民大学|北京大学",
    "Answer": "北京大学"
  },
  {
    "ID": 1992,
    "Question": "2020年11月，习近平在中央全面依法治国工作会议上强调，        建设是重点任务和主体工程，要率先突破，用法治给行政权力定规矩、划界限，规范行政决策程序，加快转变政府职能。|法治政府|法治社会|法治国家",
    "Answer": "法治政府"
  },
  {
    "ID": 1993,
    "Question": "根据《中华人民共和国民法典》，立有数份遗嘱，内容相抵触的，以        为准。|最先的遗嘱|最后的遗嘱",
    "Answer": "最后的遗嘱"
  },
  {
    "ID": 1994,
    "Question": "根据《中华人民共和国民法典》，继承开始后，继承人放弃继承的，应当在遗产处理前，以书面形式作出放弃继承的表示；没有表示的，视为        。|接受继承|放弃继承",
    "Answer": "接受继承"
  },
  {
    "ID": 1995,
    "Question": "第七次全国人口普查结果显示，从人口迁徙流动情况看，人口        效应进一步显现。|集聚|分散",
    "Answer": "集聚"
  },
  {
    "ID": 1996,
    "Question": "根据《中华人民共和国民法典》，侵权人违反法律规定故意污染环境、破坏生态造成严重后果的，被侵权人有权请求相应的        赔偿。|补偿性|惩罚性|合理性",
    "Answer": "惩罚性"
  },
  {
    "ID": 1997,
    "Question": "根据《中华人民共和国民法典》，因污染环境、破坏生态造成他人损害的，侵权人应当承担        。|生态恢复责任|刑事责任|侵权责任",
    "Answer": "侵权责任"
  },
  {
    "ID": 1998,
    "Question": "根据《中华人民共和国民法典》，民事主体从事民事活动，应当遵循        原则，合理确定各方的权利和义务。|自愿|公平",
    "Answer": "公平"
  },
  {
    "ID": 1999,
    "Question": "下列词形正确的是        。|停泊|停舶",
    "Answer": "停泊"
  },
  {
    "ID": 2000,
    "Question": "《法治中国建设规划(2020－2025年)》明确，到2025年，党领导全面依法治国体制机制更加健全，以宪法为核心的        更加完备，职责明确、依法行政的政府治理体系日益健全，相互配合、相互制约的司法权运行机制更加科学有效，法治社会建设取得重大进展，党内法规体系更加完善，中国特色社会主义法治体系初步形成。|中国特色社会主义司法体系|中国特色社会主义法治体系|中国特色社会主义法律体系",
    "Answer": "中国特色社会主义法律体系"
  },
  {
    "ID": 2001,
    "Question": "根据《中华人民共和国民法典》，女方在怀孕期间、分娩后一年内或者终止妊娠后        内，男方不得提出离婚；但是，女方提出离婚或者人民法院认为确有必要受理男方离婚请求的除外。|三个月|六个月",
    "Answer": "六个月"
  },
  {
    "ID": 2002,
    "Question": "下列词形正确的是        。|雾淞|雾凇",
    "Answer": "雾凇"
  },
  {
    "ID": 2003,
    "Question": "根据《中华人民共和国民法典》，行为人非依法律规定或者未经对方同意，不得擅自变更或者解除        行为。|刑事法律|民事法律",
    "Answer": "民事法律"
  },
  {
    "ID": 2004,
    "Question": "第七次全国人口普查结果显示，从年龄构成上看，我国少儿人口比重        。|上升|下降",
    "Answer": "上升"
  },
  {
    "ID": 2005,
    "Question": "痛风是        代谢紊乱和（或）尿酸排泄障碍所导致血尿酸增高的一组异质性疾病。|血糖|脂肪|嘌呤",
    "Answer": "嘌呤"
  },
  {
    "ID": 2007,
    "Question": "《法治中国建设规划(2020－2025年)》明确，到2035年，法治国家、法治政府、法治社会基本建成，        基本形成，人民平等参与、平等发展权利得到充分保障，国家治理体系和治理能力现代化基本实现。|中国特色社会主义司法体系|中国特色社会主义法治体系|中国特色社会主义法律体系",
    "Answer": "中国特色社会主义法治体系"
  },
  {
    "ID": 2008,
    "Question": "根据《中华人民共和国民法典》，出卖人应当按照约定的包装方式交付标的物。对包装方式没有约定或者约定不明确，依据本法第五百一十条的规定仍不能确定的，应当按照通用的方式包装；没有通用方式的，应当采取足以保护标的物且有利于        的包装方式。|节约资源、保护生态环境|存储运输",
    "Answer": "节约资源、保护生态环境"
  },
  {
    "ID": 2009,
    "Question": "根据《中华人民共和国民法典》，合同当事人在履行合同过程中，应当避免浪费资源、污染环境和        。|损害他人权利|损害公共利益|破坏生态",
    "Answer": "破坏生态"
  },
  {
    "ID": 2010,
    "Question": "根据《中华人民共和国民法典》，因胁迫结婚的，受胁迫的一方可以向人民法院请求撤销婚姻。请求撤销婚姻的，应当        提出。|自胁迫行为发生之日起一年内|自胁迫行为终止之日起一年内",
    "Answer": "自胁迫行为终止之日起一年内"
  },
  {
    "ID": 2011,
    "Question": "“读书本意在元元”出自南宋陆游的作品《读书》，诗中“元元”指的是        。|金钱|田地|百姓",
    "Answer": "百姓"
  },
  {
    "ID": 2012,
    "Question": "1993年，我国第一条经国务院批准并部分利用世界银行贷款建设的高速公路——        高速公路建成通车。|沈大|京津塘|太旧|京沪",
    "Answer": "京津塘"
  },
  {
    "ID": 2013,
    "Question": "某公益画报未经作者小陈授权，擅自使用其若干张摄影作品，小陈发现后向法院起诉，但该公益画报的违法所得无法统计，小陈的实际损失也无法计算，根据《中华人民共和国著作权法》，人民法院可判决给予        的赔偿。|五百元以上五百万元以下|五百万元以上",
    "Answer": "五百元以上五百万元以下"
  },
  {
    "ID": 2014,
    "Question": "甲网站仅与乙唱片公司签订录音制品的信息网络传播权许可使用合同，按约定支付报酬后，即开展了网上原版音乐下载业务，下列对甲网站的行为描述正确的是        。|合法使用行为|构成侵权行为，该行为还须取得著作权人、表演者的许可，并支付报酬",
    "Answer": "构成侵权行为，该行为还须取得著作权人、表演者的许可，并支付报酬"
  },
  {
    "ID": 2015,
    "Question": "根据《中华人民共和国民法典》，涉及遗产继承、接受赠与等胎儿利益保护的，胎儿视为具有        。|民事权利能力|民事行为能力",
    "Answer": "民事权利能力"
  },
  {
    "ID": 2017,
    "Question": "1923年6月，中国共产党第三次全国代表大会在广州举行。出席大会的代表30多人，代表全国        名党员。|410|420|520",
    "Answer": "420"
  },
  {
    "ID": 2018,
    "Question": "1926年11月，        担任中共中央农民运动委员会书记，以湖南、湖北、江西、河南农民运动为工作重点。|毛泽东|刘少奇|彭湃",
    "Answer": "毛泽东"
  },
  {
    "ID": 2019,
    "Question": "1927年，出席        的毛泽东在发言中突出地强调：“以后要非常注意军事。须知政权是由枪杆子中取得的。”|八七会议|遵义会议|中共一大",
    "Answer": "八七会议"
  },
  {
    "ID": 2020,
    "Question": "在白色恐怖中，革命者血流成河却没有被吓倒。被捕前任湖北省委常委的        以“砍头不要紧，只要主义真”的铮铮誓言，表达了共产党员的理想之光不灭、信念之光不灭。|夏明翰|萧楚女|赵世炎",
    "Answer": "夏明翰"
  },
  {
    "ID": 2021,
    "Question": "1928年，中共六大确定以        作为党的首要任务，把“左”倾作为主要危险来反对。|争取群众|城市暴动|国共合作",
    "Answer": "争取群众"
  },
  {
    "ID": 2022,
    "Question": "1924年7月起，在广州开办六届农民运动讲习所，先后由共产党人        、毛泽东等主持，培养了一批农民运动骨干。|刘少奇|彭湃",
    "Answer": "彭湃"
  },
  {
    "ID": 2023,
    "Question": "在中国工人运动第一次高潮中，最具有代表性、充分显示出组织起来的工人阶级的力量的是安源路矿工人大罢工和        。|开滦煤矿工人大罢工|抚顺煤矿工人大罢工",
    "Answer": "开滦煤矿工人大罢工"
  },
  {
    "ID": 2024,
    "Question": "遵义会议后，中央红军在毛泽东等指挥下，根据实际情况的变化，灵活变换作战方向，从1935年1月末到3月下旬，红军        渡赤水。|四|五|六",
    "Answer": "四"
  },
  {
    "ID": 2025,
    "Question": "1921年9月，浙江萧山        农民大会召开，宣告中国第一个新型农民组织成立。|衙前村|衙门村",
    "Answer": "衙前村"
  },
  {
    "ID": 2027,
    "Question": "毛泽东在        一文中指出，红军、游击队和红色区域的建立和发展，是促进全国革命高潮的最重要因素。|《湖南农民运动考察报告》|《国民革命与农民运动》|《星星之火，可以燎原》",
    "Answer": "《星星之火，可以燎原》"
  },
  {
    "ID": 2028,
    "Question": "1925年1月，中国共产党第四次全国代表大会在上海举行。出席大会的代表20人，代表全国        名党员。|794|894|994",
    "Answer": "994"
  },
  {
    "ID": 2029,
    "Question": "群众性反帝斗争的蓬勃发展，推动国民政府于1927年2月收回了汉口、        英租界。|天津|上海|九江",
    "Answer": "九江"
  },
  {
    "ID": 2030,
    "Question": "1925年，中共北方区执行委员会成立，        任书记。|李大钊|周恩来|张太雷",
    "Answer": "李大钊"
  },
  {
    "ID": 2031,
    "Question": "明正德十三年（1518年），王阳明门人薛侃在赣州刊刻包含了王阳明主要哲学思想的        。|《大学问》|《传习录》",
    "Answer": "《传习录》"
  },
  {
    "ID": 2032,
    "Question": "明正德十三年（1518年），王阳明在南赣治理教化时开始推行        。|《南赣乡约》|《吕氏乡约》|《乡规民约》|《永丰乡约》",
    "Answer": "《南赣乡约》"
  },
  {
    "ID": 2033,
    "Question": "煮豆浆的时候没有煮透，豆浆中所含的        和皂角素等会刺激胃与肠道，从而引起恶心、呕吐、腹泻等现象。|植酸|胰蛋白酶抑制剂|草酸|秋水仙碱",
    "Answer": "胰蛋白酶抑制剂"
  },
  {
    "ID": 2034,
    "Question": "赣南采茶戏最早出现于江西省赣州市        九龙山茶区。|宁都县|兴国县|安远县|龙南市",
    "Answer": "安远县"
  },
  {
    "ID": 2035,
    "Question": "2002年，青海喇家遗址出土了        。|米饭|馒头|面条|饺子",
    "Answer": "面条"
  },
  {
    "ID": 2036,
    "Question": "在考古发掘中，依据层位收集出土物，便不会造成年代的混乱。这是考古        的基本原理。|类型学|地层学",
    "Answer": "地层学"
  },
  {
    "ID": 2037,
    "Question": "把毛泽东思想确立为党的指导思想并写入党章的会议是        。|遵义会议|党的六大|党的七大|党的八大",
    "Answer": "党的七大"
  },
  {
    "ID": 2038,
    "Question": "1938年9月至11月，党的扩大的六届六中全会在        举行。|重庆|延安|西安|长沙",
    "Answer": "延安"
  },
  {
    "ID": 2040,
    "Question": "赣南的客家围屋形状多为        ，与闽西的土楼和粤东的围龙屋呈现出不同的风格。|方形|圆形",
    "Answer": "方形"
  },
  {
    "ID": 2041,
    "Question": "1946年8月，面对敌强我弱的严峻形势，毛泽东会见美国记者安娜·路易斯·斯特朗时提出“        ”的著名论断。|一切反动派都是纸老虎|枪杆子里出政权|兵民是胜利之本",
    "Answer": "一切反动派都是纸老虎"
  },
  {
    "ID": 2042,
    "Question": "中国共产党第一次全国代表大会选举产生的中央局书记是        。|董必武|陈独秀|周恩来|毛泽东",
    "Answer": "陈独秀"
  },
  {
    "ID": 2044,
    "Question": "解放战争期间，        解放了东北全境。|平津战役|辽沈战役|淮海战役",
    "Answer": "辽沈战役"
  },
  {
    "ID": 2045,
    "Question": "铜石并用时代主要使用的铜是        。|白铜|红铜|黄铜|青铜",
    "Answer": "红铜"
  },
  {
    "ID": 2046,
    "Question": "下列菜系中，素有“东南第一佳味，天下之至美”之美誉的是        。|粤菜|淮扬菜|鲁菜|川菜",
    "Answer": "淮扬菜"
  },
  {
    "ID": 2047,
    "Question": "1926年，中国考古学家李济在山西夏县发掘了        遗址，这是中国学者第一次自行主持的考古发掘。|龙山镇|仰韶村|西阴村",
    "Answer": "西阴村"
  },
  {
    "ID": 2048,
    "Question": "“政权是由枪杆子中取得的”的著名论断是毛泽东在        上提出的。|中共三大|八七会议|中共四大|遵义会议",
    "Answer": "八七会议"
  },
  {
    "ID": 2049,
    "Question": "第一次国共合作正式形成的标志是        。|中共三大的召开|黄埔军校的建立|国民党一大的召开|广东国民政府的建立",
    "Answer": "国民党一大的召开"
  },
  {
    "ID": 2050,
    "Question": "“故人西辞黄鹤楼，烟花三月下扬州。孤帆远影碧空尽，唯见长江天际流。”这是唐代诗人        的诗作。|李白|孟浩然|杜甫|刘禹锡",
    "Answer": "李白"
  },
  {
    "ID": 2051,
    "Question": "中国本土作物的原始分布格局是        。|南粟北稻|南稻北粟",
    "Answer": "南稻北粟"
  },
  {
    "ID": 2052,
    "Question": "离别是中国古典诗词中常用的主题。以下诗句中，无离别之意的是？        |海内存知己，天涯若比邻。|返景入深林，复照青苔上。|莫愁前路无知己，天下谁人不识君。|燕燕于飞，差池其羽。之子于归，远送于野。",
    "Answer": "返景入深林，复照青苔上。"
  },
  {
    "ID": 2053,
    "Question": "玉猪龙属于新石器时代的        文化遗存。|反山|龙山|红山|莫角山",
    "Answer": "红山"
  },
  {
    "ID": 2054,
    "Question": "下列选项中，在春节档上映的电影是        。|《我和我的家乡》|《疯狂的外星人》|《中国机长》",
    "Answer": "《疯狂的外星人》"
  },
  {
    "ID": 2055,
    "Question": "中国考古第一个以遗址地命名的考古学文化是        。|龙山文化|仰韶文化|马家窑文化|红山文化",
    "Answer": "仰韶文化"
  },
  {
    "ID": 2056,
    "Question": "李大钊在        中系统介绍了马克思主义理论，标志着马克思主义在中国进入比较系统的传播阶段。|《庶民的胜利》|《法俄革命之比较观》|《我的马克思主义观》|《布尔什维主义的胜利》",
    "Answer": "《我的马克思主义观》"
  },
  {
    "ID": 2057,
    "Question": "1915年9月，陈独秀在        创办《青年杂志》，后改名为《新青年》，新文化运动由此发端。|北京|天津|上海|重庆",
    "Answer": "上海"
  },
  {
    "ID": 2059,
    "Question": "位于河南省洛阳市南郊的        石窟，开凿于北魏孝文帝时期，被誉为中国最大的露天石刻艺术博物馆。|云冈|龙门|麦积山",
    "Answer": "龙门"
  },
  {
    "ID": 2061,
    "Question": "在我国的学科体系中，考古学属于        。|人类学|文学|社会学|历史学",
    "Answer": "历史学"
  },
  {
    "ID": 2062,
    "Question": "1920年8月，共产党早期组织在上海《新青年》编辑部成立，        任书记。|李大钊|陈独秀|董必武|毛泽东",
    "Answer": "陈独秀"
  },
  {
    "ID": 2063,
    "Question": "“玉雪窍玲珑，纷披绿映红。生生无限意，只在苦心中。”这是元代吴师道的诗，写的是        。|荔枝|牡丹|莲花|海棠",
    "Answer": "莲花"
  },
  {
    "ID": 2064,
    "Question": "北伐战争时期工人运动发展的最高峰是        。|省港大罢工|开滦煤矿工人大罢工|香港海员大罢工|上海工人第三次武装起义",
    "Answer": "上海工人第三次武装起义"
  },
  {
    "ID": 2065,
    "Question": "下列属于遗物的是        。|墓葬|城址|简牍|手工业作坊",
    "Answer": "简牍"
  },
  {
    "ID": 2066,
    "Question": "明代全国最大的内河漕船厂是        。|江南造船厂|龙江船厂|宝船厂|清江督造船厂",
    "Answer": "清江督造船厂"
  },
  {
    "ID": 2067,
    "Question": "1935年12月9日，北平学生举行声势浩大的抗日游行，遭到国民党军警镇压，由此开始的一二·九运动迅速波及全国。一二·九运动标志着        。|中国人民局部抗战的开始|中国人民抗日救亡运动新高潮的到来|抗日民族统一战线的形成|中国人民抗日战争进入全民族抗战的新时期",
    "Answer": "中国人民抗日救亡运动新高潮的到来"
  },
  {
    "ID": 2068,
    "Question": "1928年6月至7月，中国共产党第六次全国代表大会在        举行。|北京|上海|莫斯科",
    "Answer": "莫斯科"
  },
  {
    "ID": 2069,
    "Question": "在党的领导下，以1922年1月香港海员罢工为起点，1923年2月        为终点，掀起了中国工人运动第一次高潮。|安源路矿工人大罢工|京汉铁路工人罢工|开滦煤矿工人大罢工",
    "Answer": "京汉铁路工人罢工"
  },
  {
    "ID": 2070,
    "Question": "“襟吴带楚客多游，壮丽东南第一州”，这是明朝《永乐大典》编纂者之一的姚广孝赞美江苏        的诗句。|扬州|苏州|淮安|镇江",
    "Answer": "淮安"
  },
  {
    "ID": 2071,
    "Question": "按照新修订的土地管理法规定，农村村民住宅用地由        审核批准。|乡镇政府|县级政府",
    "Answer": "乡镇政府"
  },
  {
    "ID": 2072,
    "Question": "人的皮肤是        进行呼吸的。|能|不能",
    "Answer": "能"
  },
  {
    "ID": 2073,
    "Question": "使用筷子就餐        传染乙肝病毒。|会|不会",
    "Answer": "不会"
  },
  {
    "ID": 2074,
    "Question": "新生儿的骨骼数量        成人的。|少于|等于|多于",
    "Answer": "多于"
  },
  {
    "ID": 2075,
    "Question": "人类历史上第一种被消灭的致命传染病毒是        。|鼠疫|天花",
    "Answer": "天花"
  },
  {
    "ID": 2076,
    "Question": "农村村民一户只能拥有        宅基地，其宅基地的面积不得超过省、自治区、直辖市规定的标准。|一处|两处",
    "Answer": "一处"
  },
  {
    "ID": 2077,
    "Question": "感冒药和退热药        一起服用。|适宜|不宜",
    "Answer": "不宜"
  },
  {
    "ID": 2078,
    "Question": "农民的宅基地使用权        依法由城镇户籍的子女继承并办理不动产登记。|可以|不可以",
    "Answer": "可以"
  },
  {
    "ID": 2079,
    "Question": "蚊子        传播艾滋病。|会|不会",
    "Answer": "不会"
  },
  {
    "ID": 2080,
    "Question": "中国文学演进中，        和        是最早形成的两种文体。|诗歌 散文|小说 戏曲",
    "Answer": "诗歌 散文"
  },
  {
    "ID": 2081,
    "Question": "被称为我国“记言文之祖”的是        。|《虞书·尧典》|《商书·盘庚》",
    "Answer": "《商书·盘庚》"
  },
  {
    "ID": 2082,
    "Question": "“岁寒，然后知松柏之后凋也”出自        。|《道德经》|《论语》|《孟子》|《庄子》",
    "Answer": "《论语》"
  },
  {
    "ID": 2083,
    "Question": "有“礼义之大宗”之称的是        。|《尚书》|《春秋》|《诗经》",
    "Answer": "《春秋》"
  },
  {
    "ID": 2084,
    "Question": "《左传》有云：“国之大事，在        与        。”|征 伐|祀 戎",
    "Answer": "祀 戎"
  },
  {
    "ID": 2085,
    "Question": "宅基地属于        ，是保障农民安居乐业和农村社会稳定的重要基础。|农民集体所有|国家所有",
    "Answer": "农民集体所有"
  },
  {
    "ID": 2086,
    "Question": "严禁城镇居民到农村购买宅基地。这种说法        。|正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 2087,
    "Question": "人体中最小的骨头是        。|耳朵中的镫骨|足部的远节趾骨",
    "Answer": "耳朵中的镫骨"
  },
  {
    "ID": 2088,
    "Question": "人体        左右完全对称的。|是|不是",
    "Answer": "不是"
  },
  {
    "ID": 2089,
    "Question": "大部分人类脸皮的厚度约为        毫米。|2～3|10～12",
    "Answer": "2～3"
  },
  {
    "ID": 2090,
    "Question": "先秦诸子散文中，以        援引神话最多。|《孟子》|《庄子》|《墨子》|《韩非子》",
    "Answer": "《庄子》"
  },
  {
    "ID": 2091,
    "Question": "楚辞作家宋玉的代表作是        。|《九歌》|《天问》|《九辩》|《离骚》",
    "Answer": "《九辩》"
  },
  {
    "ID": 2092,
    "Question": "《中华人民共和国民法典》规定，宅基地因自然灾害等原因灭失的，宅基地        消灭。对失去宅基地的村民，应当依法重新分配宅基地。|资格权|使用权",
    "Answer": "使用权"
  },
  {
    "ID": 2093,
    "Question": "《尚书》原来称为《书》，称《尚书》始于        。|秦代|汉代|魏晋南北朝",
    "Answer": "汉代"
  },
  {
    "ID": 2094,
    "Question": "治疗肺炎链球菌引起的肺炎，首选抗生素是        。|青霉素|红霉素",
    "Answer": "青霉素"
  },
  {
    "ID": 2095,
    "Question": "农村村民建住宅应当符合乡（镇）土地利用总体规划、村庄规划。合理安排宅基地用地，严格控制新增宅基地占用农用地，不得占用        ；涉及占用农用地的，应当依法先行办理农用地转用手续。|农村建设用地|永久基本农田",
    "Answer": "永久基本农田"
  },
  {
    "ID": 2096,
    "Question": "单纯补钙        有效地治疗骨质疏松。|能|不能",
    "Answer": "不能"
  },
  {
    "ID": 2097,
    "Question": "严禁城镇居民、工商资本等下乡利用农村宅基地建设别墅大院和私人会馆。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 2098,
    "Question": "吸入        ，人会变声。|氧气|氦气",
    "Answer": "氦气"
  },
  {
    "ID": 2099,
    "Question": "物理学家        凭着发现X射线的巨大成就，于1901年获得了第一届诺贝尔物理学奖。|玻尔|伦琴|薛定谔",
    "Answer": "伦琴"
  },
  {
    "ID": 2100,
    "Question": "被称为先秦散文“叙事之最”，且标志着我国叙事散文走向成熟的是        。|《尚书》|《左传》|《战国策》|《国语》",
    "Answer": "《左传》"
  },
  {
    "ID": 2101,
    "Question": "世界卫生组织建议成年人每天吃盐不超过        克。|1|3|5",
    "Answer": "5"
  },
  {
    "ID": 2102,
    "Question": "中国古代著名的四大神话——女娲补天、共工触山、后羿射日和嫦娥奔月，最先在        中较为完整地出现。|《山海经》|《淮南子》",
    "Answer": "《淮南子》"
  },
  {
    "ID": 2103,
    "Question": "要充分保障宅基地农户资格权和农民房屋财产权，不得以各种名义违背农民意愿强制流转宅基地和强迫农民“上楼”。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 2104,
    "Question": "我国古代记述神话资料最多的著作是        。|《庄子》|《山海经》|《穆天子传》",
    "Answer": "《山海经》"
  },
  {
    "ID": 2106,
    "Question": "1915年，德国气象学家阿尔弗雷德·魏格纳完成了        一书，全面系统地阐述了“大陆漂移学说”。|《海陆的起源》|《物种起源》",
    "Answer": "《海陆的起源》"
  },
  {
    "ID": 2107,
    "Question": "下列选项中，有动物界“潜水冠军”之称的是        。|鲨鱼|抹香鲸|企鹅",
    "Answer": "抹香鲸"
  },
  {
    "ID": 2108,
    "Question": "2021年7月25日，我国世界遗产提名项目“        ”，顺利通过联合国教科文组织第44届世界遗产大会审议，成功列入《世界遗产名录》。|宋元泉州|泉州：宋元中国的世界海洋商贸中心",
    "Answer": "泉州：宋元中国的世界海洋商贸中心"
  },
  {
    "ID": 2109,
    "Question": "地球上最小的光合自养生物是        。|聚球藻|原绿球藻|球石藻",
    "Answer": "原绿球藻"
  },
  {
    "ID": 2110,
    "Question": "海平面        平的。|是|不是",
    "Answer": "不是"
  },
  {
    "ID": 2111,
    "Question": "《中华人民共和国著作权法》规定，权利人的实际损失、侵权人的违法所得、权利使用费难以计算的，由人民法院根据侵权行为的情节，判决给予        的赔偿。|五百元以上五百万元以下|五百万元以上",
    "Answer": "五百元以上五百万元以下"
  },
  {
    "ID": 2112,
    "Question": "世界上最大的锌矿和最大的铜铁镍复合矿在        。|南极|北极",
    "Answer": "北极"
  },
  {
    "ID": 2113,
    "Question": "位于福建省泉州市开元寺内的        ，为我国现存最高的一对宋代石塔，是泉州古城的独特标志和象征。|雷峰塔|白塔|东西塔",
    "Answer": "东西塔"
  },
  {
    "ID": 2114,
    "Question": "位于福建泉州东北洛阳江上的洛阳桥，是由宋代官方主持建造的大型        石桥，其结构坚固，造型美观，具有极高的桥梁工程技术和艺术水平。|跨江|跨海",
    "Answer": "跨海"
  },
  {
    "ID": 2115,
    "Question": "海洋中        会发光的生物。|存在|不存在",
    "Answer": "存在"
  },
  {
    "ID": 2116,
    "Question": "《中华人民共和国著作权法》规定，视听作品中的电影作品、电视剧作品的著作权由制作者享有，但编剧、导演、摄影、作词、作曲等作者享有        ，并有权按照与制作者签订的合同获得报酬。|修改权|署名权",
    "Answer": "署名权"
  },
  {
    "ID": 2117,
    "Question": "《中华人民共和国著作权法》规定，将录音制品用于有线或者无线公开传播，或者通过传送声音的技术设备向公众公开播送的，应当向        支付报酬。|词作者|曲作者|录音制作者",
    "Answer": "录音制作者"
  },
  {
    "ID": 2118,
    "Question": "海洋中        会飞的鱼。|存在|不存在",
    "Answer": "存在"
  },
  {
    "ID": 2119,
    "Question": "《中华人民共和国著作权法》规定，        ，即公开表演作品，以及用各种手段公开播送作品的表演的权利。|展览权|广播权|表演权",
    "Answer": "表演权"
  },
  {
    "ID": 2120,
    "Question": "《中华人民共和国著作权法》规定，依法设立的著作权集体管理组织是        ，被授权后可以以自己的名义为著作权人和与著作权有关的权利人主张权利，并可以作为当事人进行涉及著作权或者与著作权有关的权利的诉讼、仲裁、调解活动。|营利法人|非营利法人",
    "Answer": "非营利法人"
  },
  {
    "ID": 2121,
    "Question": "2007年12月21日，南宋沉船“        ”从广东阳江附近的海底被打捞出水。这艘沉船的发掘，为中国古代海上丝绸之路的研究，提供了无法估量的宝贵资料。|南海一号|南澳一号",
    "Answer": "南海一号"
  },
  {
    "ID": 2124,
    "Question": "泉州开元寺石柱上悬挂的对联“此地古称佛国，满街都是圣人”，是南宋理学家        所撰，他曾长时间在泉州居住、讲学。|李贽|王阳明|朱熹",
    "Answer": "朱熹"
  },
  {
    "ID": 2125,
    "Question": "迄今有名可查的中国最早的航海家是        。|郑和|汪大渊|徐福",
    "Answer": "徐福"
  },
  {
    "ID": 2126,
    "Question": "根据《中华人民共和国民法典》，租赁期限不得超过        年。|十|二十",
    "Answer": "二十"
  },
  {
    "ID": 2127,
    "Question": "2015年10月召开的党的        ，在深刻认识和把握经济发展新常态的基础上，明确提出创新、协调、绿色、开放、共享的新发展理念。|十八届三中全会|十八届四中全会|十八届五中全会",
    "Answer": "十八届五中全会"
  },
  {
    "ID": 2128,
    "Question": "约35亿年前，地球上出现了最简单、最原始的原核细胞（由细胞膜、细胞壁和原生质组成的单细胞）生物——        。|红细菌|蓝细菌",
    "Answer": "蓝细菌"
  },
  {
    "ID": 2129,
    "Question": "《中国共产党章程》总纲指出，        是我们党执政兴国的第一要务。|发展|改革|稳定",
    "Answer": "发展"
  },
  {
    "ID": 2130,
    "Question": "根据《中华人民共和国民法典》，旅客应当按照有效客票记载的时间、班次和座位号乘坐。旅客无票乘坐、超程乘坐、越级乘坐或者持不符合减价条件的优惠客票乘坐的，应当补交票款，承运人        按照规定加收票款；旅客不支付票款的，承运人        拒绝运输。|可以 可以|可以 不可以|不可以 可以",
    "Answer": "可以 可以"
  },
  {
    "ID": 2131,
    "Question": "那些说可以洗白征信记录的小广告        相信。|可以|不可以",
    "Answer": "不可以"
  },
  {
    "ID": 2133,
    "Question": "党的十八大以来，党和国家推动能源生产和消费革命，能源结构调整不断加快，中国已经成为世界利用新能源和可再生能源        大国。|第一|第二|第三",
    "Answer": "第一"
  },
  {
    "ID": 2134,
    "Question": "根据《中华人民共和国民法典》，自婚姻登记机关收到离婚登记申请之日起        ，任何一方不愿意离婚的，可以向婚姻登记机关撤回离婚登记申请。|三十日内|三十个工作日内",
    "Answer": "三十日内"
  },
  {
    "ID": 2136,
    "Question": "化石的形成是一个非常复杂的过程。并非所有曾经生活在地球上的生物都有机会形成化石，大部分生物死后不是被其他生物吃掉，就是被微生物分解掉，因此形成化石的概率很        。|高|低",
    "Answer": "低"
  },
  {
    "ID": 2137,
    "Question": "儿童操作各种电子视频产品时间，每次不宜超过        分钟。|20|30",
    "Answer": "20"
  },
  {
    "ID": 2138,
    "Question": "拔牙后1—2天属于渗出期，这时候应采取        以收缩血管，可以减少组织液渗出、减轻肿胀。|热敷|冷敷",
    "Answer": "冷敷"
  },
  {
    "ID": 2139,
    "Question": "为纪念抗日名将左权，皇甫束玉等人创作了经典民歌        。|《在太行山上》|《左权将军》|《丹心拥朝晖》",
    "Answer": "《左权将军》"
  },
  {
    "ID": 2140,
    "Question": "倡导师法古人，强调“书画同源”的元代画家是        。|黄公望|吴镇|赵孟頫",
    "Answer": "赵孟頫"
  },
  {
    "ID": 2141,
    "Question": "根据《征信业管理条例》，征信机构对个人不良信息的保存期限，自不良行为或者事件终止之日起为        年。|3|4|5",
    "Answer": "5"
  },
  {
    "ID": 2142,
    "Question": "根据《中华人民共和国农村土地承包法》，农村土地承包后，土地的所有权性质不变。承包地        买卖。|可以|不得",
    "Answer": "不得"
  },
  {
    "ID": 2143,
    "Question": "北宋画家        的作品《千里江山图》，描绘的是祖国锦绣山河，为青绿山水画的代表之作，在中国绘画史上具有重要地位。|范宽|李成|王希孟",
    "Answer": "王希孟"
  },
  {
    "ID": 2144,
    "Question": "全球首艘获得智能船舶入级符号的极地科考破冰船“        ”号，装备有国际先进的海洋调查和观测设备，是我国开展极地海洋环境调查和科学研究的重要基础平台。|向阳红10|极地|雪龙2",
    "Answer": "雪龙2"
  },
  {
    "ID": 2145,
    "Question": "果汁饮料和果味饮料只是名称不同，实则是一回事。这样的说法是        的。|正确|错误",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 2146,
    "Question": "中国自主研发建造的“        ”能源站是全球首座十万吨级深水半潜式生产储油平台。|大洋一号|深海一号|深蓝一号|远望一号",
    "Answer": "深海一号"
  },
  {
    "ID": 2147,
    "Question": "1984年11月，上海        公司公开发行股票，成为改革开放后上海第一家试行股份制经营的股份有限公司。|延中实业|飞乐音响",
    "Answer": "飞乐音响"
  },
  {
    "ID": 2148,
    "Question": "在中国实行        制度，是中国人民在人类政治制度史上的伟大创造，是深刻总结近代以后中国政治生活惨痛教训得出的基本结论。|基层群众自治|人民代表大会",
    "Answer": "人民代表大会"
  },
  {
    "ID": 2149,
    "Question": "1999年11月，第一艘无人实验飞船“        ”的成功发射，标志着我国在载人航天飞行技术上获得了重大突破。|神舟一号|神舟二号|神舟三号|神舟四号",
    "Answer": "神舟一号"
  },
  {
    "ID": 2150,
    "Question": "1980年2月召开的党的十一届五中全会，决定恢复设立        ，作为中央政治局和它的常务委员会领导下的经常工作机构。|中央纪律检查委员会|中央书记处",
    "Answer": "中央书记处"
  },
  {
    "ID": 2151,
    "Question": "七届全国人大三次会议于1990年4月审议通过        ，把中央政府对香港的各项方针政策以法律形式固定下来，奠定了依法治港的法律基石。|《中华人民共和国宪法》|《中华人民共和国香港特别行政区基本法》",
    "Answer": "《中华人民共和国香港特别行政区基本法》"
  },
  {
    "ID": 2153,
    "Question": "新中国成立后，以毛泽东同志为核心的党的第一代中央领导集体不失时机提出了        ，创造性地完成了由新民主主义革命向社会主义革命的转变，使中国进入了社会主义社会，成功实现了中国历史上最深刻最伟大的社会变革。|土地改革|过渡时期总路线",
    "Answer": "过渡时期总路线"
  },
  {
    "ID": 2154,
    "Question": "党的十五大指出，        对经济发展起主导作用，主要体现在控制力上。|国有经济|非公有制经济|混合所有制经济",
    "Answer": "国有经济"
  },
  {
    "ID": 2155,
    "Question": "经过两年多共22轮的艰难谈判，1984年12月，中英两国政府正式签署关于香港问题的联合声明，确认中国政府于        年7月1日对香港恢复行使主权。|1997|1999",
    "Answer": "1997"
  },
  {
    "ID": 2156,
    "Question": "1950年6月30日，中央人民政府公布施行的        成为了指导新解放区土地改革的基本法律依据。|《中华人民共和国婚姻法》|《中国土地法大纲》|《中华人民共和国土地改革法》",
    "Answer": "《中华人民共和国土地改革法》"
  },
  {
    "ID": 2157,
    "Question": "2001年2月，        在海南成立。这是首个永久定址中国、非官方的国际性会议组织。|中非合作论坛|博鳌亚洲论坛|亚太经济合作组织",
    "Answer": "博鳌亚洲论坛"
  },
  {
    "ID": 2158,
    "Question": "新中国第一部关于科学技术的法律是1993年颁布实施的        。|《中华人民共和国自然科学奖励条例》|《中华人民共和国促进科技成果转化法》|《中华人民共和国科学技术进步法》",
    "Answer": "《中华人民共和国科学技术进步法》"
  },
  {
    "ID": 2159,
    "Question": "1987年4月，中葡两国政府正式签署关于澳门问题的联合声明，宣布中国政府将于        年12月20日对澳门恢复行使主权。|1997|1999",
    "Answer": "1999"
  },
  {
    "ID": 2160,
    "Question": "为了加强反腐倡廉工作，党中央、国务院进一步健全相关机构。1995年11月，最高人民检察院        成立。|检务督察局|反贪污贿赂总局",
    "Answer": "反贪污贿赂总局"
  },
  {
    "ID": 2161,
    "Question": "1993年11月，党的十四届三中全会审议通过        ，制定了建立社会主义市场经济体制的总体规划。|《中共中央关于经济体制改革的决定》|《中共中央关于建立社会主义市场经济体制若干问题的决定》",
    "Answer": "《中共中央关于建立社会主义市场经济体制若干问题的决定》"
  },
  {
    "ID": 2162,
    "Question": "1955年3月，党的        决定成立党的中央和地方各级监察委员会，选举产生了中央监察委员会。|七届四中全会|全国代表会议",
    "Answer": "全国代表会议"
  },
  {
    "ID": 2163,
    "Question": "1992年，中国共产党第十四次全国代表大会确定我国经济体制改革的目标是建立        。|社会主义分配制度|社会主义市场经济体制|社会主义计划经济体制",
    "Answer": "社会主义市场经济体制"
  },
  {
    "ID": 2164,
    "Question": "建设有中国特色社会主义文化是党的        提出的新命题。|十三大|十四大|十五大|十六大",
    "Answer": "十五大"
  },
  {
    "ID": 2165,
    "Question": "党的十五大提出国有企业改革与脱困三年目标。党的十五大以后，以        为方向的国有企业改革攻坚全面展开。|扩大企业自主权|建立企业承包经营责任制|建立现代企业制度|股份制改革",
    "Answer": "建立现代企业制度"
  },
  {
    "ID": 2166,
    "Question": "2001年10月，我国在上海成功举办        第九次领导人非正式会议，为促进亚太地区经济的恢复和发展产生积极影响。|东南亚国家联盟|亚太经济合作组织|中国—东盟自由贸易区|上海合作组织",
    "Answer": "亚太经济合作组织"
  },
  {
    "ID": 2167,
    "Question": "位于鄂尔多斯盆地的        生产区域横跨陕甘宁蒙晋五省区，是我国最大的天然气生产基地，担负着50多个大中城市供气任务。|延长油田|玉门油田|长庆油田|胜利油田",
    "Answer": "长庆油田"
  },
  {
    "ID": 2168,
    "Question": "改革开放新阶段，涌现出一大批优秀共产党员。        两次进藏工作，历时十载，呕心沥血，忘我工作，不幸于1994年因公殉职，被誉为“领导干部的楷模”。|杨善洲|焦裕禄|孔繁森",
    "Answer": "孔繁森"
  },
  {
    "ID": 2169,
    "Question": "1949年上半年，毛泽东先后提出“另起炉灶”“打扫干净屋子再请客”和“一边倒”三条基本外交方针。根据以上方针，新中国一成立即同        建立外交关系。|朝鲜|苏联",
    "Answer": "苏联"
  },
  {
    "ID": 2170,
    "Question": "开国大典之前，毛泽东主持召开中央人民政府委员会第一次会议。会议一致决议接受《中国人民政治协商会议共同纲领》为施政纲领，任命        为中央人民政府政务院总理兼外交部部长。|林伯渠|陈毅|邓小平|周恩来",
    "Answer": "周恩来"
  },
  {
    "ID": 2171,
    "Question": "经过        ，中国人民粉碎了侵略者陈兵国门、进而将新中国扼杀在摇篮之中的图谋，可谓“打得一拳开，免得百拳来”。|抗日战争|解放战争|抗美援朝战争",
    "Answer": "抗美援朝战争"
  },
  {
    "ID": 2172,
    "Question": "党的十六大把        同马克思列宁主义、毛泽东思想、邓小平理论一道，作为党必须长期坚持的指导思想写入党章。|科学发展观|“三个代表”重要思想|中国特色社会主义理论体系",
    "Answer": "“三个代表”重要思想"
  },
  {
    "ID": 2173,
    "Question": "1990年12月，        证券交易所正式开业。这是改革开放以来在大陆开业的第一家证券交易所。|北京|深圳|上海",
    "Answer": "上海"
  },
  {
    "ID": 2176,
    "Question": "1985年下半年至1987年初，我国举世瞩目的百万大裁军基本完成。通过调整，大军区数量由原来的11个调整为        个，总参谋部、总政治部、总后勤部和各大军区机关精简近一半。|4|5|6|7",
    "Answer": "7"
  },
  {
    "ID": 2177,
    "Question": "1999年9月，党的十五届四中全会作出实施        战略的决定。|振兴东北地区等老工业基地|促进中部地区崛起|西部大开发",
    "Answer": "西部大开发"
  },
  {
    "ID": 2179,
    "Question": "毛泽东在《关于党在过渡时期的任务》中指出，        是继苏联十月社会主义革命的胜利，第二次世界大战的胜利之后的第三个伟大的胜利。|解放战争的胜利|中华人民共和国的成立|抗美援朝战争的胜利|社会主义改造的完成",
    "Answer": "中华人民共和国的成立"
  },
  {
    "ID": 2180,
    "Question": "1990年10月，        粮食批发市场开业并引入期货交易机制，成为中国期货交易的开端。|青岛|成都|郑州|武汉",
    "Answer": "郑州"
  },
  {
    "ID": 2181,
    "Question": "1990年4月，党中央、国务院批准开发开放        ，由此掀开了我国改革开放向纵深推进的新篇章。|浦西|浦东|深圳|珠海",
    "Answer": "浦东"
  },
  {
    "ID": 2182,
    "Question": "从清末就筹款兴修，拖了近半个世纪未能完成，新中国成立后，仅用两年就建成通车的铁路是        。|京广铁路|京九铁路|成渝铁路",
    "Answer": "成渝铁路"
  },
  {
    "ID": 2183,
    "Question": "冰壶又叫“冰上溜石”，为圆壶状，由        制成。|木头|花岗岩|陶瓷|橡胶",
    "Answer": "花岗岩"
  },
  {
    "ID": 2184,
    "Question": "导弹的“神经系统”是        。|动力装置|制导系统",
    "Answer": "制导系统"
  },
  {
    "ID": 2185,
    "Question": "相控阵雷达天线的核心是        单元。|防干扰|收发|冷却散热",
    "Answer": "收发"
  },
  {
    "ID": 2186,
    "Question": "二十世纪初，人们发明了利用声波探测水下目标的装置——        ，到目前为止，它依然是潜艇搜索和定位目标的主要工具。|消声瓦|声呐",
    "Answer": "声呐"
  },
  {
    "ID": 2187,
    "Question": "空中        改变了指挥员根据战斗机的载油量、航程来确定其执行任务种类与任务载荷的传统观念，在武器装备不变的情况下使得空中打击力量成倍增加，因此又被称为“空中力量的倍增器”。|悬停技术|加油技术",
    "Answer": "加油技术"
  },
  {
    "ID": 2188,
    "Question": "潜艇最早采用的攻击方法是        法，就是在敌方舰船必经的海域，预先部署潜艇兵力，设置一个或多个伏击阵地，守株待兔。|阵地伏击|区域游猎|引导截击",
    "Answer": "阵地伏击"
  },
  {
    "ID": 2189,
    "Question": "隐形飞机是指肉眼看不到的飞机，这种说法是        的。|正确|错误",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 2190,
    "Question": "2007年10月，中国共产党第十七次全国代表大会在北京举行。大会首次提出        的概念并作了概括。|科学发展观|中国特色社会主义理论体系",
    "Answer": "中国特色社会主义理论体系"
  },
  {
    "ID": 2191,
    "Question": "在吨位和火力上次于驱逐舰的水面作战舰艇是        ，专司舰队的护卫之职。|战列舰|巡洋舰|护卫舰|驱逐舰",
    "Answer": "护卫舰"
  },
  {
    "ID": 2192,
    "Question": "以破坏敌方计算机和网络系统为主要作战样式的特殊战斗是        。|电子战|网络战",
    "Answer": "网络战"
  },
  {
    "ID": 2193,
    "Question": "被誉为“中国导弹之父”的是        。|郭永怀|邓稼先|钱学森",
    "Answer": "钱学森"
  },
  {
    "ID": 2194,
    "Question": "高超声速飞机是指最大飞行速度大于        倍声速的飞机。|3|4|5",
    "Answer": "5"
  },
  {
    "ID": 2195,
    "Question": "1978年5月10日，中央党校内部刊物《理论动态》刊登《实践是检验真理的唯一标准》一文。5月11日，        以特约评论员名义公开发表这篇文章。文章鲜明地提出，社会实践不仅是检验真理的标准，而且是唯一的标准。|《解放日报》|《光明日报》|《人民日报》",
    "Answer": "《光明日报》"
  },
  {
    "ID": 2196,
    "Question": "2015年11月，习近平在中央财经领导小组第十一次会议上首次提出推进“        ”。以此适应并引领经济新常态，是党中央的一项重大战略部署。|新农村建设|新型城镇化|供给侧结构性改革",
    "Answer": "供给侧结构性改革"
  },
  {
    "ID": 2197,
    "Question": "“月有阴晴圆缺”，也就是指月相变化，差不多30天一个循环，是一种显著的天文现象，天文学上称之为“        ”。|朔望月|恒星月",
    "Answer": "朔望月"
  },
  {
    "ID": 2198,
    "Question": "白鳍豚是中国        特有的“国宝”，2000多万年以来一直生活在中国的南方水系中，享有“活化石”的美誉。|黄河|长江",
    "Answer": "长江"
  },
  {
    "ID": 2199,
    "Question": "一般来说，判断龟的大概年龄可以看它的背甲盾片的纹路颜色，颜色        ，反之则嫩。|越深就越老|越浅就越老",
    "Answer": "越深就越老"
  },
  {
    "ID": 2200,
    "Question": "所有乌鸦都是全黑的。        |正确|错误",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 2201,
    "Question": "党成立后致力于组织领导工人运动，1921年8月成立公开做职工运动的总机关——        。|中华全国总工会|中国劳动组合书记部",
    "Answer": "中国劳动组合书记部"
  },
  {
    "ID": 2202,
    "Question": "1915年9月，陈独秀在        创办        ，新文化运动由此发端。|长沙 《湘江评论》|上海 《青年杂志》",
    "Answer": "上海 《青年杂志》"
  },
  {
    "ID": 2203,
    "Question": "“飞来山上千寻塔，闻说鸡鸣见日升。        ，自缘身在最高层。”请补齐诗句。|不识庐山真面目|不畏浮云遮望眼|不畏浮云蔽白日|葳蕤青山遮望眼",
    "Answer": "不畏浮云遮望眼"
  },
  {
    "ID": 2204,
    "Question": "在中国早期的马克思主义思想运动中，        起着主要作用。1919年，他将《新青年》第六卷第五号编为“马克思主义研究”专号，帮助北京《晨报》副刊开辟了“马克思研究”专栏。|李大钊|陈独秀|董必武",
    "Answer": "李大钊"
  },
  {
    "ID": 2205,
    "Question": "蝙蝠属于        中的翼手目，总数超过1000种，以捕食昆虫为生，也有抓鱼、吸血或吃水果的。|鸟类|哺乳动物",
    "Answer": "哺乳动物"
  },
  {
    "ID": 2206,
    "Question": "夜行性是动物的一种行为。具有这种行为的动物，        。夜行性的形成是动物生态位分化的表现。对一部分动物而言，这是一种避敌的行为；但对另一些动物来说，这是一种觅食行为。|白天休息，夜间活动|白天活动，夜间休息",
    "Answer": "白天休息，夜间活动"
  },
  {
    "ID": 2208,
    "Question": "党的一大决定设立中央局作为中央的临时领导机构，选举产生了以        为书记的中央局。|李大钊|董必武|陈独秀",
    "Answer": "陈独秀"
  },
  {
    "ID": 2209,
    "Question": "中国古代测量天体坐标位置常用的仪器是        ，它由瞄准待测天体的窥管、反映各种坐标系统的读数环、支承结构和转动部件等构成。当窥管对准待测天体后，就可以从多组环圈读出天体的几种坐标。|浑仪|圭表",
    "Answer": "浑仪"
  },
  {
    "ID": 2210,
    "Question": "人在地球上能够看到月球的背面。        |正确|错误",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 2211,
    "Question": "食蚁兽几乎只吃蚂蚁和白蚁，是        特有的动物。|亚洲|非洲|美洲",
    "Answer": "美洲"
  },
  {
    "ID": 2213,
    "Question": "现行公历是一种        。它以回归年的长度为基本单位，只考虑1回归年中有多少日。|阴历|阳历|阴阳历",
    "Answer": "阳历"
  },
  {
    "ID": 2214,
    "Question": "2016年10月，党的        明确了习近平总书记党中央的核心、全党的核心地位，正式提出“以习近平同志为核心的党中央”。|十八届五中全会|十八届六中全会",
    "Answer": "十八届六中全会"
  },
  {
    "ID": 2215,
    "Question": "穿山甲是仅存的鳞甲目哺乳动物。在我国，穿山甲是        保护野生动物。|国家一级|国家二级",
    "Answer": "国家一级"
  },
  {
    "ID": 2216,
    "Question": "所有的蛇都是卵生的。        |正确|错误",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 2217,
    "Question": "木星在中国古代被称为“        ”。它绕太阳运行一周的时间为12年，正好与十二地支相配，因此得名。这一特性使得木星成为天空中一只巨大的“时钟”，具有纪年和修订历法的重要意义。|镇星|岁星|荧惑",
    "Answer": "岁星"
  },
  {
    "ID": 2218,
    "Question": "世界上存在可以在水面上奔跑的蜥蜴。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 2219,
    "Question": "1997年9月，党的        把邓小平理论同马克思列宁主义、毛泽东思想一起作为党的指导思想写入党章。|十三大|十四大|十五大",
    "Answer": "十五大"
  },
  {
    "ID": 2220,
    "Question": "鸟类鸣叫其实是鸟类之间进行沟通的“语言”，是鸟类个体间传递信息的方式。鸟类在        时分鸣叫得尤为起劲，那是它们在向其他鸟类宣示自己的领域范围，警告其他鸟类不要随意靠近或侵入。|晨昏|正午",
    "Answer": "晨昏"
  },
  {
    "ID": 2221,
    "Question": "2010年5月1日至10月31日，以“城市，让生活更美好”为主题的        在上海举行。这是第一次在发展中国家举办的注册类世博会。|世界园艺博览会|世界博览会",
    "Answer": "世界博览会"
  },
  {
    "ID": 2222,
    "Question": "继2003年“神舟五号”飞船首次实现载人航天飞行，5年后“        ”飞船航天员成功进行中国人的第一次太空漫步。|神舟六号|神舟七号",
    "Answer": "神舟七号"
  },
  {
    "ID": 2223,
    "Question": "2005年10月，党的十六届五中全会明确提出建设        的重大战略任务，对社会主义新农村建设作了部署。|小康社会|社会主义新农村",
    "Answer": "社会主义新农村"
  },
  {
    "ID": 2224,
    "Question": "2012年9月，我国第一艘航空母舰“        ”正式交付海军。|山东舰|辽宁舰",
    "Answer": "辽宁舰"
  },
  {
    "ID": 2225,
    "Question": "云南省原保山地委书记        退休后卷起铺盖扎进大山，22年义务植树造林，带领群众把5.6万亩荒山变为绿洲。|杨善洲|谷文昌",
    "Answer": "杨善洲"
  },
  {
    "ID": 2227,
    "Question": "创造性地提出并深刻阐述马克思主义中国化的第二次飞跃的理论成果——        ，是党的十七大的重大理论贡献。|毛泽东思想|邓小平理论|中国特色社会主义理论体系",
    "Answer": "中国特色社会主义理论体系"
  },
  {
    "ID": 2228,
    "Question": "2008年8月8日至24日，第        届夏季奥运会在北京举行，中国人民成功举办了一届有特色、高水平奥运会，实现了中华民族的百年期盼。|二十八|二十九|三十",
    "Answer": "二十九"
  },
  {
    "ID": 2231,
    "Question": "丹顶鹤是最长寿的鸟类。        |正确|错误",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 2232,
    "Question": "根据《中华人民共和国海事诉讼特别程序法》，船舶所有人、承租人、经营人、救助人、保险人在发生海事事故后，依法申请责任限制的，可以向        申请设立海事赔偿责任限制基金。|地方基层法院|地方中级人民法院|海事法院",
    "Answer": "海事法院"
  },
  {
    "ID": 2233,
    "Question": "根据《中华人民共和国船舶油污损害民事责任保险实施办法》，在中华人民共和国管辖海域内航行的载运油类物质的船舶和1000总吨以上载运非油类物质的船舶，其        应当按照本办法的规定投保船舶油污损害民事责任保险或者取得相应的财务担保。|所有人|经营人|承租人",
    "Answer": "所有人"
  },
  {
    "ID": 2234,
    "Question": "根据《中华人民共和国海事诉讼特别程序法》，海事法院向当事人送达起诉状或者答辩状时，        有关证据材料。|应附送|不附送",
    "Answer": "不附送"
  },
  {
    "ID": 2235,
    "Question": "按照现行法律法规，我国国库是由        经理。|中国人民银行|中国银行",
    "Answer": "中国人民银行"
  },
  {
    "ID": 2236,
    "Question": "办理人民币存取款业务的金融机构应该有偿为公众兑换残缺、污损的人民币。        |正确|错误",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 2238,
    "Question": "年利率是指一年的存款利率，用        表示。|百分比|千分比|万分比",
    "Answer": "百分比"
  },
  {
    "ID": 2239,
    "Question": "任何单位和个人不得违反规定，出借自己的证券账户或者借用他人的证券账户从事证券交易。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 2240,
    "Question": "被保险人是指其财产或者人身受保险合同保障，享有保险金请求权的人。投保人不可以为被保险人。        |正确|错误",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 2241,
    "Question": "公司可以设立分公司。分公司具有法人资格，依法独立承担民事责任。        |正确|错误",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 2242,
    "Question": "未经依法注册，任何单位和个人不得公开发行证券。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 2243,
    "Question": "根据《中华人民共和国海商法》，船舶发生碰撞，是由于不可抗力或者其他不能归责于任何一方的原因或者无法查明的原因造成的，碰撞各方互相        赔偿责任。|负|不负",
    "Answer": "不负"
  },
  {
    "ID": 2244,
    "Question": "保险人是指与投保人订立保险合同，并按照合同约定承担赔偿或者给付保险金责任的保险公司。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 2245,
    "Question": "办理预算收入的收纳、划分、留解、退付和库款支拨的专门机构是        。|国库|商业银行|税务部门",
    "Answer": "国库"
  },
  {
    "ID": 2246,
    "Question": "2005年3月14日，十届全国人大三次会议高票通过        ，充分表明全中国人民反对“台独”、维护国家统一和领土完整的共同意志和坚定决心。|《中华人民共和国刑法》|《反分裂国家法》",
    "Answer": "《反分裂国家法》"
  },
  {
    "ID": 2247,
    "Question": "禁止任何单位和个人编造、传播虚假信息或者误导性信息，扰乱证券市场。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 2248,
    "Question": "根据《中华人民共和国海商法》，船舶发生海上事故，危及在船人员和财产的安全时，船长应当组织船员和其他在船人员尽力施救。在船舶的沉没、毁灭不可避免的情况下，船长可以作出弃船决定；但是，除紧急情况外，应当报经船舶所有人同意。弃船时，船长必须采取一切措施，首先组织旅客安全离船，然后安排船员离船，船长应当        离船。|最先|最后",
    "Answer": "最后"
  },
  {
    "ID": 2249,
    "Question": "生源地信用助学贷款为信用贷款，不需要担保和抵押，学生和家长（或其他法定监护人）为共同借款人，共同承担还款责任。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 2250,
    "Question": "根据《国家防汛抗旱应急预案》，较大洪水是指洪峰流量或洪量的重现期        一遇的洪水。|5～10年|10～20年",
    "Answer": "10～20年"
  },
  {
    "ID": 2251,
    "Question": "证券服务机构及其工作人员应当依法为投资者的信息保密，不得非法买卖、提供或者公开投资者的信息。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 2252,
    "Question": "金融消费者是指在中华人民共和国境内购买、使用金融机构销售的金融产品或接受金融机构提供的金融服务的        。|法人|自然人|企业|个体工商户",
    "Answer": "自然人"
  },
  {
    "ID": 2253,
    "Question": "《中华人民共和国海商法》所称船舶，是指海船和其他海上移动式装置，但是用于军事的、政府公务的船舶和        总吨以下的小型船艇除外。|10|20|30",
    "Answer": "20"
  },
  {
    "ID": 2254,
    "Question": "票据金额以中文大写和数码同时记载，二者必须一致，二者不一致的，        。|以中文大写和数码中较小的为准|以数码为准|以中文大写为准|票据无效",
    "Answer": "票据无效"
  },
  {
    "ID": 2255,
    "Question": "一定时期内利息额与本金的比率称为        。|贷款利率|利息|利率",
    "Answer": "利率"
  },
  {
    "ID": 2257,
    "Question": "月亮、太阳以及星座等“天空中的景物”在地平线附近时比它们升得高时要大。        |正确|错误",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 2262,
    "Question": "在其他条件相同的情况下，网络带宽越高，上网速度就越快，这种说法是        的。|正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 2263,
    "Question": "一般计算机在高海拔地区容易罢工，这种说法是        的。|正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 2265,
    "Question": "安装了杀毒软件的计算机，        感染病毒。|可能|不可能",
    "Answer": "可能"
  },
  {
    "ID": 2266,
    "Question": "仙人掌放在计算机旁能防辐射，这种说法是        的。|正确|错误",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 2268,
    "Question": "计算机不是一个简单的系统，它是由很多配置组成的整体。我们看得见、摸得着的部分称为        。|硬件|软件",
    "Answer": "硬件"
  },
  {
    "ID": 2269,
    "Question": "自动电梯、自动扶梯在城市里的地铁站、百货商场、高楼大厦中都可以见到。电梯过去叫作升降机，最初的升降机是由        推动的。|内燃机|蒸汽机|电动机",
    "Answer": "蒸汽机"
  },
  {
    "ID": 2270,
    "Question": "中国于2010年制定并实施了        ，提出中国未来20年生物多样性保护总体目标、战略任务和优先行动。|《中华人民共和国自然保护区条例》|《中国生物多样性保护战略与行动计划》（2011—2030年）",
    "Answer": "《中国生物多样性保护战略与行动计划》（2011—2030年）"
  },
  {
    "ID": 2272,
    "Question": "下列选项中，不属于计算机应用软件的是        。|浏览器|显示器|图像处理软件|音乐播放器",
    "Answer": "显示器"
  },
  {
    "ID": 2274,
    "Question": "计算机中，用来存放程序和数据的记忆装置是        ，它是计算机能够实现“存储程序控制”的基础。|运算器|存储器|控制器",
    "Answer": "存储器"
  },
  {
    "ID": 2275,
    "Question": "计算机上传数据的速度又被称作网络        带宽，有时候它也会影响到我们对上网速度的主观感受。|上行|下行",
    "Answer": "上行"
  },
  {
    "ID": 2277,
    "Question": "相比于胶片相机，数码相机的最大优势是感光元件可以        曝光。|单次|反复",
    "Answer": "反复"
  },
  {
    "ID": 2279,
    "Question": "唯一以“中华”命名的海洋豚类是        。|中华白海豚|中华鲟",
    "Answer": "中华白海豚"
  },
  {
    "ID": 2280,
    "Question": "如果你接到自称是社保局工作人员打来的电话，说社保卡有问题，并且对方能准确说出你的姓名、出生年月等详细信息，要求缴纳保证金，正确的应对方法是        。|按照对方指示操作，解决社保卡问题|对于陌生号码一律不转账和不告知个人隐私",
    "Answer": "对于陌生号码一律不转账和不告知个人隐私"
  },
  {
    "ID": 2281,
    "Question": "如果收到一条内容为“XXX家长，这是您孩子开学以来个人表现的一些情况和学习报告，请查阅”的短信，后面附上一个网址，正确的应对方法是        。|关心孩子在校表现，直接点开看|先与老师或学校联系，核实信息后再决定要不要点开看",
    "Answer": "先与老师或学校联系，核实信息后再决定要不要点开看"
  },
  {
    "ID": 2282,
    "Question": "当你在网上看到一则招聘网络兼职的信息，称在电商平台给商家“刷信誉”，无需押金，非常轻松，每刷一笔商品收入15元，每天收入至少百元以上，正确的应对方法是        。|感觉工作很轻松，赶快去应聘|发动家人帮忙“刷信誉”，以求赚钱|介绍自己的同学和好朋友一起做兼职|认清声称“刷信誉”可以赚钱的兼职均是诈骗，应及时举报",
    "Answer": "认清声称“刷信誉”可以赚钱的兼职均是诈骗，应及时举报"
  },
  {
    "ID": 2283,
    "Question": "如果刚学会网上购物，想开通网银，正确的做法是        。|使用非本人的银行卡，不用自己再额外办卡|办理一张私人银行卡，放入适当资金用于购物",
    "Answer": "办理一张私人银行卡，放入适当资金用于购物"
  },
  {
    "ID": 2284,
    "Question": "如果家长接到“学校临时安排补课，要将补课费转到学校账户”的短信时，错误的做法是        。|赶快与孩子通话，核实情况，视情况而定|与学校老师联系，了解情况后再决定|询问孩子同班同学家长，看情况再决定|先按要求转账",
    "Answer": "先按要求转账"
  },
  {
    "ID": 2285,
    "Question": "反电信网络诈骗专用号码是        。|110|96110",
    "Answer": "96110"
  },
  {
    "ID": 2286,
    "Question": "1928年6月18日至7月11日，在共产国际的帮助下，中国共产党在        举行了第六次全国代表大会。|上海|莫斯科|香港|广州",
    "Answer": "莫斯科"
  },
  {
    "ID": 2287,
    "Question": "如果手机不小心弄丢了，之前手机已经绑定了微信、支付宝、银行卡，为了保护自己的财产信息，正确的应对方法是        。|手机丢了自认倒霉，什么都不做|立即挂失手机号并且冻结手机网银，解绑与手机号绑定的支付宝、微信等支付账户|立即更换手机号码，重新注册微信、支付宝账号",
    "Answer": "立即挂失手机号并且冻结手机网银，解绑与手机号绑定的支付宝、微信等支付账户"
  },
  {
    "ID": 2288,
    "Question": "如果你接到自称某电商平台客服打来的电话，对方说你以前注册了网络贷款信息，现需要注销，否则将影响征信，对方要求添加QQ好友，指导你进行注销操作，正确的做法是        。|按照对方要求加对方为QQ好友|按照对方要求在各网贷平台进行操作|在对方提供的平台输入自己的银行卡号和密码|挂掉对方电话，拨打110或辖区派出所电话报警",
    "Answer": "挂掉对方电话，拨打110或辖区派出所电话报警"
  },
  {
    "ID": 2289,
    "Question": "龟非常嗜睡，大多数要冬眠；有的还要夏眠。这种说法是        的。|正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 2290,
    "Question": "所有的两栖动物进入海水里，都会因为脱水而死亡。这种说法是        的。|正确|错误",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 2291,
    "Question": "驼鹿是典型的        动物。|热带雨林|亚寒带针叶林",
    "Answer": "亚寒带针叶林"
  },
  {
    "ID": 2292,
    "Question": "牛、马等食草动物有一项特殊的本领，能将肉食性动物无法消化的纤维素分解，从而产生运动所必需的能量物质——        。|麦芽糖|葡萄糖",
    "Answer": "葡萄糖"
  },
  {
    "ID": 2293,
    "Question": "所有小鸟刚出壳时眼睛都是睁开的，该说法是        的。|正确|错误",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 2294,
    "Question": "开屏的孔雀都是        。|雄孔雀|雌孔雀",
    "Answer": "雄孔雀"
  },
  {
    "ID": 2295,
    "Question": "刺猬为        动物。|肉食性|杂食性",
    "Answer": "杂食性"
  },
  {
    "ID": 2296,
    "Question": "一般情况下，雌蛙发出的声音没有雄蛙洪亮，这种说法是        的。|正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 2297,
    "Question": "变色龙的皮下具有三种色素细胞，其变色的原理就在于        色素细胞位置的变化。|绿色和灰色|灰色和蓝色|绿色和蓝色",
    "Answer": "绿色和蓝色"
  },
  {
    "ID": 2298,
    "Question": "乌龟同鸟一样，都需要孵蛋。        |正确|错误",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 2299,
    "Question": "从蝙蝠的骨骼特征上可以推断，它的翅膀是        进化来的。|前肢|后肢",
    "Answer": "前肢"
  },
  {
    "ID": 2300,
    "Question": "地球上的所有鸟类都会飞行。        |正确|错误",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 2301,
    "Question": "下列选项中，《        》出自《伊索寓言》，生动地诠释了乌鸦的智慧。|七只乌鸦|乌鸦喝水",
    "Answer": "乌鸦喝水"
  },
  {
    "ID": 2302,
    "Question": "经过酝酿和准备，在陈独秀主持下，        的共产党早期组织于1920年8月在上海法租界老渔阳里2号《新青年》编辑部正式成立。当时取名为“中国共产党”，这是中国的第一个共产党组织。|上海|北京|长沙",
    "Answer": "上海"
  },
  {
    "ID": 2303,
    "Question": "剧烈运动到大汗淋漓才能达到健身长寿的目的。这种说法是        的。|正确|错误",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 2304,
    "Question": "乌龟的龟壳分为上、下两半，上半部是覆盖在身体背面的背甲，下半部是托住整个腹部的腹甲，背甲与腹甲两侧        。|相连|不相连",
    "Answer": "相连"
  },
  {
    "ID": 2305,
    "Question": "善于用锋利的门齿咬断树枝，在河流中修筑水坝，被誉为“动物界的建筑师”的半水生性植食啮齿动物是        。|水豚|河狸",
    "Answer": "河狸"
  },
  {
    "ID": 2306,
    "Question": "鸽子在白天飞行时，主要借助太阳的位置来辨认方向。在没有太阳的阴天或者晚上，则主要依靠        来导航。|风向|地球磁场",
    "Answer": "地球磁场"
  },
  {
    "ID": 2307,
    "Question": "一般来讲，由于植物纤维类食物难以消化，为充分消化，食草动物的消化道都比较        。|长|短",
    "Answer": "长"
  },
  {
    "ID": 2308,
    "Question": "骆驼只有双峰驼一种。        |正确|错误",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 2309,
    "Question": "鸡喜欢在地上东觅西啄，除了啄食可吃的食物之外，还常常拣沙粒或小石子吃，是因为鸡太饿了，不小心错把石子当食物。        |正确|错误",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 2310,
    "Question": "冬眠时，蛙类会选择        来冬眠能维持最低水平的生命活动所需的能量，也是一种自我保护。|向阳面|背阳面",
    "Answer": "向阳面"
  },
  {
    "ID": 2311,
    "Question": "蛙属于        动物。|变温|恒温",
    "Answer": "变温"
  },
  {
    "ID": 2312,
    "Question": "两栖动物皮肤裸露、具有腺体，而且皮肤上的血管具有呼吸功能。这种说法是        的。|正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 2313,
    "Question": "响尾蛇的尾巴之所以能发声，是因为上面有一排中空的角质环，也叫响环。响环的数目越多，发出的声音也        。|越小|越大",
    "Answer": "越大"
  },
  {
    "ID": 2314,
    "Question": "鸟巢是鸟类终生栖居的家。        |正确|错误",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 2315,
    "Question": "为了能在黑暗中看清物体，很多动物眼睛视网膜后面有一个镜子似的反光层，可以把光反射回        ，达到收集光线的作用。|晶状体|视网膜",
    "Answer": "视网膜"
  },
  {
    "ID": 2316,
    "Question": "蛇吐舌头，只是为了收集气味。这种说法是        的。|正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 2317,
    "Question": "麻雀跳着走路，最根本的原因在于它的胫骨和跗骨之间的关节不能        。|伸直|弯曲",
    "Answer": "弯曲"
  },
  {
    "ID": 2318,
    "Question": "鸳鸯雌雄的特征非常明显，古人以“        ”命名雄鸟。|鸳|鸯",
    "Answer": "鸳"
  },
  {
    "ID": 2319,
    "Question": "在航空史上，达·芬奇曾深入地研究过人类如何模仿鸟类飞行，设计过靠上下拍打的人工翅膀飞行的机器。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 2320,
    "Question": "白虎并不是“怪胎”，而是一种白化现象。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 2321,
    "Question": "不同地域的同种鸟类像人类一样存在方言。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 2322,
    "Question": "壁虎无法在水上漂浮，这种说法是        的。|正确|错误",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 2323,
    "Question": "“松鹤延年”是中国国画中常见的主题。飘逸的丹顶鹤站在松树上，画面清逸，含义悠远。这样的画面符合生活中的真实场景吗？        |符合|不符合",
    "Answer": "不符合"
  },
  {
    "ID": 2324,
    "Question": "家养母鸡和野生雌鸟必须与雄性交配才会产卵。        |正确|错误",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 2325,
    "Question": "十月革命一声炮响，给中国送来了马克思列宁主义。十月革命后，以        为代表的先进分子开始在中国传播马克思主义。|梁启超|康有为|章炳麟|李大钊",
    "Answer": "李大钊"
  },
  {
    "ID": 2326,
    "Question": "为了适应水里的生活，河马的鼻子、眼睛和耳朵都生在头脸的上部。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 2327,
    "Question": "公元前206年，正当项羽扫荡黄河以南的秦王朝残余势力时，        率兵10万经武关进军至霸上，迫降秦王子婴，灭亡秦朝。|英布|刘邦|夏侯婴",
    "Answer": "刘邦"
  },
  {
    "ID": 2328,
    "Question": "西汉武器装备的主要贮藏部门是        。|工官|考工|武库",
    "Answer": "武库"
  },
  {
    "ID": 2330,
    "Question": "《老子》在历史上第一次区别了治国和用兵的不同方法要领：“以        治国，以        用兵”。|正 奇|奇 正",
    "Answer": "正 奇"
  },
  {
    "ID": 2331,
    "Question": "机器人能品尝酸甜苦辣吗？        |能|不能",
    "Answer": "能"
  },
  {
    "ID": 2332,
    "Question": "汉代的军车制造以        为主，中央及地方的工官担负着造车的任务。|官营|民营",
    "Answer": "官营"
  },
  {
    "ID": 2333,
    "Question": "“兵者不祥之器，非君子之器”。《老子》对战争持基本        态度。|反对和否定|赞同",
    "Answer": "反对和否定"
  },
  {
    "ID": 2334,
    "Question": "《老子》主张贵柔、守雌，“进道若退”，以        为进，反对刚强和进取，并把它引申为制定参与一切社会活动基本策略的出发点，以达到以弱胜强、以屈求伸的目的。|退|攻|守",
    "Answer": "退"
  },
  {
    "ID": 2335,
    "Question": "空间站又称太空站、航天站或轨道站，是具备一定试验和生产条件、可供航天员生活和工作的        在轨运行的航天器。|短期|长期",
    "Answer": "长期"
  },
  {
    "ID": 2337,
    "Question": "《老子》的朴素辩证法思想非常丰富。它认为事物都是矛盾的对立统一，这种对立统一，表现为事物的相互依存和相生相克，并决定着事物双方各自向着其相反的方向发展转化，即“        ”，为事物运动变化的基本属性。|反者道之动|弱者道之用",
    "Answer": "反者道之动"
  },
  {
    "ID": 2338,
    "Question": "孔子认为民心向背对于战争的胜负影响极大。他曾把“足食”“        ”“足信”列为国家政治生活中的三个基本要素。|足谋|足兵",
    "Answer": "足兵"
  },
  {
    "ID": 2339,
    "Question": "电饭煲之所以能够分辨出米饭有没有煮好，是因为其内部安装了        。|发热盘|磁钢",
    "Answer": "磁钢"
  },
  {
    "ID": 2340,
    "Question": "《老子》是中国历史上从军事哲学高度阐述“        ”作用和地位的第一家。其思想的特色之一，是主张以退为进，以柔克刚。|先发制人|后发制人",
    "Answer": "后发制人"
  },
  {
    "ID": 2341,
    "Question": "微纳技术是针对制造与处理那些大小处于微米到        级别物体的一种高新技术，可谓“科学绣花针”。|飞米|纳米",
    "Answer": "纳米"
  },
  {
    "ID": 2342,
    "Question": "元光六年（公元前129年），        被汉武帝拜为车骑将军，从此成为汉匈战争舞台上的主角，先后七征匈奴。|卫青|李广|霍去病",
    "Answer": "卫青"
  },
  {
    "ID": 2343,
    "Question": "周平王元年（公元前770年），因受犬戎侵扰，周平王放弃镐京，迁往东都洛邑。此后，史称        ，开始了我国历史上的春秋时代。|西周|东周",
    "Answer": "东周"
  },
  {
    "ID": 2344,
    "Question": "在一些公共场所大门前，人一走近，门就会自动打开。其实这是一种安装了感应装置的门，它通过        传感器自动获取人接近门的信号，并通过驱动系统将门打开，在人离开后再将门自动关闭。|磁敏|声敏|红外",
    "Answer": "红外"
  },
  {
    "ID": 2346,
    "Question": "汉高祖五年（公元前202年）二月，刘邦称帝，建立了封建专制主义的中央集权制的        王朝。|西汉|东汉",
    "Answer": "西汉"
  },
  {
    "ID": 2347,
    "Question": "汉文帝前元十一年（公元前169年），汉文帝采纳        的建议，下诏募民徙于塞下。|张武|晁错|陈平",
    "Answer": "晁错"
  },
  {
    "ID": 2348,
    "Question": "汉代        被称为“材官”或“材士”，遍置全国各地，它是汉军中数量最多的兵种。|车兵|步兵|骑兵",
    "Answer": "步兵"
  },
  {
    "ID": 2349,
    "Question": "春秋时期，一些军事强国常被称为“千乘之国”，是因为其拥有数量可观的        。|舟兵|步兵|车兵",
    "Answer": "车兵"
  },
  {
    "ID": 2350,
    "Question": "我们描述带宽时用的比特和描述文件大小的字节是两个大小不同的单位。1字节等于8比特，所以当我们将带宽换算成文件传输速度时，需要除以        才能得到每秒传输的字节数。|8|16|32",
    "Answer": "8"
  },
  {
    "ID": 2351,
    "Question": "《左传》在治军问题上主张德、        并重，即把礼作为道德手段，法作为强制手段，用来经武治军。|刑|仁",
    "Answer": "刑"
  },
  {
    "ID": 2352,
    "Question": "《左传》提出区分战争“义”与“不义”的范畴，主张从事“        ”。|义战|不义之战",
    "Answer": "义战"
  },
  {
    "ID": 2353,
    "Question": "空间站对接舱一般有        对接口。|单个|多个",
    "Answer": "多个"
  },
  {
    "ID": 2354,
    "Question": "他曾仅率800骑兵脱离大部队，追击数百里而与数倍于己的强敌交战；司马迁说他“有气敢任”。他是        。|卫青|李广|霍去病",
    "Answer": "霍去病"
  },
  {
    "ID": 2355,
    "Question": "“六度分割理论”的结论是指在人际交往的脉络中，联系世界上任何两个陌生人只需要        个中间人。|3|6|9",
    "Answer": "6"
  },
  {
    "ID": 2356,
    "Question": "空间站中，航天员进餐、睡眠和休息的地方叫        。|对接舱|气闸舱|生活舱",
    "Answer": "生活舱"
  },
  {
    "ID": 2357,
    "Question": "要达到与人类交流的目的，智能机器人的耳朵首先要拥有感知声音的“器官”——声音传感器，它与        构成一个完整的机器人“耳朵”。|图像识别软件|语音识别软件",
    "Answer": "语音识别软件"
  },
  {
    "ID": 2360,
    "Question": "秦末农民战争爆发后，        依据《太公兵法》向刘邦献计，并多次被刘邦采纳，为刘邦在灭秦及楚汉战争中击败敌军、建立西汉作出了重要贡献。|韩信|张良|冒顿",
    "Answer": "张良"
  },
  {
    "ID": 2361,
    "Question": "我国宪法规定，国家在社会主义初级阶段的基本经济制度是        。|按劳分配为主体、多种分配方式并存|公有制为主体、多种所有制经济共同发展|以全民所有制为主体、集体和其他经济成分共同发展",
    "Answer": "公有制为主体、多种所有制经济共同发展"
  },
  {
    "ID": 2362,
    "Question": "春秋时期，为了适应日渐频繁激烈的争霸兼并战争的需要，各诸侯国开始陆续组建起一定规模的常备军队。一般来说，当时各国常备军的成员主要来自        阶层。|庶民|贵族",
    "Answer": "贵族"
  },
  {
    "ID": 2363,
    "Question": "春秋时期，在以贵族采邑制为核心的“国”“野”制保留并占据主导地位的同时，郡县制度在一些国家中已开始出现并日渐发展，其中，        设县最早。|秦|楚|晋",
    "Answer": "楚"
  },
  {
    "ID": 2364,
    "Question": "为了维护专制主义中央集权，汉代遵循“居重驭轻”的原则，将        的组建摆在全国武装建设的首位。|中央军|地方军",
    "Answer": "中央军"
  },
  {
    "ID": 2365,
    "Question": "机器人身上携带的各种        就相当于人的眼睛和耳朵等器官，通过它可以接收周围环境的信息。|驱动器|传感器|控制器",
    "Answer": "传感器"
  },
  {
    "ID": 2366,
    "Question": "孔子一生所审慎持重的“三慎”之一——“        ”，既是他对待战争的根本态度，也是他对待具体作战行动的基本原则。|慎斋|慎战|慎疾",
    "Answer": "慎战"
  },
  {
    "ID": 2367,
    "Question": "汉军最大的作战单位是        ，其首领为大将军，或将军及长史等。|军|部|屯",
    "Answer": "军"
  },
  {
    "ID": 2368,
    "Question": "把生态文明建设纳入中国特色社会主义事业总体布局的是        。|党的十八大|党的十八届三中全会|党的十九大",
    "Answer": "党的十八大"
  },
  {
    "ID": 2369,
    "Question": "马是汉代军队作战的重要工具和军事装备。汉高祖时，丞相        作《汉律九章》创加厩律，制定了有关养马的法律。|韩信|晁错|萧何",
    "Answer": "萧何"
  },
  {
    "ID": 2370,
    "Question": "春秋时期，各诸侯国国家军事力量的主体是        。|地方武装|中央军",
    "Answer": "中央军"
  },
  {
    "ID": 2371,
    "Question": "决定成立国家安全委员会的是        。|党的十八届三中全会|党的十八届四中全会|党的十八届五中全会",
    "Answer": "党的十八届三中全会"
  },
  {
    "ID": 2373,
    "Question": "植物体内会带电，这种说法是        的。|正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 2374,
    "Question": "沙漠中，有一种植物叫        ，它能够在干旱的时候把根卷成一团，随风滚动。|风滚草|风沙草|行走草",
    "Answer": "风滚草"
  },
  {
    "ID": 2375,
    "Question": "植物最不喜欢        光。|红色|黄色|紫色|绿色",
    "Answer": "绿色"
  },
  {
    "ID": 2377,
    "Question": "世界上第一条地铁诞生于        。|伦敦|柏林|纽约|东京",
    "Answer": "伦敦"
  },
  {
    "ID": 2378,
    "Question": "飞机能在空中急刹车吗？        |能|不能",
    "Answer": "不能"
  },
  {
    "ID": 2379,
    "Question": "一株向日葵只开一朵花，这种表述是        的。|正确|错误",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 2380,
    "Question": "有些花草能够分泌出天然杀菌素，这种表述是        的。|正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 2381,
    "Question": "世界上最大的蚯蚓叫吉普高地大蚯蚓，身长可达1米，它最早是在        被发现的。|澳大利亚|新西兰|印度尼西亚|肯尼亚",
    "Answer": "澳大利亚"
  },
  {
    "ID": 2382,
    "Question": "金银花的花朵为了        会变色。|提高传粉效率|散热|吓退天敌",
    "Answer": "提高传粉效率"
  },
  {
    "ID": 2384,
    "Question": "西汉初期征兵的起征年龄为        ，即“始傅”的年龄。|15岁|16岁|18岁",
    "Answer": "15岁"
  },
  {
    "ID": 2385,
    "Question": "被称为“万园之园”的著名皇家园林是        。|圆明园|颐和园",
    "Answer": "圆明园"
  },
  {
    "ID": 2386,
    "Question": "太阳系中已知有8颗行星，依照与太阳的距离由近到远的顺序，分别为        、木星、土星、天王星和海王星。|水星、金星、地球、火星|水星、地球、火星、金星|水星、火星、地球、金星",
    "Answer": "水星、金星、地球、火星"
  },
  {
    "ID": 2387,
    "Question": "陆地上        发光植物。|存在|不存在",
    "Answer": "存在"
  },
  {
    "ID": 2388,
    "Question": "立体电影是放映时能给人以三维视觉，有明显纵深感的电影。是利用类似        摄制成具有水平视差的两幅画面的影片。|两眼的不同视角|运动视差|眼睛的调节",
    "Answer": "两眼的不同视角"
  },
  {
    "ID": 2389,
    "Question": "植物的遗传密码        修改。|可以|不可以",
    "Answer": "可以"
  },
  {
    "ID": 2390,
    "Question": "航天员在轨道上出入空间站的通道叫        。|对接舱|气闸舱|生活舱",
    "Answer": "气闸舱"
  },
  {
    "ID": 2391,
    "Question": "除了引力之外，        也会改变天体的形状。|自转|公转|密度|温度",
    "Answer": "自转"
  },
  {
    "ID": 2392,
    "Question": "严格意义上来说，人类的肉眼是不可能看到病毒的，但是通过        显微镜技术，我们可以用间接的方法观察病毒的轮廓。|光学|电子|原子",
    "Answer": "电子"
  },
  {
    "ID": 2393,
    "Question": "无花果的花在        。|“果实”内部|“果实”外部",
    "Answer": "“果实”内部"
  },
  {
    "ID": 2394,
    "Question": "下列石窟被誉为“东方塑像馆”的是        。|龙门石窟|麦积山石窟|云冈石窟|敦煌莫高窟",
    "Answer": "麦积山石窟"
  },
  {
    "ID": 2395,
    "Question": "人工种植林更容易发生病虫害，这种表述是        的。|正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 2396,
    "Question": "水星表面布满环形山，犹如“克隆”的        。|月球|地球|火星|金星",
    "Answer": "月球"
  },
  {
    "ID": 2397,
    "Question": "建元三年（公元前138年），        出使西域，揭开了中原王朝与西域关系史上崭新的一页。|霍去病|卫青|张骞",
    "Answer": "张骞"
  },
  {
    "ID": 2398,
    "Question": "拥有相同基因组的细胞演变成不同类型细胞的过程，在生命科学中称为        。|有丝分裂|细胞分裂|细胞分化",
    "Answer": "细胞分化"
  },
  {
    "ID": 2399,
    "Question": "共享发展理念的内涵之一是全民共享，这是就共享的        而言的。|覆盖面|内容|实现途径",
    "Answer": "覆盖面"
  },
  {
    "ID": 2400,
    "Question": "二倍体生物在形成生殖细胞时，由原来二倍体的细胞形成染色体组减半的生殖细胞，这种细胞分裂方式称为        。|加数分裂|衡数分裂|减数分裂",
    "Answer": "减数分裂"
  },
  {
    "ID": 2401,
    "Question": "苔藓植物长不高是因为        。|不能在体内形成维管束|叶片太小|根系不够发达",
    "Answer": "不能在体内形成维管束"
  },
  {
    "ID": 2402,
    "Question": "蜘蛛是昆虫吗？        。|是|不是",
    "Answer": "不是"
  },
  {
    "ID": 2403,
    "Question": "3D打印机打印出的飞机能飞吗？        |能|不能",
    "Answer": "能"
  },
  {
    "ID": 2404,
    "Question": "植物细胞，不管它来自植物的根茎叶还是花朵果实，几乎都有细胞壁这个结构，而构成动物体的细胞都        细胞壁。|没有|有",
    "Answer": "没有"
  },
  {
    "ID": 2405,
    "Question": "儿童可以坐在轿车前排吗？        |可以|不可以",
    "Answer": "不可以"
  },
  {
    "ID": 2406,
    "Question": "1928年，为了天文学研究的需要，国际天文学联合会在荷兰莱顿举行的大会明确地将全天空划分为        个星座区域。|12|30|66|88",
    "Answer": "88"
  },
  {
    "ID": 2407,
    "Question": "汉景帝前元三年（公元前154年）正月，吴、楚七国联合起兵，发动叛乱。汉景帝根据文帝遗言，提升        为太尉，令其率军东击吴、楚叛军。|韩信|张良|周亚夫",
    "Answer": "周亚夫"
  },
  {
    "ID": 2408,
    "Question": "猫喜欢抓老鼠吃，是因为老鼠体内不仅含有丰富的蛋白质，还富含一种叫作        的物质，这种物质猫自身不能合成，但对猫来讲特别重要。|维生素D|牛磺酸|维生素A|维生素E",
    "Answer": "牛磺酸"
  },
  {
    "ID": 2410,
    "Question": "热带雨林中的很多植物叶片上有个很特别的地方，就是在叶片顶端会拖出一根细长的尖“尾巴”，植物学家称它为        。|滴水尖|储水尖",
    "Answer": "滴水尖"
  },
  {
    "ID": 2412,
    "Question": "天安门城楼的屋顶采用        建筑形式。|歇山顶|硬山顶|庑殿顶|悬山顶",
    "Answer": "歇山顶"
  },
  {
    "ID": 2415,
    "Question": "赤道上的白天和黑夜的长度        永远相等的。|是|不是",
    "Answer": "是"
  },
  {
    "ID": 2416,
    "Question": "目前，苔藓植物中        可供食用的种类。|已有|未见有",
    "Answer": "未见有"
  },
  {
    "ID": 2417,
    "Question": "氢与        是宇宙中最多的两种元素。|氧|碳|氦|氮",
    "Answer": "氦"
  },
  {
    "ID": 2419,
    "Question": "草莓上的小麻点是        。|种子|运输水分的器官",
    "Answer": "种子"
  },
  {
    "ID": 2420,
    "Question": "历法是计量比        更长的时间间隔的法则。|日|月|季|年",
    "Answer": "日"
  },
  {
    "ID": 2421,
    "Question": "同一个生物体的众多细胞基因组是相同的，这是因为一个生物体的所有细胞都是由同一个受精卵通过不断地        产生的。|减数分裂|有丝分裂|二次分裂",
    "Answer": "有丝分裂"
  },
  {
    "ID": 2422,
    "Question": "我们所在的地球是太阳系中的一个        。|恒星|行星|卫星",
    "Answer": "行星"
  },
  {
    "ID": 2423,
    "Question": "有一种植物，它的叶子在植物界中有“超级寿星”之称，这种植物是        。|百岁兰|文竹|椰子树|荷花",
    "Answer": "百岁兰"
  },
  {
    "ID": 2425,
    "Question": "古时，在中国安徽徽州，每幢民居淘米洗菜的排水道里都会放养        ，充当建筑下水道的“清道夫”。|乌龟|鱼|青蛙",
    "Answer": "乌龟"
  },
  {
    "ID": 2427,
    "Question": "“兵        合一”是我国上古社会武装力量体制的基本特点之一。春秋时期，实行这一制度较为典型的诸侯国，首推齐国。|士|农|工",
    "Answer": "农"
  },
  {
    "ID": 2428,
    "Question": "朱德同志青年时期，就表达了“祖国安危人有责，冲天壮志付飞鹏”的远大志向。1909年，他离开家乡远赴昆明云南陆军讲武堂求学前，又立下“志士恨无穷，孤身走西东。投笔        去，刷新旧国风”的誓言。|报国|从军|从戎|杀敌",
    "Answer": "从戎"
  },
  {
    "ID": 2429,
    "Question": "1953年，英国《自然》杂志上的一篇论文在全世界引起了轰动。这篇文章对DNA的        结构、碱基配对方式进行了阐述，宣告了DNA结构的正式发现。|单螺旋|双螺旋|多螺旋",
    "Answer": "双螺旋"
  },
  {
    "ID": 2430,
    "Question": "他出身于将门世家，15年间先后在上谷、上郡、陇西、北地、雁门、云中六郡担任太守，足迹几乎踏遍了西汉的北部边疆，因作战凶狠而威震匈奴。他是        。|彭越|李广|霍去病",
    "Answer": "李广"
  },
  {
    "ID": 2431,
    "Question": "牛一般有四个胃，依次是瘤胃、网胃（蜂巢胃）、重瓣胃和皱胃，其中        才是真正的胃。|瘤胃|网胃|重瓣胃|皱胃",
    "Answer": "皱胃"
  },
  {
    "ID": 2432,
    "Question": "下列树中，        树的种子，不进入土壤就可以萌发、生根。|榕|杨|柳",
    "Answer": "榕"
  },
  {
    "ID": 2433,
    "Question": "地球上的水97%以上都在海里，淡水只占了不到        ，其中绝大部分又以冰的形式储存在南北极。|3%|6%|8%|9%",
    "Answer": "3%"
  },
  {
    "ID": 2434,
    "Question": "大约6500万年前，一颗直径超过10千米的近地小行星撞击过地球，这次撞击直接导致了        的灭绝。|三叶虫|巨猿|恐龙",
    "Answer": "恐龙"
  },
  {
    "ID": 2435,
    "Question": "习近平曾指出能否有效地制止腐败现象关系到党的生死存亡和社会主义事业的成败，这就需要建立各种有效的监督机制，其中        的舆论监督是最经常、公开、广泛的一种监督方式。|人大|党内|新闻媒介",
    "Answer": "新闻媒介"
  },
  {
    "ID": 2437,
    "Question": "2019年3月18日，习近平在学校思想政治理论课教师座谈会上强调，        是落实立德树人根本任务的关键课程。青少年阶段是人生的“拔节孕穗期”，最需要精心引导和栽培。|自然科学理论课|社会科学理论课|思想政治理论课|文学素养理论课",
    "Answer": "思想政治理论课"
  },
  {
    "ID": 2439,
    "Question": "微生物肥料完全可以用于有机农产品种植。微生物肥料产品中的载体大多选自无公害的农副产品，经过发酵腐熟施入土壤中会全部降解，没有任何残留。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 2440,
    "Question": "被称为“阴历”的农历，实际上不是纯粹的阴历，而是阴阳历。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 2441,
    "Question": "黄瓜古称胡瓜，由西汉        从西域带到中原，由此而得名。生长适宜温度为18~25℃，不耐寒，春天要等到气温显著回升后再栽培。|张骞|班超",
    "Answer": "张骞"
  },
  {
    "ID": 2442,
    "Question": "盆栽草莓时，当新芽长出后，要将枯叶去掉，这个时候开出的花没有结果的迹象，也要直接        。|摘除|保留",
    "Answer": "摘除"
  },
  {
    "ID": 2443,
    "Question": "微生物肥料与化肥之间是        关系。用了微生物肥料可以提高化肥利用率，可以少用化肥，克服了单用化肥会使土壤板结、漏水、漏肥的缺点。|互补|兼容",
    "Answer": "互补"
  },
  {
    "ID": 2445,
    "Question": "植物缺水萎蔫，可以将花盆浸在装有水的容器中几个小时，然后移至阴凉处，植物就能恢复生机了。这种做法        。|正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 2446,
    "Question": "我们在菜市场上买来的土豆可以直接当种薯用。        |正确|错误",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 2447,
    "Question": "微生物肥料的长期使用可以修复被污染的土壤。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 2448,
    "Question": "植物根须伸出花盆底部，意味着必须进行移植。这种说法        。|正确|错误",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 2449,
    "Question": "青椒在生长期间如果没有施用充足的肥料，成熟后会变得非常辣。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 2451,
    "Question": "家庭盆栽的南瓜，经成功人工授粉后仍光长蔓不结果，一般是因为        施用过多所致。|氮肥|磷肥",
    "Answer": "氮肥"
  },
  {
    "ID": 2452,
    "Question": "一些需要较高强度光照的植物，如果整个植株无法全部享受光照，可以每天将花盆旋转45度，以便植物各个部位都可以接受充足的光照。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 2453,
    "Question": "植物生长需要大量氮素营养，但植物不能直接利用大气中大量存在的氮气（占空气比例的78%）。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 2454,
    "Question": "陆游的诗句“纸上得来终觉浅，绝知此事要躬行”描写的是        。|脚踏实地，踏踏实实地工作|言出必行，承诺的就要实现|团结协作，注重团队的力量|知行合一，将知识化为实践",
    "Answer": "知行合一，将知识化为实践"
  },
  {
    "ID": 2455,
    "Question": "中国是世界公认的栽培大豆的起源地，现今世界各地栽培的大豆，都是直接或间接从我国引进的，这些国家对大豆的称呼，几乎都保留了我国大豆古名“        ”的语音。|菽|黍|稷",
    "Answer": "菽"
  },
  {
    "ID": 2456,
    "Question": "使农业劳动生产率大大提高，农业劳动者的个体独立性大大加强，两人协作的耦犁不再必要，井田制逐步崩坏，封建地主制逐步形成的是        的使用。|铜器|铁器",
    "Answer": "铁器"
  },
  {
    "ID": 2457,
    "Question": "在我国古代传说中，“钻燧取火，以化腥臊”“教民以渔”的祖先是“        ”。|有巢氏|燧人氏|包牺氏",
    "Answer": "燧人氏"
  },
  {
    "ID": 2458,
    "Question": "在我国古代传说中，“作结绳以为网罟，以佃以渔”“教民以猎”的祖先是“        ”。|有巢氏|包牺氏|燧人氏",
    "Answer": "包牺氏"
  },
  {
    "ID": 2459,
    "Question": "下列不属于我国古代农田灌溉工具的是        。|翻车|筒车|风车",
    "Answer": "风车"
  },
  {
    "ID": 2460,
    "Question": "在我国古代传说中，“构木为巢，以避群害”“昼拾橡栗，夜栖树上”的祖先是“        ”。|有巢氏|燧人氏|神农氏",
    "Answer": "有巢氏"
  },
  {
    "ID": 2461,
    "Question": "北宋苏颂《图经本草》记载：“油叶出油胜诸子，油入蔬清香，造烛甚明，点灯光亮，涂发黑润，饼饲猪易肥，上田壅苗堪茂。”指的是        。|花生|油菜",
    "Answer": "油菜"
  },
  {
    "ID": 2462,
    "Question": "在原始农业时代，人们把树木砍倒晒干后烧掉，不经翻土直接播种，这种地只种一年就要抛荒，需要年年另觅新地依法砍烧。这种耕作方法，叫“        ”。|熟荒耕作制|生荒耕作制",
    "Answer": "生荒耕作制"
  },
  {
    "ID": 2463,
    "Question": "世界上最先养蚕缫丝的国家是        ，并且该国在相当长的一段时间内在这方面独领风骚。|中国|日本|韩国",
    "Answer": "中国"
  },
  {
    "ID": 2464,
    "Question": "从世界范围看，农业起源中心主要有三个：西南亚、中南美洲和东亚，东亚中主要是        。|中国|印度",
    "Answer": "中国"
  },
  {
    "ID": 2465,
    "Question": "据史料记载，春秋初年，管仲曾向齐桓公建议，用“恶金”铸造农具，以便把“美金”集中用于制造武器。当时的“恶金”“美金”分别指的是        。|铁、铜|铁、钢",
    "Answer": "铁、铜"
  },
  {
    "ID": 2466,
    "Question": "中国古代兵器        除了有实战作用外，又被列于门前，体现主人身份地位。|戈|矛|钺|戟",
    "Answer": "戟"
  },
  {
    "ID": 2467,
    "Question": "“春江潮水连海平，海上明月共潮生”一句出自《春江花月夜》，作者是        。|张若虚|杨广|诸葛颖|张子容",
    "Answer": "张若虚"
  },
  {
    "ID": 2483,
    "Question": "根据《彩票管理条例实施细则》，逾期未兑奖的奖金纳入彩票        ，由彩票销售机构结算归集后上缴省级财政，全部留归地方使用。|奖金池|公益金",
    "Answer": "公益金"
  },
  {
    "ID": 2484,
    "Question": "黄花鱼除了能发出叫声外，还能唱出不同的音符，这种说法是        的。|正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 2486,
    "Question": "萤火虫依靠发光细胞中的        来发光，这种反应的发光效率非常高，可达95%。|物理反应|化学反应",
    "Answer": "化学反应"
  },
  {
    "ID": 2487,
    "Question": "因参与非法集资受到的损失，由        自行承担。|集资参与人|非法集资人|非法集资协助人",
    "Answer": "集资参与人"
  },
  {
    "ID": 2488,
    "Question": "根据《彩票管理条例》，彩票发行机构、彩票销售机构、彩票代销者以及其他因职务或者业务便利知悉彩票中奖者个人信息的人员，应当对彩票中奖者个人信息予以        。|公开|保密",
    "Answer": "保密"
  },
  {
    "ID": 2489,
    "Question": "可以从进食方式分辨毒蛇和无毒蛇，这种说法是        的。|正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 2491,
    "Question": "非法集资人、非法集资协助人不能同时履行所承担的清退集资资金和缴纳罚款义务时，先        。|缴纳罚款义务|清退集资资金",
    "Answer": "清退集资资金"
  },
  {
    "ID": 2492,
    "Question": "鱼鳔能帮助鱼在不同深度的水里通过放出或吸进气体，来调节鱼身体的比重。鱼鳔        了，就会浮上来。|胀大|缩小",
    "Answer": "胀大"
  },
  {
    "ID": 2493,
    "Question": "吃鱼翅很滋补，这种说法是        的。|正确|错误",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 2494,
    "Question": "重大国情国力普查所需经费，由        负担，列入相应年度的财政预算，按时拨付，确保到位。|国家统计局|国务院|国务院和地方人民政府共同",
    "Answer": "国务院和地方人民政府共同"
  },
  {
    "ID": 2495,
    "Question": "萤火虫不仅成虫能发光，卵、幼虫、蛹也都能发光。这种说法是        的。|正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 2496,
    "Question": "经调查认定属于非法集资的，处置非法集资牵头部门应当责令非法集资人、非法集资协助人        有关非法活动。|暂时停止|立即停止",
    "Answer": "立即停止"
  },
  {
    "ID": 2498,
    "Question": "下列选项中，        是热血的鱼，体温可以达到33～35℃。|鳕鱼|金枪鱼",
    "Answer": "金枪鱼"
  },
  {
    "ID": 2499,
    "Question": "随着水利发电的兴起，电站、水库在很多地方建成。在修建这些工程的时候，会考虑到专门为鱼类设计无障碍通道，以供它们畅游通过。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 2501,
    "Question": "下列选项中，把嘴巴当作育婴房的鱼类是        。|鲤鱼|龙鱼",
    "Answer": "龙鱼"
  },
  {
    "ID": 2502,
    "Question": "蜜蜂传粉浪费花粉少，要比风媒传粉的效率        得多。|高|低",
    "Answer": "高"
  },
  {
    "ID": 2503,
    "Question": "除法律、行政法规和国家另有规定外，企业、个体工商户名称和经营范围中        包含“金融”“交易所”“交易中心”“理财”“财富管理”“股权众筹”等字样或者内容。|可以|不得",
    "Answer": "不得"
  },
  {
    "ID": 2505,
    "Question": "鱼类都是“哑巴”，它们都不会发出声音，这种说法是        的。|正确|错误",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 2506,
    "Question": "《“十四五”软件和信息技术服务业发展规划》指出，鼓励有条件的地区建立信息消费馆、体验中心、公共服务平台，举办信息消费大赛、城市行、体验周等活动。2021年12月19日至21日，2021年全国工业APP和信息消费大赛总决赛在湖南        举办。|长沙|株洲|湘潭|衡阳",
    "Answer": "株洲"
  },
  {
    "ID": 2507,
    "Question": "互联网信息服务提供者应当加强对用户发布信息的管理，        制作、复制、发布、传播涉嫌非法集资的信息。|可以|不得",
    "Answer": "不得"
  },
  {
    "ID": 2508,
    "Question": "黄花鱼可以用脑袋中的“石头”保持身体平衡，这种说法是        的。|正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 2509,
    "Question": "灯笼鱼也叫灯眼鱼，是一类身体能发光的小型鱼类。灯笼鱼身体上的发光器官起源于        。|皮肤|眼睛",
    "Answer": "皮肤"
  },
  {
    "ID": 2510,
    "Question": "鲨鱼的牙齿不是永久齿，只有固定的一排，这种说法是        的。|正确|错误",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 2511,
    "Question": "根据《彩票管理条例实施细则》，彩票中奖者应当自开奖之日起60个        内兑奖。|工作日|自然日",
    "Answer": "自然日"
  },
  {
    "ID": 2512,
    "Question": "蛾子和蝴蝶都是鳞翅目昆虫，外形很相似。其中，        一般身体纤细，体毛少，翅膀上常有多种色彩。|蛾子|蝴蝶",
    "Answer": "蝴蝶"
  },
  {
    "ID": 2513,
    "Question": "毒蛇头部呈三角形，无毒蛇头部呈椭圆形，只要看蛇头的形状就能判断其有没有毒。        |正确|错误",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 2514,
    "Question": "对涉嫌非法集资行为，任何单位和个人        向处置非法集资牵头部门或者其他有关部门举报。|有权|无权",
    "Answer": "有权"
  },
  {
    "ID": 2515,
    "Question": "清除被褥里的螨虫，除了定时清洗床单、被套外，经常晒被子和褥子是最好的办法，因为阳光中的        可将螨虫杀死。|紫外线|红外线",
    "Answer": "紫外线"
  },
  {
    "ID": 2516,
    "Question": "大部分鱼的身体中都有一种能够控制浮降的特殊构造——“        ”，鱼儿就是靠它来上浮和下潜的。|鱼鳞|鱼鳔",
    "Answer": "鱼鳔"
  },
  {
    "ID": 2517,
    "Question": "在显微镜下，蝴蝶翅膀上的鳞片犹如屋顶上的瓦片一样，        地排列着。|有序而整齐|无序且杂乱",
    "Answer": "有序而整齐"
  },
  {
    "ID": 2518,
    "Question": "我们在水边看到的“蜻蜓点水”现象，正是蜻蜓成虫的        行为。|产卵|捕食",
    "Answer": "产卵"
  },
  {
    "ID": 2519,
    "Question": "除国家另有规定外，任何单位和个人        发布包含集资内容的广告或者以其他方式向社会公众进行集资宣传。|可以|不得",
    "Answer": "不得"
  },
  {
    "ID": 2520,
    "Question": "青蛙在咽下食物的时候是闭着眼睛的，这是因为它不忍心吃掉对方。        |正确|错误",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 2521,
    "Question": "党的七大提出党的政治路线是：“放手发动群众，壮大人民力量，在我党的领导下，打败日本侵略者，解放全国人民，建立一个        的中国。”|社会主义|新民主主义",
    "Answer": "新民主主义"
  },
  {
    "ID": 2522,
    "Question": "所有蜻蜓都具有点水产卵的习性，这种说法是        的。|正确|错误",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 2524,
    "Question": "根据《中华人民共和国安全生产法》，应急管理部门和对有关行业、领域的安全生产工作实施监督管理的部门，统称        。|负有安全生产监督管理职责的部门|地方人民政府有关部门|国务院有关部门",
    "Answer": "负有安全生产监督管理职责的部门"
  },
  {
    "ID": 2525,
    "Question": "鼻窦炎治疗后鼻涕颜色从黄转白、由稠变稀，量由多变少，提示炎症正在        。|好转|恶化",
    "Answer": "好转"
  },
  {
    "ID": 2526,
    "Question": "同一只手的指甲生长速度是不一样的，一般手指越长，指甲长得越快。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 2527,
    "Question": "从性别来看，        脸上更容易出油。|男性|女性",
    "Answer": "男性"
  },
  {
    "ID": 2528,
    "Question": "在路上行走或骑车时最好别戴耳机。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 2529,
    "Question": "县级以上地方人民政府应采取多种就业形式，拓宽公益性岗位范围，开发就业岗位，确保城市有就业需求的家庭至少有        人实现就业。|一|两",
    "Answer": "一"
  },
  {
    "ID": 2530,
    "Question": "地方各级人民政府和有关部门、公共就业服务机构举办的招聘会，        向劳动者收取费用。|可以|不得",
    "Answer": "不得"
  },
  {
    "ID": 2531,
    "Question": "年龄不同，皮脂腺活跃状态不同。一般而言，        脸上皮肤会更油。|青少年|中老年",
    "Answer": "青少年"
  },
  {
    "ID": 2532,
    "Question": "使用耳机不当        损伤听力。|会|不会",
    "Answer": "会"
  },
  {
    "ID": 2533,
    "Question": "孩子正处在生长发育的阶段，所以他们的指（趾）甲长得比较快。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 2534,
    "Question": "人的血液是红色的。比较而言，        含氧量高，呈鲜红色。|动脉血|静脉血",
    "Answer": "动脉血"
  },
  {
    "ID": 2535,
    "Question": "当人身体健康、心情愉快时，指（趾）甲会长得慢。        |正确|错误",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 2536,
    "Question": "人体的氧气输送依靠血液中的        。|红细胞|白细胞|血小板",
    "Answer": "红细胞"
  },
  {
    "ID": 2537,
    "Question": "不少歌唱家听自己的演唱录音时会觉得歌声有点失真。这个现象在普通人身上也会发生吗？        |会|不会",
    "Answer": "会"
  },
  {
    "ID": 2538,
    "Question": "随着人们寿命的延长，骨质疏松症患者也越来越多，尤其多见于        。|青春期的男性|绝经后的女性",
    "Answer": "绝经后的女性"
  },
  {
    "ID": 2539,
    "Question": "一般而言，听神经元——毛细胞一旦死去，        再生。|会|不会",
    "Answer": "不会"
  },
  {
    "ID": 2540,
    "Question": "皮肤由表皮、真皮、皮下组织三部分组成。一般来说，人大约        要换一次表皮。|一天|一周|一个月|一年",
    "Answer": "一个月"
  },
  {
    "ID": 2541,
    "Question": "血液是由血浆和血细胞所组成的混悬液。正常状态下血浆呈        。|白色|淡黄色",
    "Answer": "淡黄色"
  },
  {
    "ID": 2542,
    "Question": "通常情况下，成人脊柱由        块脊椎骨及其间的椎间盘共同构成。|26|32～33",
    "Answer": "26"
  },
  {
    "ID": 2544,
    "Question": "人的血液是红色的。比较而言，        含氧量低，呈暗红色。|动脉血|静脉血",
    "Answer": "静脉血"
  },
  {
    "ID": 2545,
    "Question": "扁平足的人走路容易累。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 2546,
    "Question": "通常情况下，常运动的人肺活量比一般人的肺活量        。|大|小",
    "Answer": "大"
  },
  {
    "ID": 2547,
    "Question": "健康人，尤其是男性，上了年纪后都会脱发，很多中老年男性都会谢顶，甚至秃头，少数女性也会这样，这叫作        。|静止期脱发|脂溢性脱发",
    "Answer": "脂溢性脱发"
  },
  {
    "ID": 2548,
    "Question": "指（趾）甲的生长速度和温度有关系。一般而言，        长得快些。|夏天|冬天",
    "Answer": "夏天"
  },
  {
    "ID": 2549,
    "Question": "人体内，血管管壁的厚度是不一样的。一般而言，大的血管管壁        于小的血管管壁。|厚|薄",
    "Answer": "厚"
  },
  {
    "ID": 2550,
    "Question": "同一个人不同部位的皮肤是不一样厚的，面部皮肤中，        最薄。|眼皮|鼻尖皮肤",
    "Answer": "眼皮"
  },
  {
    "ID": 2551,
    "Question": "双耳听力相差过大        影响对声音方向的辨别。|会|不会",
    "Answer": "会"
  },
  {
    "ID": 2552,
    "Question": "温度不同，皮脂腺分泌状况不同。一般而言，        脸上皮肤会更油。|夏天|冬天",
    "Answer": "夏天"
  },
  {
    "ID": 2553,
    "Question": "在中国，电力机车是指一种以电力为能源、由牵引电动机驱动车轮的设备。电力机车自身        能源。|带|不带",
    "Answer": "不带"
  },
  {
    "ID": 2554,
    "Question": "与人类相比，大多数鱼都是近视眼。该说法是        的。|正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 2555,
    "Question": "螃蟹的眼睛是        结构。|单眼|复眼",
    "Answer": "复眼"
  },
  {
    "ID": 2556,
    "Question": "城市化水平或称城市化率，是用来衡量城市化发展程度的数量指标，具体是指城市人口占总人口的比例，数值越        ，城镇化水平就越高。|高|低",
    "Answer": "高"
  },
  {
    "ID": 2557,
    "Question": "蜈蚣是        动物。|食肉|食草",
    "Answer": "食肉"
  },
  {
    "ID": 2558,
    "Question": "哺乳动物的乳头对数，与其每胎产的崽数相关。乳头的对数越多，一胎产的崽数也越        。|少|多",
    "Answer": "多"
  },
  {
    "ID": 2559,
    "Question": "蜘蛛能根据物体跌落在蛛网上的振动频率的不同，来判断来者是敌人还是食物，抑或是风。一般掉在蛛网上的猎物，产生的振幅和频率都比较        。|大|小",
    "Answer": "大"
  },
  {
    "ID": 2560,
    "Question": "哺乳动物都有一套相对有效的调节温度的系统和手段，用来保持        的体温。|波动|恒定",
    "Answer": "恒定"
  },
  {
    "ID": 2561,
    "Question": "空气在传播中会形成一种波。无论是高速行驶的汽车还是一阵阵疾风，它们都会使邻近空间的空气流速加快、压强变小，与远处空间的空气间产生一个压强差，从而形成一股空气压力波。物体移动的快慢与空气压力波的大小成        。|正比|反比",
    "Answer": "正比"
  },
  {
    "ID": 2562,
    "Question": "海参失去内脏后不会死。该说法是        的。|正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 2564,
    "Question": "虎、狮等动物在寻觅猎物、围捕猎物，或守候、跟踪猎物时，消耗体能很大，所以它们不大可能大量积累脂肪。这种说法是        的。|正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 2565,
    "Question": "所有的蜘蛛都结网捕猎。该说法是        的。|正确|错误",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 2566,
    "Question": "新陈代谢所需要的各种酶，只有在一定的        下才能高效发挥作用。|温度|湿度",
    "Answer": "温度"
  },
  {
    "ID": 2567,
    "Question": "盲道的起点处、终点处和拐弯处，以及延伸到公交车站前时，表面的凸起就会变成        状，用以提示盲人前面的情况即将发生变化。|圆点|方块",
    "Answer": "圆点"
  },
  {
    "ID": 2568,
    "Question": "汽车的车身越坚硬就越安全。        |正确|错误",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 2569,
    "Question": "恒温动物体内的        是产热的源头。食物经过消化和代谢，变成了能量，以维持身体各个系统的功能并保持恒定的体温。|新陈代谢|细胞代谢",
    "Answer": "细胞代谢"
  },
  {
    "ID": 2570,
    "Question": "大人抱着孩子乘坐小型汽车是安全的。        |正确|错误",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 2571,
    "Question": "生活在地下洞穴里的哺乳动物，由于环境微光或无光，眼睛常常长得很        ，甚至完全看不见。不过，这些动物可以靠听觉、嗅觉、触觉来弥补。|大|小",
    "Answer": "小"
  },
  {
    "ID": 2572,
    "Question": "彩楼欢门是一种盛行于北宋东京和南宋临安的独特的店面装饰形式，最早搭建在酒肆中，用竹木绑缚捆扎搭建出楼阁的形状，属于        建筑。|临时性|长期性",
    "Answer": "临时性"
  },
  {
    "ID": 2573,
    "Question": "河马的眼睛，还有鼻子和耳朵，都长在头部的        ，这样潜水就方便很多。|顶端|两侧",
    "Answer": "顶端"
  },
  {
    "ID": 2574,
    "Question": "从19世纪到20世纪初，        基本上是唯一的列车动力源，在全世界铁路上广泛使用。|蒸汽机车|电力机车",
    "Answer": "蒸汽机车"
  },
  {
    "ID": 2575,
    "Question": "蛇类和蛙类等变温动物要冬眠，有时还会夏眠。这种说法是        的。|正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 2576,
    "Question": "自从高铁列车发明以来，就不断在试验中刷新陆地轨道车辆运行的速度纪录。那么，高铁列车的速度能一直快下去吗？        |能|不能",
    "Answer": "不能"
  },
  {
    "ID": 2577,
    "Question": "蜘蛛对蛛网上不同类型振动的辨识能力是天生的。该说法是        的。|正确|错误",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 2578,
    "Question": "蜘蛛的丝是蜘蛛从嘴里吐出来的。该说法是        的。|正确|错误",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 2579,
    "Question": "以下选项中，不属于有害垃圾的是        。|废电池|废日光灯管|废水银温度计|菜根菜叶",
    "Answer": "菜根菜叶"
  },
  {
    "ID": 2580,
    "Question": "元素周期表的主要发现者是        。|居里夫人|门捷列夫|拉瓦锡|道尔顿",
    "Answer": "门捷列夫"
  },
  {
    "ID": 2581,
    "Question": "食草动物的眼睛，长在侧扁头颅的        ，这是为了方便大范围地观察各个方向来的敌害。|前方|两侧",
    "Answer": "两侧"
  },
  {
    "ID": 2582,
    "Question": "哺乳动物的眼睛一般都长在头的前部，这样便于观察前方的状况，利于避开敌害或捕获食物。所以当一种动物攻击其他动物时，常常会采用在        慢慢靠近的方式。|前方|侧方或后方",
    "Answer": "侧方或后方"
  },
  {
    "ID": 2583,
    "Question": "“数字城市”中的“数字”是指阿拉伯数字，该说法是        的。|正确|错误",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 2584,
    "Question": "老鼠比起大象来，维持体温更困难。从相对体重来计算，所需的能量更        。|少|多",
    "Answer": "多"
  },
  {
    "ID": 2585,
    "Question": "动物身体体积越大，其体表面积与体积之比率则越小，维持体温的效率就越        。|高|低",
    "Answer": "高"
  },
  {
    "ID": 2586,
    "Question": "哺乳动物是恒温动物，俗称温血动物，它们能保持恒定的体温，以满足高效率        的需要。|血液代谢|新陈代谢",
    "Answer": "新陈代谢"
  },
  {
    "ID": 2587,
    "Question": "很多夜间活动的翼手类动物（比如食虫的蝙蝠）虽然有眼睛，但却是靠        来定位，进而发现猎物或障碍物的。|气味|超声波",
    "Answer": "超声波"
  },
  {
    "ID": 2588,
    "Question": "由公狮和母虎交配产下的叫“        ”。|狮虎兽|虎狮兽",
    "Answer": "狮虎兽"
  },
  {
    "ID": 2589,
    "Question": "在雾天、雨天、雪天、沙尘天和下冰雹的天气等低能见度的情况下，汽车只需要开雾灯就行。        |正确|错误",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 2590,
    "Question": "动物眼中看到的物体颜色与人类看到的一样。该说法是        的。|正确|错误",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 2593,
    "Question": "城市化率越高就意味着发展得越好。        |正确|错误",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 2594,
    "Question": "中国传统园林景观设计中的借景包括“近借”“远借”“邻借”“互借”“仰借”和“俯借”等。在滨水的园林从水边眺望开阔的水面和远处的岛屿，借园外水面给人以开阔之感的借景是“        ”。|近借|远借|邻借|互借",
    "Answer": "远借"
  },
  {
    "ID": 2595,
    "Question": "“城市病”一般是指因人口急剧增加而引起的资源短缺、环境污染、交通拥堵、人口拥挤、社会矛盾突出、就业压力大和治安差等各种负面现象。它是与城市发展进程相伴相生的，根本原因在于        。|人口的增长速度超过了城市发展的速度|城市发展的速度超过了人口的增长速度",
    "Answer": "人口的增长速度超过了城市发展的速度"
  },
  {
    "ID": 2596,
    "Question": "由于地壳运动的缘故，        陆地板块比较早地从被称为“泛大陆”的古代大陆中分离出去，广袤的海洋成了它与其他大陆之间的天然屏障，阻止了原始的有袋类动物与进化的有胎盘动物之间的基因交流，使得该地区的有袋类动物得到了充分的发展。|亚洲|非洲|澳大利亚",
    "Answer": "澳大利亚"
  },
  {
    "ID": 2597,
    "Question": "马力大的汽车一定跑得快。        |正确|错误",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 2598,
    "Question": "蚕茧只有白色的。该说法是        的。|正确|错误",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 2599,
    "Question": "在汽车的车灯中，雾灯安装的位置都比较        。|高|低",
    "Answer": "低"
  },
  {
    "ID": 2600,
    "Question": "蜘蛛丝就是单纯的一根丝。该说法是        的。|正确|错误",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 2601,
    "Question": "汽车前排所配备的安全气囊可以保护儿童乘员免于危险。        |正确|错误",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 2603,
    "Question": "对于鸟类来说，辨别敌友首先靠视觉，也有极少数的鸟类依靠的是        。|嗅觉|触觉",
    "Answer": "嗅觉"
  },
  {
    "ID": 2604,
    "Question": "澳大利亚以及        部分地区一些幼仔在母体育儿袋中发育的袋鼠、树袋熊、负鼠等为有袋类动物。|非洲|南美洲",
    "Answer": "南美洲"
  },
  {
    "ID": 2606,
    "Question": "蛛网丝反射的光量可以影响蜘蛛的捕食。        的反射可以吸引昆虫飞来，而        的反射则增加了蛛网的可见度，使昆虫容易觉察而避开蛛网。因而，蜘蛛在不同光照条件下，会调整它们的结网行为。|紫外光 可见光|可见光 紫外光",
    "Answer": "紫外光 可见光"
  },
  {
    "ID": 2608,
    "Question": "北京的颐和园和苏州的拙政园在很大程度上体现了现存明、清时代北方大型皇家园林和江南私家园林的差异。而两者共同特点之一，是它们都模仿自然山水，以        布局为主，并注重步移景异以及空间渗透、借景等处理手法。|对称|非对称",
    "Answer": "非对称"
  },
  {
    "ID": 2609,
    "Question": "恒温动物的体表是散热的场所，当哺乳动物的体温        周围环境温度时，身体产出的能量就会变成热量，通过体表散发到周围环境中去。|高于|低于",
    "Answer": "高于"
  },
  {
    "ID": 2610,
    "Question": "动能是物体因运动而具有的能量，它的大小与物体的质量、物体运动速度的平方均成正比。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 2611,
    "Question": "根据中华人民共和国国家标准《岩土工程勘察规范》（GB50021－2001)，含有固态水，且冻结状态持续        的土，应判定为多年冻土。|半年|一年|二年或二年以上",
    "Answer": "二年或二年以上"
  },
  {
    "ID": 2613,
    "Question": "奥运历史上第一个既举办过夏季奥运会，又举办过冬季奥运会的城市是        。|慕尼黑|北京|巴黎|东京",
    "Answer": "北京"
  },
  {
    "ID": 2616,
    "Question": "河北的乐亭，读音正确的是        。|乐（lè）亭|乐（lào）亭",
    "Answer": "乐（lào）亭"
  },
  {
    "ID": 2617,
    "Question": "京剧脸谱中        的脸谱表示忠勇侠义的人物性格，多为正面角色。|红色|黑色|蓝色|黄色",
    "Answer": "红色"
  },
  {
    "ID": 2618,
    "Question": "驾驶人应当按照驾驶证载明的准驾车型驾驶机动车。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 2621,
    "Question": "即使是室外阳光下能茂盛生长的植物，也不喜欢透过玻璃直射的阳光。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 2623,
    "Question": "“生当作人杰，死亦为鬼雄。至今思项羽，不肯过江东。”是        咏赞项羽的名句。|李清照|苏轼|柳永|辛弃疾",
    "Answer": "李清照"
  },
  {
    "ID": 2626,
    "Question": "约公元前4000年至公元前3300年，河姆渡文化        的石器多通体磨光，出现了扁平长条石锛（bēn），穿孔石斧、长方形双孔石刀和石纺轮。|晚期|早期",
    "Answer": "晚期"
  },
  {
    "ID": 2627,
    "Question": "马家窑文化是中国黄河上游地区新石器时代晚期的文化，因甘肃省临洮县马家窑遗址而得名。马家窑文化的居民以经营原始的        为主，种植粟和黍。|旱地农业|渔业|畜牧业",
    "Answer": "旱地农业"
  },
  {
    "ID": 2628,
    "Question": "马王堆汉墓位于        省。|湖南|湖北",
    "Answer": "湖南"
  },
  {
    "ID": 2629,
    "Question": "连环画通常采用文图结合的形式，也有的只以绘画形式出现。20世纪初叶，在        形成并开始广泛流传的连环画，俗称“小人书”。|上海|天津|北京|杭州",
    "Answer": "上海"
  },
  {
    "ID": 2630,
    "Question": "中国特有的民间美术形式        ，是适应人们庆贺年节的风俗活动而产生发展的，大约萌始于秦汉之际，当时人们逢除夕便在门户上画神荼、郁垒以驱鬼魅不祥之物。|年画|剪纸",
    "Answer": "年画"
  },
  {
    "ID": 2631,
    "Question": "款识原指中国古代钟鼎彝器上铸刻的文字，现指书画作品中的题记性文字，仅限作者自书，不包括他人所书的观款或题跋等。        |正确|错误",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 2632,
    "Question": "龙泉窑址是中国南方古代青瓷窑址，窑炉为龙窑，可分为窑头、窑室和窑尾3部分。其中        为火膛，是投柴烧火的地方，平面呈半圆形。|窑头|窑室|窑尾",
    "Answer": "窑头"
  },
  {
    "ID": 2633,
    "Question": "从类型上分，版画有凸版、凹版、平版和孔版版画4种。在版平面上，用刀刻去画稿的空白部分，留下有形象的部分的版画是        。|凸版|平版|凹版|孔版",
    "Answer": "凸版"
  },
  {
    "ID": 2634,
    "Question": "简牍是中国古代用        制成的书写材料，流行于东周至魏晋时期（约公元前5世纪至公元3世纪）。|竹、木|纸|绢",
    "Answer": "竹、木"
  },
  {
    "ID": 2635,
    "Question": "中国第一部绘画通史著作是        。|张彦远的《历代名画记》|谢赫的《画品》|郭若虚的《图画见闻志》|顾恺之的《论画》",
    "Answer": "张彦远的《历代名画记》"
  },
  {
    "ID": 2636,
    "Question": "宋代专烧黑釉茶盏的建窑，产品以碗盏为主，兔毫盏是建窑的特殊产品，在黑釉或酱褐釉上有细如兔毛的条状结晶，兔毫的形成与胎中含        高达9%有关。|氧化铁|石灰釉",
    "Answer": "氧化铁"
  },
  {
    "ID": 2637,
    "Question": "明代中叶以后，雕版印刷中的彩色套印技术趋向成熟，促进了木版年画的绘刻与销行，全国各地陆续出现了很多年画产地。其中        成为北方的生产中心。|杨柳青年画|桃花坞年画",
    "Answer": "杨柳青年画"
  },
  {
    "ID": 2638,
    "Question": "中国剪纸的历史悠久，汉代已经出现“剪彩为幡”的习俗，用各色丝织品剪刻成小幡，用于        日的祭祀活动。|立春|立秋|立冬|立夏",
    "Answer": "立春"
  },
  {
    "ID": 2639,
    "Question": "素描使用的工具只有铅笔和炭条。        |正确|错误",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 2640,
    "Question": "简，是简牍的最基本形式，或称札，用竹或木制成。一般长约23厘米，相当于汉尺        。|一尺|两尺",
    "Answer": "一尺"
  },
  {
    "ID": 2641,
    "Question": "指画是中国画绘制技法之一，是以手指和掌部代毛笔蘸墨与颜料进行书画创作的方法。下列画家中，以擅长指画著称的是        。|潘天寿|齐白石",
    "Answer": "潘天寿"
  },
  {
    "ID": 2642,
    "Question": "下列选项中，        是清代金石学著作，是一部综合性古器物图谱。|《金石索》|《金石录》",
    "Answer": "《金石索》"
  },
  {
    "ID": 2643,
    "Question": "汉碑的形制不统一，汉以后通常由三部分组成：顶上部分称碑首，中间部分称碑身，底下部分称碑座。碑座常常雕成        形动物，名为赑（bì）屃（xì）。|龟|虎",
    "Answer": "龟"
  },
  {
    "ID": 2645,
    "Question": "失业保险金的标准，由省、自治区、直辖市人民政府确定，不得低于城市居民最低生活保障标准。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 2646,
    "Question": "甘肃省敦煌市汉代敦煌烽燧遗址和玉门市、酒泉市汉代酒泉郡烽燧遗址中发现的简牍，统称为敦煌汉简。敦煌汉简是        。|木简|竹简",
    "Answer": "木简"
  },
  {
    "ID": 2647,
    "Question": "古代人类通过各种活动遗留下来的实物，通常包括遗物和遗迹两大类。其中，工具、武器、日用器具和装饰品等器物属于        。|遗物|遗迹",
    "Answer": "遗物"
  },
  {
    "ID": 2648,
    "Question": "大明宫遗址是唐代宫殿遗址，位于陕西省西安市城北，始建于        贞观八年（公元634年），名永安宫，贞观九年改名大明宫。|唐太宗|唐高祖|唐玄宗|唐高宗",
    "Answer": "唐太宗"
  },
  {
    "ID": 2649,
    "Question": "2014年，国务院决定将新型农村社会养老保险和城镇居民社会养老保险两项制度合并实施，在全国范围内建立统一的        。|城乡居民基本养老保险制度|城镇职工基本养老保险制度",
    "Answer": "城乡居民基本养老保险制度"
  },
  {
    "ID": 2650,
    "Question": "绘画属于空间艺术吗？        |属于|不属于",
    "Answer": "属于"
  },
  {
    "ID": 2651,
    "Question": "大汶口文化是中国黄河下游地区的新石器时代文化，因1959年发掘的山东泰安大汶口遗址而得名。大汶口文化的经济以原始农业为主，主要是种        。|粟|豆|麦|稻",
    "Answer": "粟"
  },
  {
    "ID": 2652,
    "Question": "汉阙，是汉代        地建在城门或建筑群大门外表示威仪等第的建筑物。|成对|单个",
    "Answer": "成对"
  },
  {
    "ID": 2653,
    "Question": "大溪文化的居民以        作农业为主。|稻|豆|麦|粟",
    "Answer": "稻"
  },
  {
    "ID": 2654,
    "Question": "良渚文化是中国长江下游地区的新石器时代文化。因浙江省杭州市余杭县（现在是余杭区）良渚遗址而得名。良渚文化居民以农业生产为主，主要作物是        。|水稻|粟|黍",
    "Answer": "水稻"
  },
  {
    "ID": 2655,
    "Question": "中国书画作品中，作者自书款识的内容包括与作品有关的诗词。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 2656,
    "Question": "汉代发明的炒钢法，以生铁为原料，可炒炼出高碳钢、中碳钢、低碳钢。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 2657,
    "Question": "干栏式建筑是指在木（竹）柱底架上建筑的高出地面的房屋。一般所说的巢居不属于干栏式建筑。        |正确|错误",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 2658,
    "Question": "宋代北方著名的民间瓷窑        ，以烧造白地釉下黑（褐）花瓷为主，窑址分布在河北邯郸市的观台镇等地，始于北宋中期，元代以后衰落。|磁州窑|景德镇窑|龙泉窑|德化窑",
    "Answer": "磁州窑"
  },
  {
    "ID": 2659,
    "Question": "1956年发现于湖北省的        化石是中国华中地区旧石器时代中期的人类化石，属早期智人。该发现，在考古学、古人类学、地质学研究上都具有重要意义。|长阳人|马坝人|蓝田人|元谋人",
    "Answer": "长阳人"
  },
  {
    "ID": 2660,
    "Question": "南宋及元代时期，在风格精丽的工笔设色花鸟画继续发展的同时，风格简括奔放以水墨为主的写意花鸟画和水墨写意“四君子画”相继出现。“四君子画”中的“四君子”是指        。|梅、兰、竹、菊|梅、兰、柳、菊|梅、松、竹、菊",
    "Answer": "梅、兰、竹、菊"
  },
  {
    "ID": 2661,
    "Question": "职工        参加基本养老保险，由用人单位和职工共同缴纳基本养老保险费。|应当|自愿",
    "Answer": "应当"
  },
  {
    "ID": 2662,
    "Question": "中国山水画的分类传统习惯多按画法风格的不同别有称谓。其中，几无水墨纯以彩色图绘者称        。|没骨山水|墨笔山水|淡着色山水",
    "Answer": "没骨山水"
  },
  {
    "ID": 2664,
    "Question": "中国河北省出土的“长信宫灯”，甘肃省出土的“十二枝灯”都是出自        代的铜灯。|汉|唐",
    "Answer": "汉"
  },
  {
    "ID": 2665,
    "Question": "中国人物画因画法样式上的区别分为若干类别，其中纯用线描或稍加墨染者称        。|白描人物画|工笔人物画|泼墨人物画|简笔人物画",
    "Answer": "白描人物画"
  },
  {
    "ID": 2667,
    "Question": "1927年，中国学者和外国学者共同发掘了北京周口店的        时代遗址。|旧石器|新石器",
    "Answer": "旧石器"
  },
  {
    "ID": 2668,
    "Question": "20世纪80年代中后期兴起的现代水墨画，与传统水墨画属于相同的绘画概念。        |正确|错误",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 2669,
    "Question": "干栏式建筑是指在木（竹）柱底架上建筑的高出地面的房屋，主要为防        而建。|潮湿|火|日晒",
    "Answer": "潮湿"
  },
  {
    "ID": 2670,
    "Question": "在目前已知的中国画史上，最早运用“传神”评价美术现象的是        。|顾恺之|陆探微|谢赫",
    "Answer": "顾恺之"
  },
  {
    "ID": 2671,
    "Question": "大溪文化是中国长江中游地区的新石器时代文化，因重庆市巫山县大溪遗址而得名。大溪文化的陶器以        为主。|红陶|白陶|黑陶",
    "Answer": "红陶"
  },
  {
    "ID": 2672,
    "Question": "汉代丝织技术最高水平的标志是        ，它是以彩色丝线织出斜纹重经组织的高级提花织物。|锦|纱|绸|绢",
    "Answer": "锦"
  },
  {
    "ID": 2674,
    "Question": "从1928年开始，中国学者李济、梁思永等在河南安阳发掘殷墟，证明这里是        的都城遗址。|商代后期|商代前期|夏代后期|夏代前期",
    "Answer": "商代后期"
  },
  {
    "ID": 2675,
    "Question": "现代绘画中，        只描绘一只眼固定一个方向所见的景物。|焦点透视|散点透视",
    "Answer": "焦点透视"
  },
  {
    "ID": 2676,
    "Question": "东周时代各大国诸如东周、三晋、燕、齐、楚、秦等均曾大量铸币，其中，以        最为普及，是当时中原各国流通的主要货币。|铜币|金银币",
    "Answer": "铜币"
  },
  {
    "ID": 2678,
    "Question": "中国现存最早的一部完整的评论画家艺术的论著是        。该书提出了“画有六法”，并以此作为衡量画家艺术优劣高下的标准。|谢赫的《画品》|元夏文彦的《图绘宝鉴》",
    "Answer": "谢赫的《画品》"
  },
  {
    "ID": 2679,
    "Question": "雕塑是具象的物体形成，以实空间为主，伴随着虚空间，是        艺术。|立体|平面",
    "Answer": "立体"
  },
  {
    "ID": 2680,
    "Question": "德化窑是始烧于        的民间瓷窑，位于福建德化县，以低铝高硅的“象牙白”为其代表作品而闻名于世。|宋代|元代|唐代|明代",
    "Answer": "宋代"
  },
  {
    "ID": 2681,
    "Question": "素描是以线为主要描绘方式的        画，通常被视为造型艺术的基础。|单色|彩色",
    "Answer": "单色"
  },
  {
    "ID": 2682,
    "Question": "《集古录》由宋代        所撰，是中国现存最早的研究金石铭刻的著作。|欧阳修|赵明诚",
    "Answer": "欧阳修"
  },
  {
    "ID": 2683,
    "Question": "中国植物学家发表的第一个植物新属是        。|秤锤树属|明党参属|兰属|金钱松属",
    "Answer": "秤锤树属"
  },
  {
    "ID": 2684,
    "Question": "2021年9月22日至23日，一只野生鸟类斑鹭在        被发现。此次发现为这一鸟种在中国大陆的新记录。|南通市如东县东凌湿地|淮安白马湖国家湿地公园|苏州市太湖国家湿地公园|徐州市潘安湖湿地公园",
    "Answer": "南通市如东县东凌湿地"
  },
  {
    "ID": 2686,
    "Question": "封泥是中国古代封缄简牍并加盖印章的泥块，也称“泥封”“艺泥”，产生于        。|春秋末期|东汉初期",
    "Answer": "春秋末期"
  },
  {
    "ID": 2688,
    "Question": "绘画中，组画的各个单幅独立成画，可以表现不同的主题。        |正确|错误",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 2689,
    "Question": "民间艺人华彦钧，自幼随其父学习各种乐器，        是他的代表作之一。|《二泉映月》|《良宵》",
    "Answer": "《二泉映月》"
  },
  {
    "ID": 2690,
    "Question": "江苏目前唯一有野外种群分布的灵长目生物是        。|树猴|狐猴|金丝猴|猕猴",
    "Answer": "猕猴"
  },
  {
    "ID": 2691,
    "Question": "“粉骨碎身浑不怕，要留清白在人间。”写的是        。|玉石|石灰|瓷器|石膏",
    "Answer": "石灰"
  },
  {
    "ID": 2692,
    "Question": "2008年5月，全长36公里的        建成通车，是当时世界上最长的跨海大桥。该桥建设条件复杂：台风多、潮差大、流速急、滩涂长、腐蚀作用严重、浅层气富集，完全由中国自行设计、建造和管理，是世界建桥史上的一项伟大创举，被誉为“不可能完成的奇迹”。|杭州湾跨海大桥|星海湾大桥|胶州湾大桥",
    "Answer": "杭州湾跨海大桥"
  },
  {
    "ID": 2693,
    "Question": "选择词语的正确词形        。|俯首帖耳|俯首怗耳",
    "Answer": "俯首帖耳"
  },
  {
    "ID": 2694,
    "Question": "在中国古代兵器中，        被称为“百兵之君”，也就是兵器之首。|剑|刀|斧|枪",
    "Answer": "剑"
  },
  {
    "ID": 2695,
    "Question": "选择词语的正确词形        。|称心如意|乘心如意",
    "Answer": "称心如意"
  },
  {
    "ID": 2696,
    "Question": "红山文化是中国北方地区的新石器时代文化，其居民大多过着        的生活。|定居|游牧",
    "Answer": "定居"
  },
  {
    "ID": 2700,
    "Question": "传染病，一定是特定的病原体感染人体所致，所以，人得传染病是因为接触了病原体。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 2701,
    "Question": "蚊子叮人时，会先将唾液注入人体内。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 2702,
    "Question": "人体的免疫系统复杂而高效，当细菌、病毒等致病微生物侵入人体后，巨噬细胞会立刻出动，只要遇到不是自己身体的细胞，就全部吞噬掉，这就叫        免疫。|特异性|非特异性",
    "Answer": "非特异性"
  },
  {
    "ID": 2703,
    "Question": "一般而言，疾病可分为传染病和非传染病。其中，        的患病原因更为复杂。|非传染病|传染病",
    "Answer": "非传染病"
  },
  {
    "ID": 2704,
    "Question": "由免疫系统发起的防御反应可分为非特异性免疫和特异性免疫。其中，        是人体出生后逐渐获得和完善的，具有特异的辨认和对抗各种病原体的能力。|特异性免疫|非特异性免疫",
    "Answer": "特异性免疫"
  },
  {
    "ID": 2705,
    "Question": "只能进入        的病毒，又名“噬菌体”。|真菌|细菌",
    "Answer": "细菌"
  },
  {
    "ID": 2706,
    "Question": "在同一张桌子上共吃被细菌污染的相同菜肴后，每个人都会腹泻。        |错误|正确",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 2707,
    "Question": "疟疾是一种寄生虫病。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 2708,
    "Question": "冷热病，又称        。患者主要表现为周期性地全身发冷、发热、多汗，长期多次发作后，可引起贫血和脾大。|疟疾|痢疾",
    "Answer": "疟疾"
  },
  {
    "ID": 2709,
    "Question": "人体的免疫系统是        记忆性的。|有|没有",
    "Answer": "有"
  },
  {
    "ID": 2710,
    "Question": "病毒是一种蛋白质包裹着核酸的复合物，这种复合物在细胞外面就同核酸和蛋白质单独存在时一样，既无新陈代谢能力，又无繁殖能力，可一旦进入细胞后，就成为有生命的物体。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 2711,
    "Question": "疟疾的病原体是        。|按蚊|疟原虫",
    "Answer": "疟原虫"
  },
  {
    "ID": 2712,
    "Question": "大多数人被蚊子叮咬后会出现局部红肿，瘙痒难忍，却不感到疼。这主要是因为常见蚊子的口针远        人体皮肤表面痛觉感受器的密度。|大于|小于",
    "Answer": "小于"
  },
  {
    "ID": 2713,
    "Question": "人体的免疫系统中的T淋巴细胞分三类：杀伤性T细胞、辅助性T细胞、调节性T细胞。其中，        能够将已经被感染的人体细胞消灭掉，遏制入侵者的扩散。|辅助性T细胞|调节性T细胞|杀伤性T细胞",
    "Answer": "杀伤性T细胞"
  },
  {
    "ID": 2714,
    "Question": "严格意义上来说，人类的肉眼是        看到病毒的。|不可能|可能",
    "Answer": "不可能"
  },
  {
    "ID": 2715,
    "Question": "书写        改善人们的情绪和健康状况。|有助于|无助于",
    "Answer": "有助于"
  },
  {
    "ID": 2716,
    "Question": "孑（jié）孓（jué），是        的幼虫。|苍蝇|蚊子",
    "Answer": "蚊子"
  },
  {
    "ID": 2717,
    "Question": "爷爷让13岁的小明去商店帮他买包烟，店主可以卖烟给小明吗？        |可以|不可以",
    "Answer": "不可以"
  },
  {
    "ID": 2718,
    "Question": "《中华人民共和国未成年人保护法》规定，        周边不得设置营业性娱乐场所、酒吧、互联网上网服务营业场所等不适宜未成年人活动的场所。|厂矿企业|商业区|居民住宅区|学校、幼儿园",
    "Answer": "学校、幼儿园"
  },
  {
    "ID": 2719,
    "Question": "由免疫系统发起的防御反应可分为非特异性免疫和特异性免疫。其中，皮肤和黏膜的物理阻挡执行的是        。|非特异性免疫|特异性免疫",
    "Answer": "非特异性免疫"
  },
  {
    "ID": 2720,
    "Question": "依法应当留置的被调查人如果在逃，由        发布通缉令，追捕归案。|公安机关|监察机关|检察机关|审判机关",
    "Answer": "公安机关"
  },
  {
    "ID": 2721,
    "Question": "用人单位应当按照一定比例安排残疾人就业，并为其提供适当的工种、岗位。用人单位安排残疾人就业的比例不得低于本单位在职职工总数的        。|1.0%|1.5%",
    "Answer": "1.5%"
  },
  {
    "ID": 2722,
    "Question": "以腭扁桃体为主，由淋巴组织组成的扁桃体群，属于人体        器官的一部分。|消化|免疫",
    "Answer": "免疫"
  },
  {
    "ID": 2723,
    "Question": "根据2018年7月1日起施行的新版台风国家标准《热带气旋命名》，热带气旋包括        。|热带低压、热带风暴、强热带风暴、台风、强台风和超强台风|热带低压、热带风暴、台风、超强台风|热带低压、台风、超强台风",
    "Answer": "热带低压、热带风暴、强热带风暴、台风、强台风和超强台风"
  },
  {
    "ID": 2724,
    "Question": "残疾标准由        规定。|残疾人组织|医疗机构|国务院|当地政府",
    "Answer": "国务院"
  },
  {
    "ID": 2726,
    "Question": "行政机关应当建立健全政府信息        审查机制，明确审查的程序和责任。|公开|涉密|保密|密点",
    "Answer": "公开"
  },
  {
    "ID": 2728,
    "Question": "《中国居民膳食指南（2022）》建议：培养清淡饮食习惯，少吃高盐和油炸食品。成年人每天摄入食盐不超过        。|9克|5克|8克",
    "Answer": "5克"
  },
  {
    "ID": 2731,
    "Question": "根据《汽车及挂车外部照明和光信号装置的安装规定》（GB 4785-2019），汽车前雾灯光色为白色或选择性        。|黄色|红色|蓝色",
    "Answer": "黄色"
  },
  {
    "ID": 2740,
    "Question": "2006年7月1日，全长1956公里的        全线通车，结束了西藏不通铁路的历史，有力推动了雪域高原的跨越式发展和各族人民生活的改善，成为西藏经济社会发展的“输氧线”。|成渝铁路|青藏铁路|川藏公路",
    "Answer": "青藏铁路"
  },
  {
    "ID": 2742,
    "Question": "2018年人力资源和社会保障部、财政部印发的《关于建立城乡居民基本养老保险待遇确定和基础养老金正常调整机制的指导意见》指出，城乡居民基本养老保险待遇由基础养老金和个人账户养老金构成。基础养老金由中央和地方确定标准并        支付给符合领取条件的参保人。|部分或全额|按50%|按80%|全额",
    "Answer": "全额"
  },
  {
    "ID": 2743,
    "Question": "留党察看最长不超过        。|两年|六个月|一年",
    "Answer": "两年"
  },
  {
    "ID": 2744,
    "Question": "党的省、自治区、直辖市、设区的市和自治州的委员会，每届任期五年。这些委员会的委员和候补委员必须有        的党龄。|五年以上|三年|一年",
    "Answer": "五年以上"
  },
  {
    "ID": 2745,
    "Question": "机关基层党组织应当严格执行任期制度，任期届满按期进行换届选举。书记、副书记选举产生后，报        批准。|上级党委|上级党组织|上级组织部门|上级党组织书记",
    "Answer": "上级党组织"
  },
  {
    "ID": 2746,
    "Question": "党员的党龄，从        之日算起。|预备期满转为正式党员|支部大会通过预备党员",
    "Answer": "预备期满转为正式党员"
  },
  {
    "ID": 2747,
    "Question": "地名的罗马字母拼写以        作为统一规范。|《汉语拼音方案》|英文译写",
    "Answer": "《汉语拼音方案》"
  },
  {
    "ID": 2748,
    "Question": "发展党员，必须把        放在首位，经过党的支部，坚持个别吸收的原则。|思想标准|业务能力|道德标准|政治标准",
    "Answer": "政治标准"
  },
  {
    "ID": 2749,
    "Question": "县级以上人民政府地名行政主管部门和其他有关部门可以委托        对地名的命名、更名、使用、文化保护等情况进行评估。|第三方机构|管理对象|服务对象|被评估方",
    "Answer": "第三方机构"
  },
  {
    "ID": 2750,
    "Question": "地名应当保持        。未经批准，任何单位和个人不得擅自决定对地名进行命名、更名。|永久不变|相对稳定|经常变更",
    "Answer": "相对稳定"
  },
  {
    "ID": 2751,
    "Question": "2021年9月25日，赤壁长江        大桥正式通车。大桥是目前国内外最大跨径的钢混结合梁斜拉桥。|公铁两用|铁路|公路",
    "Answer": "公路"
  },
  {
    "ID": 2752,
    "Question": "在我国，个人的工资、薪金属于综合所得，适用百分之三至百分之四十五的        税率。|超额累进|比例|超率累进|定额",
    "Answer": "超额累进"
  },
  {
    "ID": 2753,
    "Question": "县级以上人民政府其他有关部门批准的地名，自按规定报送备案之日起15日内，由        向社会公告。|同级人民政府地名行政主管部门|上级人民政府其他有关部门",
    "Answer": "同级人民政府地名行政主管部门"
  },
  {
    "ID": 2754,
    "Question": "2018年人力资源和社会保障部、财政部印发的《关于建立城乡居民基本养老保险待遇确定和基础养老金正常调整机制的指导意见》指出，地方应当根据当地实际提高基础养老金标准，对        岁及以上参保城乡老年居民予以适当倾斜；对长期缴费、超过最低缴费年限的，应适当加发        基础养老金。|70 老龄|80 长期|75 补充|65 年限",
    "Answer": "65 年限"
  },
  {
    "ID": 2755,
    "Question": "2018年人力资源和社会保障部、财政部印发的《关于建立城乡居民基本养老保险待遇确定和基础养老金正常调整机制的指导意见》指出，引导激励符合条件的城乡居民早参保、多缴费，增加        资金积累，优化养老保险待遇结构，提高待遇水平。|年金账户|基本账户|个人账户|统筹账户",
    "Answer": "个人账户"
  },
  {
    "ID": 2756,
    "Question": "汉献帝建安十三年（公元208年），孙权、刘备联军在今湖北        一带大败曹操军队，奠定了三国鼎立的基础，创造了中国军事史上以弱胜强的著名战例。|赤壁|襄阳",
    "Answer": "赤壁"
  },
  {
    "ID": 2758,
    "Question": "三峡工程是迄今为止世界上规模最大的水利枢纽工程和综合效益最广泛的水电工程。三峡工程的首要任务是        。|航运|防洪|发电|水资源利用",
    "Answer": "防洪"
  },
  {
    "ID": 2759,
    "Question": "羊楼洞抗美援朝烈士陵园（羊楼洞142烈士墓群）位于        ，这里一共安葬了142位抗美援朝的志愿军战士，是国内中国人民志愿军烈士集中安葬地之一。|湖南省岳阳市|湖北省赤壁市",
    "Answer": "湖北省赤壁市"
  },
  {
    "ID": 2760,
    "Question": "党的地方各级委员会全体会议，每年至少召开        。|两次|一次",
    "Answer": "两次"
  },
  {
    "ID": 2761,
    "Question": "2018年人力资源和社会保障部、财政部印发的《关于建立城乡居民基本养老保险待遇确定和基础养老金正常调整机制的指导意见》指出，各地要根据        情况，合理确定和调整城乡居民基本养老保险缴费档次标准，供城乡居民选择。|城乡居民消费支出|物价变动|职工基本养老保险等其他社会保障标准调整情况|城乡居民收入增长",
    "Answer": "城乡居民收入增长"
  },
  {
    "ID": 2762,
    "Question": "《黄河大合唱》的第一乐章《黄河船夫曲》中采用了        的音调素材，展现了船夫与暴风雨奋力拼搏的生动形象。|信天游|劳动号子|龙船调",
    "Answer": "劳动号子"
  },
  {
    "ID": 2763,
    "Question": "《黄河大合唱》创作于        时期。|解放战争|抗美援朝战争|抗日战争",
    "Answer": "抗日战争"
  },
  {
    "ID": 2764,
    "Question": "歌剧《党的女儿》中女主角的名字是        。|王芳|韩英|田玉梅",
    "Answer": "田玉梅"
  },
  {
    "ID": 2765,
    "Question": "歌剧《金沙江畔》讲述的是中国工农红军和以下哪个少数民族之间的深厚军民鱼水情？        |藏族|维吾尔族",
    "Answer": "藏族"
  },
  {
    "ID": 2766,
    "Question": "歌剧《洪湖赤卫队》的曲作者是        。|张敬安和欧阳谦叔|梅少山和杨会君",
    "Answer": "张敬安和欧阳谦叔"
  },
  {
    "ID": 2767,
    "Question": "《洪湖水，浪打浪》这段耳熟能详的旋律最早出自哪部歌剧？        |《红珊瑚》|《草原之歌》|《洪湖赤卫队》",
    "Answer": "《洪湖赤卫队》"
  },
  {
    "ID": 2768,
    "Question": "歌剧《冰山上的来客》的曲作者是        。|刘炽|雷蕾|雷振邦",
    "Answer": "雷蕾"
  },
  {
    "ID": 2769,
    "Question": "歌剧《江姐》是根据哪部文学作品改编的？        |小说《青春之歌》|小说《把一切献给党》|小说《红岩》",
    "Answer": "小说《红岩》"
  },
  {
    "ID": 2770,
    "Question": "地名由专名和        两部分组成。|通名|类别名|别名|后缀名",
    "Answer": "通名"
  },
  {
    "ID": 2771,
    "Question": "歌剧《洪湖赤卫队》讲述了20世纪30年代，韩英等人带领洪湖赤卫队与敌人展开艰苦斗争，保卫湘鄂西革命根据地红色政权的故事，该故事发生在        。|湖南省|江西省|湖北省",
    "Answer": "湖北省"
  },
  {
    "ID": 2772,
    "Question": "歌剧《党的女儿》的首次创排是为了庆祝中国共产党建党        周年。|65|70",
    "Answer": "70"
  },
  {
    "ID": 2773,
    "Question": "《黄河大合唱》首演于        。|井冈山|宜昌|延安",
    "Answer": "延安"
  },
  {
    "ID": 2774,
    "Question": "中国最早的金属铸币出现于        。|西周晚期|春秋晚期",
    "Answer": "春秋晚期"
  },
  {
    "ID": 2775,
    "Question": "诗句“开辟荆榛逐荷夷，十年始克复先基”反映的历史事件是        。|郑成功收复台湾|戚继光抗倭",
    "Answer": "郑成功收复台湾"
  },
  {
    "ID": 2776,
    "Question": "中国舰艇自诞生起就有自己的编号和舰名。一般“1”字头为        。|护卫舰|驱逐舰",
    "Answer": "驱逐舰"
  },
  {
    "ID": 2777,
    "Question": "根据我国海军舰艇命名规则，以行政省（区）或直辖市命名的是        。|巡洋舰|驱逐舰",
    "Answer": "巡洋舰"
  },
  {
    "ID": 2778,
    "Question": "福建舰是我国完全自主设计建造的首艘        型航空母舰。|滑跃|弹射",
    "Answer": "弹射"
  },
  {
    "ID": 2779,
    "Question": "中国人民解放军海军编制序列中，通常将战斗船只称为舰艇，一般排水量大于500吨称为“        ”。|艇|舰",
    "Answer": "舰"
  },
  {
    "ID": 2780,
    "Question": "“春蚕到死丝方尽，蜡炬成灰泪始干”的作者是唐代诗人        。|李白|杜牧|苏轼|李商隐",
    "Answer": "李商隐"
  },
  {
    "ID": 2781,
    "Question": "医疗卫生事业是民生大事。从2003年起，我国开始在西部部分地区实行        ，2006年在全国推开，到2008年底覆盖了全国。这种个人自愿参加，以大病统筹为主、兼顾小病，个人筹资小部分、国家和地方政府补贴大部分的制度，受到广大农民的热烈欢迎。|新型农村合作医疗制度|城乡基本养老保险制度",
    "Answer": "新型农村合作医疗制度"
  },
  {
    "ID": 2782,
    "Question": "“山近月远觉月小，便道此山大于月。若有人眼大如天，当见山高月更阔。”这是明代思想家王守仁的《蔽月山房》，与此中哲理最接近的是“        ”。|纸上得来终觉浅，绝知此事要躬行。|不识庐山真面目，只缘身在此山中。|问渠那得清如许，为有源头活水来。|若言声在指头上，何不于君指上听？",
    "Answer": "不识庐山真面目，只缘身在此山中。"
  },
  {
    "ID": 2783,
    "Question": "毛泽东的诗句“敢教日月换新天”的上一句是“        ”。|喜看稻菽千重浪|为有牺牲多壮志|别梦依稀咒逝川|红旗卷起农奴戟",
    "Answer": "为有牺牲多壮志"
  },
  {
    "ID": 2784,
    "Question": "苏州历史悠久，风景秀美。下列诗句与苏州有关的是“        ”。|姑苏城外寒山寺，夜半钟声到客船|孤帆远影碧空尽，唯见长江天际流|商女不知亡国恨，隔江犹唱后庭花|欲把西湖比西子，淡妆浓抹总相宜",
    "Answer": "姑苏城外寒山寺，夜半钟声到客船"
  },
  {
    "ID": 2785,
    "Question": "楚国辞赋家        ，湖北省宜昌市秭归县人，我国第一位伟大的爱国主义诗人，浪漫主义诗歌的奠基人。|杜甫|屈原|白居易",
    "Answer": "屈原"
  },
  {
    "ID": 2786,
    "Question": "刘禹锡的诗作“千淘万漉虽辛苦”的下一句是“        ”。|黄沙百战穿金甲|吹尽狂沙始到金|一片孤城万仞山|莫言迁客似沙沉",
    "Answer": "吹尽狂沙始到金"
  },
  {
    "ID": 2787,
    "Question": "以下描述胡腾舞的诗句是“        ”。|繁弦奏渌水，长袖转回鸾|环行急蹴皆应节，反手叉腰如却月|遏云歌响清，回雪舞腰轻|袅袅腰疑折，褰褰袖欲飞",
    "Answer": "环行急蹴皆应节，反手叉腰如却月"
  },
  {
    "ID": 2788,
    "Question": "2009年12月5日至13日，        在香港举行，这是香港首次举办国际综合性体育大赛。|第十六届亚洲运动会|第五届东亚运动会",
    "Answer": "第五届东亚运动会"
  },
  {
    "ID": 2789,
    "Question": "2007年，为庆祝香港回归祖国10周年，中央人民政府将大熊猫        和        赠予香港特别行政区。|佳佳 安安|盈盈 乐乐",
    "Answer": "盈盈 乐乐"
  },
  {
    "ID": 2790,
    "Question": "2001年5月17日，香港最大的图书馆        落成启用。|中央图书馆|九龙公共图书馆",
    "Answer": "中央图书馆"
  },
  {
    "ID": 2791,
    "Question": "2003年7月28日，广东东莞、中山、江门、佛山被列为第一批港澳“        ”开放城市。|自由行|团队游",
    "Answer": "自由行"
  },
  {
    "ID": 2792,
    "Question": "香港是2008年北京奥运会        项目的举办地。|马术|花剑",
    "Answer": "马术"
  },
  {
    "ID": 2794,
    "Question": "2019年1月3日，中国嫦娥四号探测器成功在月球背面着陆。作为唯一一所参与嫦娥四号任务的香港院校，        研发了随嫦娥四号落月的“相机指向系统”，还为其候选着陆区创建了地形模型。|香港科技大学|香港大学|香港理工大学",
    "Answer": "香港理工大学"
  },
  {
    "ID": 2795,
    "Question": "申请人在考试过程中有贿赂、舞弊行为的，取消考试资格，已经通过考试的其他科目成绩无效，公安机关交通管理部门处二千元以下罚款；申请人在一年内不得再次申领机动车驾驶证。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 2797,
    "Question": "目前地震是可以精确预报的，这种说法        。|正确|错误",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 2798,
    "Question": "2000年，香港开始实施覆盖全港的强制退休保障计划——        制度。这个制度快速稳定地实现了从自愿性的退休保障体系向强制性的转换，顺应香港回归后人口老龄化发展趋势。|年金|强积金",
    "Answer": "强积金"
  },
  {
    "ID": 2801,
    "Question": "世界第一个永久极地考察站是        。|奥尔卡德斯站|阿蒙森-斯科特站|俄罗斯站|长城站",
    "Answer": "奥尔卡德斯站"
  },
  {
    "ID": 2802,
    "Question": "收集个人信息，应当限于实现处理目的的最小范围，不得过度收集个人信息。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 2803,
    "Question": "个人信息处理者可以处理所有个人自行公开或者其他已经合法公开的个人信息。        |正确|错误",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 2804,
    "Question": "《中华人民共和国刑事诉讼法》规定，基层人民法院、中级人民法院审判第一审案件，应当由审判员        人或者由审判员和人民陪审员共三人或者七人组成合议庭进行，但是基层人民法院适用简易程序、速裁程序的案件可以由审判员一人独任审判。|四|三|六",
    "Answer": "三"
  },
  {
    "ID": 2805,
    "Question": "《中华人民共和国刑事诉讼法》规定，经人民法院通知，证人没有正当理由不出庭作证的，人民法院可以强制其到庭，但是被告人的配偶、父母、子女除外。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 2806,
    "Question": "《中华人民共和国刑事诉讼法》规定，宣告判决，一律公开进行。当庭宣告判决的，应当在        以内将判决书送达当事人和提起公诉的人民检察院。|十日|五日",
    "Answer": "五日"
  },
  {
    "ID": 2807,
    "Question": "个人信息处理者违反《中华人民共和国个人信息保护法》规定处理个人信息，侵害众多个人的权益的，人民检察院、法律规定的消费者组织可以依法向人民法院提起诉讼。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 2808,
    "Question": "《中华人民共和国刑事诉讼法》规定，当事人及其法定代理人、近亲属，对已经发生法律效力的判决、裁定，可以向人民法院或者人民检察院提出申诉，申诉期间        停止判决、裁定的执行。|可以|不能",
    "Answer": "不能"
  },
  {
    "ID": 2809,
    "Question": "根据《中华人民共和国刑事诉讼法》，辩护律师持律师执业证书、律师事务所证明和委托书或者法律援助公函要求会见在押的犯罪嫌疑人、被告人的，看守所应当及时安排会见，至迟不得超过        小时。|二十四|四十八|三十六",
    "Answer": "四十八"
  },
  {
    "ID": 2810,
    "Question": "《中华人民共和国刑事诉讼法》规定，审判的时候被告人不满十八周岁的案件，        审理。|可以公开|不公开",
    "Answer": "不公开"
  },
  {
    "ID": 2811,
    "Question": "根据《中华人民共和国刑事诉讼法》，在审判过程中，被告人        拒绝辩护人继续为他辩护。|不能|可以",
    "Answer": "可以"
  },
  {
    "ID": 2812,
    "Question": "《中华人民共和国刑事诉讼法》规定，被告人、自诉人和他们的        ，不服地方各级人民法院第一审的判决、裁定，有权用书状或者口头向上一级人民法院上诉。|近亲属|法定代理人",
    "Answer": "法定代理人"
  },
  {
    "ID": 2813,
    "Question": "公安机关在立案后，对于危害国家安全犯罪或者其他严重危害社会的犯罪案件，根据侦查犯罪的需要，经过严格的批准手续，可以采取技术侦查措施。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 2814,
    "Question": "个人信息的处理目的、处理方式和处理的个人信息种类发生变更的，无需重新取得个人同意。        |正确|错误",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 2815,
    "Question": "根据《中华人民共和国刑事诉讼法》，基层人民法院管辖的案件，符合下列哪个条件的，可以适用简易程序审判。        |共同犯罪案件中部分被告人不认罪的|有重大社会影响的|案件事实清楚、证据充分的",
    "Answer": "案件事实清楚、证据充分的"
  },
  {
    "ID": 2816,
    "Question": "下列哪项不属于《中华人民共和国刑事诉讼法》中的“法定代理人”。        |辩护人|被代理人的养父母|被代理人的父母|被代理人的监护人",
    "Answer": "辩护人"
  },
  {
    "ID": 2817,
    "Question": "根据《中华人民共和国刑事诉讼法》，人民法院审判案件，实行        制。|两审终审|一审终审",
    "Answer": "两审终审"
  },
  {
    "ID": 2818,
    "Question": "2018年11月14日，习近平主持召开中央全面深化改革委员会第五次会议，审议通过《        》。2020年10月，党的十九届五中全会通过的《中共中央关于制定国民经济和社会发展第十四个五年规划和二〇三五年远景目标的建议》提出，推进媒体深度融合，实施全媒体传播工程，做强新型主流媒体，建强用好县级融媒体中心。|关于加强县级融媒体中心建设的意见|中国共产党宣传工作条例",
    "Answer": "关于加强县级融媒体中心建设的意见"
  },
  {
    "ID": 2819,
    "Question": "《中华人民共和国刑事诉讼法》规定，适用简易程序审理案件，对可能判处三年有期徒刑以下刑罚的，可以组成合议庭进行审判，也可以由        独任审判。|人民陪审员一人|审判员一人",
    "Answer": "审判员一人"
  },
  {
    "ID": 2820,
    "Question": "根据《中华人民共和国刑事诉讼法》，公安机关对被拘留的人，应当在拘留后的二十四小时以内进行讯问。在发现不应当拘留的时候，必须立即释放，发给释放证明。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 2821,
    "Question": "LED灯比白炽灯节能。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 2822,
    "Question": "关于处理个人信息，下列说法错误的是        。|通过误导、欺诈、胁迫等方式处理个人信息|应当保证个人信息的质量|应当采取对个人权益影响最小的方式|应当遵循合法、正当、必要和诚信原则",
    "Answer": "通过误导、欺诈、胁迫等方式处理个人信息"
  },
  {
    "ID": 2823,
    "Question": "根据《中华人民共和国刑事诉讼法》，人民法院审理附带民事诉讼案件，        进行调解。|可以|不可以",
    "Answer": "可以"
  },
  {
    "ID": 2824,
    "Question": "2013年12月11日，中共中央办公厅印发《        》，对社会主义核心价值观建设工作进行总体部署，提出原则要求。《意见》指出，要把培育和践行社会主义核心价值观融入国民教育全过程、落实到经济发展实践和社会治理中，加强社会主义核心价值观宣传教育，开展涵养社会主义核心价值观的实践活动。|关于培育核心价值体系的意见|关于培育和践行社会主义核心价值观的意见",
    "Answer": "关于培育和践行社会主义核心价值观的意见"
  },
  {
    "ID": 2825,
    "Question": "2015年10月3日，中共中央印发《        》，进一步明确了文艺工作的指导思想、方针原则和目标任务，对繁荣发展社会主义文艺作出重要的制度设计和政策安排。|关于全国性文艺评奖制度改革的意见|全国性文艺评奖改革方案|关于繁荣发展社会主义文艺的意见",
    "Answer": "关于繁荣发展社会主义文艺的意见"
  },
  {
    "ID": 2826,
    "Question": "根据《中华人民共和国刑事诉讼法》，采用刑讯逼供等非法方法收集的犯罪嫌疑人、被告人供述和采用暴力、威胁等非法方法收集的证人证言、被害人陈述，        。|应当予以排除|经补正或者作出合理解释的，可以采用",
    "Answer": "应当予以排除"
  },
  {
    "ID": 2827,
    "Question": "《中华人民共和国刑事诉讼法》规定，第二审人民法院应当就        。|上诉或抗诉的部分进行审查|第一审判决认定的事实和适用法律进行全面审查",
    "Answer": "第一审判决认定的事实和适用法律进行全面审查"
  },
  {
    "ID": 2828,
    "Question": "根据《中华人民共和国刑事诉讼法》，下列哪种情形，不适用简易程序。        |案件事实清楚、证据充分的|有重大社会影响的|被告人承认自己所犯罪行，对指控的犯罪事实没有异议的",
    "Answer": "有重大社会影响的"
  },
  {
    "ID": 2829,
    "Question": "下列哪项不属于中级人民法院管辖的第一审刑事案件。        |可能判处无期徒刑、死刑的案件|危害国家安全、恐怖活动案件|全国性的重大刑事案件",
    "Answer": "全国性的重大刑事案件"
  },
  {
    "ID": 2830,
    "Question": "任何人发现有犯罪事实或者犯罪嫌疑人，有权利也有义务向公安机关、人民检察院或者人民法院报案或者举报。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 2831,
    "Question": "基于个人同意处理个人信息的，个人        撤回其同意。|有权|无权",
    "Answer": "有权"
  },
  {
    "ID": 2832,
    "Question": "下列哪种情况，个人信息处理者不可处理个人信息。        |为履行法定职责或者法定义务所必需|为订立、履行个人作为一方当事人的合同所必需|未取得个人的同意|为公共利益实施新闻报道，在合理的范围内处理个人信息",
    "Answer": "未取得个人的同意"
  },
  {
    "ID": 2833,
    "Question": "《中华人民共和国刑事诉讼法》规定，死刑由        核准。|最高人民法院|中级人民法院|高级人民法院",
    "Answer": "最高人民法院"
  },
  {
    "ID": 2834,
    "Question": "个人信息处理者应当对其个人信息处理活动负责，并采取必要措施保障所处理的个人信息的安全。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 2835,
    "Question": "匿名化，是指个人信息经过处理无法识别特定自然人且不能复原的过程。个人信息包括匿名化处理后的信息。        |正确|错误",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 2836,
    "Question": "我国对犯罪的未成年人实行教育、感化、挽救的方针，坚持        的原则。|惩罚为主、教育为辅|教育为主、惩罚为辅",
    "Answer": "教育为主、惩罚为辅"
  },
  {
    "ID": 2837,
    "Question": "行政机关在行政执法和查办案件过程中收集的物证、书证、视听资料、电子数据等证据材料，在刑事诉讼中可以作为证据使用。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 2838,
    "Question": "根据《中华人民共和国刑事诉讼法》，公安机关拘留人的时候，必须出示拘留证。拘留后，应当立即将被拘留人送看守所羁押，至迟不得超过        。|二十四小时|三十六小时",
    "Answer": "二十四小时"
  },
  {
    "ID": 2839,
    "Question": "个人信息处理者处理不满十四周岁未成年人个人信息的，应当取得        的同意。|未成年人本人|未成年人的父母或者其他监护人",
    "Answer": "未成年人的父母或者其他监护人"
  },
  {
    "ID": 2840,
    "Question": "《中华人民共和国刑事诉讼法》规定，讯问犯罪嫌疑人必须由人民检察院或者公安机关的侦查人员负责进行。讯问的时候，侦查人员不得少于        。|二人|一人",
    "Answer": "二人"
  },
  {
    "ID": 2841,
    "Question": "《中华人民共和国刑事诉讼法》规定，最高人民法院复核死刑案件，高级人民法院复核死刑缓期执行的案件，应当由        组成合议庭进行。|审判员和人民陪审员共七人|审判员五人|审判员三人",
    "Answer": "审判员三人"
  },
  {
    "ID": 2842,
    "Question": "处理个人信息应当具有明确、合理的目的，并应当与处理目的直接相关，采取        的方式。|最有利于提高效率|对个人权益影响最小",
    "Answer": "对个人权益影响最小"
  },
  {
    "ID": 2843,
    "Question": "依法对刑事诉讼实行法律监督的机关是        。|公安机关|人民检察院|人民法院",
    "Answer": "人民检察院"
  },
  {
    "ID": 2844,
    "Question": "根据《中华人民共和国刑事诉讼法》，人民法院、人民检察院和公安机关决定对犯罪嫌疑人、被告人取保候审，应当责令犯罪嫌疑人、被告人提出保证人或者交纳保证金。下列哪类人不能担任保证人？        |与本案无牵连|有能力履行保证义务|有固定的住处和收入|人身自由受到限制",
    "Answer": "人身自由受到限制"
  },
  {
    "ID": 2845,
    "Question": "未取得个人单独同意，个人信息处理者不得公开其处理的个人信息。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 2846,
    "Question": "根据《中华人民共和国刑事诉讼法》，犯罪嫌疑人自被侦查机关第一次讯问或者采取强制措施之日起，有权委托辩护人；在侦查期间，只能委托        作为辩护人。|监护人|律师|近亲属",
    "Answer": "律师"
  },
  {
    "ID": 2847,
    "Question": "不满十四周岁未成年人的个人信息属于敏感个人信息。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 2848,
    "Question": "在公共场所安装图像采集、个人身份识别设备所收集的个人图像、身份识别信息只能用于        的目的，不得用于其他目的；取得个人单独同意的除外。|维护公共安全|客户识别|客流量统计",
    "Answer": "维护公共安全"
  },
  {
    "ID": 2849,
    "Question": "对刑事案件的侦查、拘留、执行逮捕、预审，由        负责。|公安机关|人民检察院|人民法院",
    "Answer": "公安机关"
  },
  {
    "ID": 2850,
    "Question": "在大部分病例中，白血病主要是        的。|先天遗传|后天获得",
    "Answer": "后天获得"
  },
  {
    "ID": 2851,
    "Question": "正常情况下，儿童的呼吸频率要比成人        。|慢|快",
    "Answer": "快"
  },
  {
    "ID": 2852,
    "Question": "内分泌疾病        ，主要指甲状腺在多种因素作用下，合成和分泌甲状腺素的量减少，从而出现诸多器官功能降低的症状和体征，如心率减慢、腹胀、记忆力减退、头发干燥、皮肤粗糙和反应迟缓等。|甲状腺功能亢进症（简称甲亢）|甲状腺功能减退症（简称甲减）",
    "Answer": "甲状腺功能减退症（简称甲减）"
  },
  {
    "ID": 2853,
    "Question": "日常生活中，在食物内所加入的无论是红糖、绵白糖、砂糖或冰糖都是        。|麦芽糖|葡萄糖|乳糖|蔗糖",
    "Answer": "蔗糖"
  },
  {
    "ID": 2854,
    "Question": "计算机病毒主要通过        途径传播。|中央处理器（CPU）|显卡|电源|存储介质和网络",
    "Answer": "存储介质和网络"
  },
  {
    "ID": 2855,
    "Question": "大多数人的左肩比右肩        。|窄而低|宽而高",
    "Answer": "宽而高"
  },
  {
    "ID": 2856,
    "Question": "一般清晨刚起床时口腔异味会比较严重，这主要是由于        所引起。|牙齿睡前没刷干净|空腹情况下体内脂肪酸分解增强",
    "Answer": "空腹情况下体内脂肪酸分解增强"
  },
  {
    "ID": 2857,
    "Question": "共用受艾滋病病毒污染的针头、针具或其他尖锐器具，        导致感染。|会|不会",
    "Answer": "会"
  },
  {
    "ID": 2858,
    "Question": "人的脂肪细胞总量决定期为        ，这是脂肪细胞最活跃的增殖期。|青春期|胎儿的第30周至出生后5岁",
    "Answer": "胎儿的第30周至出生后5岁"
  },
  {
    "ID": 2859,
    "Question": "输注含有乙肝病毒的血液、共用注射器等不安全的注射行为，以及不安全的性接触等，都可能导致乙肝病毒感染。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 2860,
    "Question": "屁是由人体代谢产生后排出体外的肠道气体。屁之所以产生臭味，是由于屁成分中的        导致的。|硫化氢以及其他含硫气体|二氧化碳|氮气|氢气和甲烷",
    "Answer": "硫化氢以及其他含硫气体"
  },
  {
    "ID": 2861,
    "Question": "一个人的脂肪含量取决于两个方面，即脂肪细胞总量和单个脂肪细胞的体积。单纯脂肪细胞数量增加的肥胖称为        。|肥大型肥胖|增殖型肥胖|复合型肥胖",
    "Answer": "增殖型肥胖"
  },
  {
    "ID": 2862,
    "Question": "糖尿病是一组以血糖浓度过        为特征，由不同病因促成的疾病。|高|低",
    "Answer": "高"
  },
  {
    "ID": 2863,
    "Question": "癌细胞属于        。|正常细胞的变异|细菌|病毒",
    "Answer": "正常细胞的变异"
  },
  {
    "ID": 2864,
    "Question": "成年人体内所含水分约占体重的        。|60%|10%|90%",
    "Answer": "60%"
  },
  {
    "ID": 2865,
    "Question": "水是人体的重要组成部分。年龄越小，体内所含水分的百分比越        。|小|大",
    "Answer": "大"
  },
  {
    "ID": 2866,
    "Question": "一般而言，人出生时都是远视眼。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 2868,
    "Question": "一般而言，冻疮处在温暖环境下会更痒更痛。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 2870,
    "Question": "通过验血、生化检验等，搜索和鉴定癌标记物，可早期诊断和发现癌症。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 2871,
    "Question": "个人信息保护影响评估应当包括：个人信息的处理目的、处理方式等是否合法、正当、必要；对个人权益的影响及安全风险；所采取的保护措施是否合法、有效并与风险程度相适应。个人信息保护影响评估报告和处理情况记录应当至少保存        。|三年|两年",
    "Answer": "三年"
  },
  {
    "ID": 2873,
    "Question": "贫血时，常会感到心跳气促。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 2874,
    "Question": "植物人就是脑死亡患者。        |错误|正确",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 2875,
    "Question": "蚯蚓靠        呼吸。|鳃|肺|鳔|皮肤",
    "Answer": "皮肤"
  },
  {
    "ID": 2876,
    "Question": "从医学专业的角度分析，相比于吃奶粉的孩子，母乳喂养的孩子更        发生呼吸道感染。|容易|不容易",
    "Answer": "不容易"
  },
  {
    "ID": 2877,
    "Question": "一直生活在干净环境中的孩子，一旦接触污染严重的环境，哮喘发病率会猛增。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 2879,
    "Question": "引起便秘的原因很多，但归结起来可分为功能性便秘和器质性便秘两种。其中，由于肠肿瘤、肠梗阻、肠扭转等肠道疾病引起的是        。|器质性便秘|功能性便秘",
    "Answer": "器质性便秘"
  },
  {
    "ID": 2881,
    "Question": "在某些情况下和在一定温度范围内，发热对人体有益。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 2882,
    "Question": "有一些糖尿病患者的尿中没有葡萄糖。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 2883,
    "Question": "老花眼就是远视眼吗？        |是|不是",
    "Answer": "不是"
  },
  {
    "ID": 2884,
    "Question": "哮喘发作时，应用支气管        药物。|收缩|扩张",
    "Answer": "扩张"
  },
  {
    "ID": 2885,
    "Question": "甲状腺是位于人体        的腺体，主要分泌甲状腺素。|颈部|腰部",
    "Answer": "颈部"
  },
  {
    "ID": 2886,
    "Question": "人体的汗液是        的。|酸|咸|苦|甜",
    "Answer": "咸"
  },
  {
    "ID": 2887,
    "Question": "正常人的胃液呈        性。|酸|碱",
    "Answer": "酸"
  },
  {
    "ID": 2888,
    "Question": "淋巴细胞属于        。|红细胞|白细胞|血小板",
    "Answer": "白细胞"
  },
  {
    "ID": 2889,
    "Question": "近视和远视会同时出现吗？        |不会|会",
    "Answer": "会"
  },
  {
    "ID": 2893,
    "Question": "单纯从末梢循环角度而言，相较于妇女和儿童，男性和成人更容易生冻疮。        |错误|正确",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 2894,
    "Question": "人体内有多种在不同情况下可升高血糖的激素，但是降低血糖的激素只有        。|肾上腺素|胰岛素",
    "Answer": "胰岛素"
  },
  {
    "ID": 2895,
    "Question": "下列动物中，没有汗腺的是        。|狗|鸡|猫",
    "Answer": "鸡"
  },
  {
    "ID": 2896,
    "Question": "宝宝乳牙一般有多少颗？        |20|30",
    "Answer": "20"
  },
  {
    "ID": 2897,
    "Question": "对于长时间紧盯着电脑或电视屏幕的人而言，        可减少眼干和视疲劳。|多眨眼|少眨眼",
    "Answer": "多眨眼"
  },
  {
    "ID": 2898,
    "Question": "眼角膜中有没有血管？        |有|没有",
    "Answer": "没有"
  },
  {
    "ID": 2899,
    "Question": "正常人的胃酸        杀灭幽门螺杆菌。|能|不能",
    "Answer": "不能"
  },
  {
    "ID": 2900,
    "Question": "感觉心里难受，该流泪时不流泪对身体有害。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 2901,
    "Question": "情绪激动可能引起心脏病发作。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 2902,
    "Question": "患者感冒发热去医院看病，血常规的报告显示其白细胞、白细胞里的中性粒细胞计数都偏高，据此可以推测患者发热的原因可能是        。|致病细菌感染|病毒感染",
    "Answer": "致病细菌感染"
  },
  {
    "ID": 2903,
    "Question": "人体内的“石头”有两种情况，为钙化和结石。其中，钙化形成的钙化灶一般不需要治疗。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 2904,
    "Question": "一般而言，青蛙长期闷在水里会被淹死。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 2905,
    "Question": "甲状腺功能减退症（简称甲减）是一种较常见的内分泌疾病，可见于不同的年龄。其中，幼年起病者常表现为智力低下、身材        。|高大|矮小",
    "Answer": "矮小"
  },
  {
    "ID": 2906,
    "Question": "肥胖增加冠心病发病率。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 2907,
    "Question": "人体中，一旦发现细菌、病毒或其他有害物质入侵，喉咙就会出现咽痛、发热、局部组织红肿、化脓或有渗出物附着等症状、体征。那么，“咽痛的轻重就表明了病情的轻重”这种说法正确吗？        |错误|正确",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 2908,
    "Question": "哮喘易发于        季节。|春秋|夏冬",
    "Answer": "春秋"
  },
  {
    "ID": 2909,
    "Question": "人体主要散热途径是        。|通过皮肤的辐射、传导与对流和蒸发（出汗）|排尿|呼吸|排粪",
    "Answer": "通过皮肤的辐射、传导与对流和蒸发（出汗）"
  },
  {
    "ID": 2912,
    "Question": "人是        动物。|变温|恒温",
    "Answer": "恒温"
  },
  {
    "ID": 2913,
    "Question": "由病毒引起的，通过埃及伊蚊叮咬而传播的，患者往往会急发高热的急性传染病是        。|埃博拉病毒病|登革热|疟疾|艾滋病",
    "Answer": "登革热"
  },
  {
    "ID": 2914,
    "Question": "在环境温度远远低于正常体温时，皮肤血管        ，血流量减少，体表辐射散热减少或停止，汗腺完全停止分泌，达到保热的目的。|扩张|收缩",
    "Answer": "收缩"
  },
  {
    "ID": 2915,
    "Question": "午睡时间一般在        比较好。|1～2小时|20～30分钟",
    "Answer": "20～30分钟"
  },
  {
    "ID": 2916,
    "Question": "哮喘的病变位置在        。|鼻腔或口腔|支气管",
    "Answer": "支气管"
  },
  {
    "ID": 2918,
    "Question": "人为万物之灵，就是因为与其他动物相比，人有高度发达的        。|手|眼睛|大脑|脚",
    "Answer": "大脑"
  },
  {
    "ID": 2919,
    "Question": "根据《中华人民共和国刑事诉讼法》，下列哪类人不可以被委托为辩护人？        |律师|正在被执行刑罚的人|犯罪嫌疑人、被告人所在单位推荐的人|犯罪嫌疑人、被告人的监护人",
    "Answer": "正在被执行刑罚的人"
  },
  {
    "ID": 2920,
    "Question": "相较于成人肥胖，儿童期肥胖对健康更为不利。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 2921,
    "Question": "乙肝病毒引起的肝炎多数属于        肝炎。|急性|慢性",
    "Answer": "慢性"
  },
  {
    "ID": 2922,
    "Question": "化学成分上，蔗糖是一种        。|单糖|二糖",
    "Answer": "二糖"
  },
  {
    "ID": 2923,
    "Question": "青少年不会患上高血压。        |错误|正确",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 2924,
    "Question": "从理论上讲，人眼能看清楚无限远处的物体。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 2925,
    "Question": "直接受大脑皮质运动区的支配，能随意运动，又称为随意肌的是        。|心肌|平滑肌|骨骼肌",
    "Answer": "骨骼肌"
  },
  {
    "ID": 2926,
    "Question": "《维特鲁威人》展示了完美比例的男性人体，其作者是        。|拉斐尔|达·芬奇",
    "Answer": "达·芬奇"
  },
  {
    "ID": 2927,
    "Question": "从自主神经系统调节角度而言，人能控制自己的心跳吗？        |不能|能",
    "Answer": "不能"
  },
  {
    "ID": 2928,
    "Question": "如果在饮食中缺乏        ，则可能发生原料不足性甲状腺功能减退。这在小儿会发生呆小症，于成人则发生甲状腺功能减退症。|铁|硒|碘|锶",
    "Answer": "碘"
  },
  {
    "ID": 2929,
    "Question": "若人体失水达到或超过        ，将会引起血液循环功能障碍，危及生命。|3%|5%|20%",
    "Answer": "20%"
  },
  {
    "ID": 2930,
    "Question": "中国也有木乃伊。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 2931,
    "Question": "久居平原地区的人在高原地区很容易感到不适，出现诸如头痛、头晕、失眠、心慌、恶心、呕吐等症状，称为“        ”。|急性高原病|低温症",
    "Answer": "急性高原病"
  },
  {
    "ID": 2932,
    "Question": "所谓“上工治        ”，意思是好的医生不是等人们出现病症才去治疗，而是在他们还没有生病时便去预防。|欲病|已病|未病",
    "Answer": "未病"
  },
  {
    "ID": 2933,
    "Question": "化疗引起的脱发一般是不可逆的，多数为永久性脱发。        |正确|错误",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 2934,
    "Question": "古代西方医学的鼻祖是        。|希罗多德|欧里庇得斯|希波克拉底",
    "Answer": "希波克拉底"
  },
  {
    "ID": 2935,
    "Question": "人的眼泪有杀菌作用吗？        |有|没有",
    "Answer": "有"
  },
  {
    "ID": 2936,
    "Question": "进食非甜味淀粉类食品后，血糖浓度也会明显增高。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 2937,
    "Question": "胰脏位于人体的        。|下腹部|上腹部",
    "Answer": "上腹部"
  },
  {
    "ID": 2938,
    "Question": "日常食品中的米、面等主食和块根类食物，它们虽没有明显的甜味，但却是食物中葡萄糖的主要来源。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 2942,
    "Question": "偃师商城发现于1983年春，为商代        的一座大型城址。|早期|晚期",
    "Answer": "早期"
  },
  {
    "ID": 2943,
    "Question": "2021年，全球重要农业文化遗产（中国）保护与发展联盟在浙江省丽水市        成立。|缙云县|青田县",
    "Answer": "青田县"
  },
  {
    "ID": 2944,
    "Question": "位于陕西西安的半坡遗址于1953年春被发现。该遗址揭示了典型的新石器时代仰韶文化        聚落的社会组织、生产生活、经济形态、婚姻状况、风俗习惯、文化艺术等丰富的文化内涵。|父系氏族|母系氏族",
    "Answer": "母系氏族"
  },
  {
    "ID": 2945,
    "Question": "下草埔冶铁遗址是福建省泉州地区        时期块炼铁冶炼的代表，它的发掘对研究我国古代块炼铁冶炼的具体步骤及相关遗存特征，了解遗址内生产与生活的图景，促进构建该时期福建乃至长江以南地区冶铁业的技术特点和组织结构有重要意义。|宋元|明清",
    "Answer": "宋元"
  },
  {
    "ID": 2946,
    "Question": "浙江绍兴会稽山古香榧（fěi）群于2013年被列为全球重要农业文化遗产。香榧属于红豆杉科榧属，是        培育而成的唯一栽培种，至今已有2000多年的栽培历史。|人工嫁接|自然",
    "Answer": "人工嫁接"
  },
  {
    "ID": 2947,
    "Question": "丰镐遗址位于陕西省西安市西南沣河两岸，是        王朝的都城遗址。|东周|西周",
    "Answer": "西周"
  },
  {
    "ID": 2949,
    "Question": "全球重要农业文化遗产（GIAHS）是        于2002年发起的一项综合性计划。|联合国开发计划署|联合国粮农组织|联合国环境规划署",
    "Answer": "联合国粮农组织"
  },
  {
    "ID": 2950,
    "Question": "2020年9月28日，习近平在十九届中共中央政治局第二十三次集体学习时指出，北京猿人在50万年前就发明        ，为全球最早之一。|冶炼技术|人工用火术",
    "Answer": "人工用火术"
  },
  {
    "ID": 2951,
    "Question": "大明宫遗址是        宫殿遗址。位于陕西省西安市城北的龙首原上，亦即唐长安城的禁苑中，因位在太极宫的东北面，故亦称“东内”。|明代|宋代|唐代",
    "Answer": "唐代"
  },
  {
    "ID": 2952,
    "Question": "位于浙江省杭州湾以南的宁绍平原及其沿海的舟山群岛的        文化，是宁绍平原地区迄今发现的最早的新石器时代文化。|仰韶|河姆渡",
    "Answer": "河姆渡"
  },
  {
    "ID": 2953,
    "Question": "仰韶文化是中国        黄河流域的一支重要考古学文化，在中国史前社会发展史上占有举足轻重的地位。|新石器时代|旧石器时代",
    "Answer": "新石器时代"
  },
  {
    "ID": 2954,
    "Question": "殷墟是商代        期的都城遗址。|早|中|晚",
    "Answer": "晚"
  },
  {
    "ID": 2955,
    "Question": "雷雨天气打手机，手机容易引来雷电。        |错误|正确",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 2956,
    "Question": "2018年，中科院探索一号科考船搭载着载人深潜器        号在海南三亚起航，开启了我国首次深海考古。|蛟龙|深海勇士",
    "Answer": "深海勇士"
  },
  {
    "ID": 2959,
    "Question": "山区道路行车风险大，应格外注意安全。下列说法错误的是        。|驾车时不要探视悬崖、深涧等，防止产生眩晕或紧张感|会车时，临崖一侧的车辆视野较开阔，应让靠山一侧车辆先行|山路行驶切忌空挡滑行，手动挡车辆不要在转弯过程中换挡|遇到危险路段应停车察看清楚，在确保安全的前提下慢速通过",
    "Answer": "会车时，临崖一侧的车辆视野较开阔，应让靠山一侧车辆先行"
  },
  {
    "ID": 2960,
    "Question": "补全唐代诗人杜甫《赠卫八处士》诗句：人生        ，动如参（shēn）与商。|不相见|不如意",
    "Answer": "不相见"
  },
  {
    "ID": 2961,
    "Question": "选民在选举权和被选举权受到侵害时的救济手段，被称作        。|选举诉讼|选举救济",
    "Answer": "选举诉讼"
  },
  {
    "ID": 2962,
    "Question": "根据《中华人民共和国密码法》，涉及国家安全、国计民生、社会公共利益的商用密码产品，应当依法列入网络关键设备和网络安全专用产品目录，由具备资格的机构        后，方可销售或者提供。|检测认证合格|批准上市",
    "Answer": "检测认证合格"
  },
  {
    "ID": 2963,
    "Question": "下列词语字形正确的是        。|堵物思人|睹物思人",
    "Answer": "睹物思人"
  },
  {
    "ID": 2964,
    "Question": "根据《中华人民共和国密码法》，关键信息基础设施的运营者采购涉及商用密码的网络产品和服务，可能影响国家安全的，应当按照        的规定，通过国家网信部门会同国家密码管理部门等有关部门组织的国家安全审查。|《中华人民共和国网络安全法》|《中华人民共和国刑法》|《中华人民共和国行政许可法》|《中华人民共和国安全生产法》",
    "Answer": "《中华人民共和国网络安全法》"
  },
  {
    "ID": 2966,
    "Question": "公民的合法的私有财产不受侵犯。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 2967,
    "Question": "“菠菜网站”即博彩网站，是进行非法赌博所利用的网络平台。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 2968,
    "Question": "用人单位自用工之日起超过一个月不满一年未与劳动者订立书面劳动合同的，        。|应当向劳动者每月支付二倍的工资|视为用人单位与劳动者已订立无固定期限劳动合同",
    "Answer": "应当向劳动者每月支付二倍的工资"
  },
  {
    "ID": 2969,
    "Question": "根据我国专利法，侵犯专利权的诉讼时效为        ，自专利权人或者利害关系人知道或者应当知道侵权行为以及侵权人之日起计算。|三年|一年|二年",
    "Answer": "三年"
  },
  {
    "ID": 2970,
    "Question": "补全唐代诗人杜甫《述怀一首》诗句：摧颓苍松根，地        骨未朽。|暖|冷",
    "Answer": "冷"
  },
  {
    "ID": 2972,
    "Question": "补全唐代诗人杜甫《前出塞九首》诗句：        ，安可辞固穷。|丈夫誓许国|丈夫四方志",
    "Answer": "丈夫四方志"
  },
  {
    "ID": 2973,
    "Question": "下列词语字形正确的是        。|一年之际在于春|一年之计在于春",
    "Answer": "一年之计在于春"
  },
  {
    "ID": 2974,
    "Question": "唐代诗人杜甫《饮中八仙歌》的“八仙”是指        。|贺知章、李琎（jìn）、李适之、崔宗之、苏晋、李白、张旭、焦遂|何仙姑、韩湘子、曹国舅、蓝采和、汉钟离、铁拐李、吕洞宾、张果老",
    "Answer": "贺知章、李琎（jìn）、李适之、崔宗之、苏晋、李白、张旭、焦遂"
  },
  {
    "ID": 2975,
    "Question": "根据《中华人民共和国民法典》，向人民法院请求保护民事权利的诉讼时效期间为        。法律另有规定的，依照其规定。|三年|十年|五年|一年",
    "Answer": "三年"
  },
  {
    "ID": 2976,
    "Question": "“卡商”是指假借集团客户的身份，通过各种渠道批量购置手机卡并通过网络进行销售转卖以赚取利润的灰色产业经营者。是非法经营通信卡类的一类人。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 2978,
    "Question": "财产罚是指使被处罚人的财产权利和利益受到损害的行政处罚。财产罚的罚没对象只涉及金钱，即罚款和违法行为产生的违法所得款。        |正确|错误",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 2979,
    "Question": "下列词语字形正确的是        。|支吾|支唔",
    "Answer": "支吾"
  },
  {
    "ID": 2980,
    "Question": "建设项目规划选址、选线审批或者核准时，涉及国家重要湿地的，应当征求国务院        主管部门的意见。|自然资源|林业草原|水行政|生态环境",
    "Answer": "林业草原"
  },
  {
    "ID": 2983,
    "Question": "地方党政主要负责人是本地区安全生产第一责任人。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 2984,
    "Question": "诈骗犯罪链条上负责拆分、转移诈骗所得资金，藏匿于中国国内独立运作，可同时为多个身处境外、实施不同类型电信网络诈骗的团伙进行“洗钱”的犯罪组织，被称作“        ”。|车手|水房",
    "Answer": "水房"
  },
  {
    "ID": 2985,
    "Question": "当事人重复起诉的，裁定        受理。|可以|不予",
    "Answer": "不予"
  },
  {
    "ID": 2986,
    "Question": "选择正确的字形        。|相辅相承|相辅相成",
    "Answer": "相辅相成"
  },
  {
    "ID": 2987,
    "Question": "根据《中华人民共和国密码法》，核心密码、普通密码用于保护国家秘密信息，核心密码保护信息的最高密级为        ，普通密码保护信息的最高密级为        。|绝密级 机密级|机密级 绝密级|绝密级 秘密级|机密级 秘密级",
    "Answer": "绝密级 机密级"
  },
  {
    "ID": 2988,
    "Question": "下列词语字形正确的是        。|众志成诚|众志成城",
    "Answer": "众志成城"
  },
  {
    "ID": 2989,
    "Question": "民事强制执行对象        被执行人的财产或行为，不包括被执行人及其扶养家属的生活必需费用和物品，对被执行人的人身不得采取强制措施；当事人申请执行与法院依职权主动执行相结合；强制执行与说服教育相结合；法院执行与有关单位、个人协助执行相结合。|仅限于|包括但不限于",
    "Answer": "仅限于"
  },
  {
    "ID": 2991,
    "Question": "下列词语字形正确的是        。|共克时艰|共克时坚",
    "Answer": "共克时艰"
  },
  {
    "ID": 2992,
    "Question": "补全唐代诗人贾岛《寻隐者不遇》诗句：松下问童子，言师采药去。只在此山中，云        不知处。|浓|深",
    "Answer": "深"
  },
  {
    "ID": 2993,
    "Question": "1949年9月29日，中国人民政治协商会议制定通过了起到临时宪法作用的        。|《中华人民共和国宪法》|《中国人民政治协商会议共同纲领》|《中华苏维埃共和国宪法大纲》",
    "Answer": "《中国人民政治协商会议共同纲领》"
  },
  {
    "ID": 2994,
    "Question": "成立社会团体，应当具备的条件之一是：有50个以上的        会员或者30个以上的        会员；个人会员、单位会员混合组成的，会员总数不得少于50个。|个人 单位|单位 个人",
    "Answer": "个人 单位"
  },
  {
    "ID": 2995,
    "Question": "著作权由作者享有的职务作品完成        内，未经单位同意，作者不得许可第三人以与单位使用的相同方式使用该作品。|一年|两年|六个月",
    "Answer": "两年"
  },
  {
    "ID": 2997,
    "Question": "香港特别行政区居民，简称香港居民，包括        。|永久居民和非永久性居民|常住居民和非常住居民",
    "Answer": "永久居民和非永久性居民"
  },
  {
    "ID": 2999,
    "Question": "劳动保障监察员进行调查、检查，不得少于2人，并应当佩戴劳动保障监察标志、出示劳动保障监察证件。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 3000,
    "Question": "根据我国专利法，授予专利权的发明和实用新型，应当具备新颖性、创造性和        。|时效性|实用性|美观性",
    "Answer": "实用性"
  },
  {
    "ID": 3001,
    "Question": "经负责事故调查的人民政府同意，事故调查组才能组织专家进行技术鉴定。        |正确|错误",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 3002,
    "Question": "中国坚持独立自主的对外政策，推动构建        。|人类命运共同体|世界人民大团结",
    "Answer": "人类命运共同体"
  },
  {
    "ID": 3003,
    "Question": "任何组织或者个人都不得有超越宪法和法律的特权。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 3004,
    "Question": "补全唐代诗人杜甫《兵车行》诗句：车辚（lín）辚（lín），        ，行人弓箭各在腰。|马萧萧|人匆匆",
    "Answer": "马萧萧"
  },
  {
    "ID": 3006,
    "Question": "根据《生产安全事故应急条例》，下列单位应当建立应急值班制度，配备应急值班人员的是        。|建筑施工单位|食品加工企业|街道办事处",
    "Answer": "建筑施工单位"
  },
  {
    "ID": 3007,
    "Question": "补全宋代诗人曾几《三衢（qú）道中》诗句：梅子黄时        ，小溪泛尽却山行。|日日晴|家家雨",
    "Answer": "日日晴"
  },
  {
    "ID": 3008,
    "Question": "“车手”是指网络电信诈骗犯罪中专门实施取款、转移赃款等行为的        。|诈骗人|取款人",
    "Answer": "取款人"
  },
  {
    "ID": 3009,
    "Question": "《中华人民共和国家庭教育促进法》规定，家庭教育指导机构开展家庭教育指导服务活动，        组织或者变相组织营利性教育培训。|可以|不得",
    "Answer": "不得"
  },
  {
    "ID": 3010,
    "Question": "《中华人民共和国湿地保护法》所称湿地，是指具有显著生态功能的自然或者人工的、常年或者季节性积水地带、水域，包括低潮时水深        六米的海域，但是水田以及用于养殖的人工的水域和滩涂除外。|超过|不超过",
    "Answer": "不超过"
  },
  {
    "ID": 3011,
    "Question": "根据《危险化学品安全管理条例》，任何单位和个人对违反本条例规定的行为，有权向        的部门举报。|本单位负责危险化学品安全保卫职责|负有危险化学品安全监督管理职责|本单位负责安全管理职责",
    "Answer": "负有危险化学品安全监督管理职责"
  },
  {
    "ID": 3012,
    "Question": "任何单位和个人不得生产、经营、使用国家禁止生产、经营、使用的危险化学品。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 3014,
    "Question": "《中华人民共和国香港特别行政区基本法》规定，香港特别行政区的行政机关和        由香港永久性居民依照本法有关规定组成。|司法机关|立法机关",
    "Answer": "立法机关"
  },
  {
    "ID": 3015,
    "Question": "用人单位与劳动者在用工前订立劳动合同的，劳动关系自        起建立。|合同订立之日|用工之日",
    "Answer": "用工之日"
  },
  {
    "ID": 3017,
    "Question": "根据我国专利法，申请人在被授予专利权之前        其专利申请。|可以随时撤回|在一定期限内可以撤回|不可以撤回",
    "Answer": "可以随时撤回"
  },
  {
    "ID": 3018,
    "Question": "扑救森林火灾时，不得动员残疾人、孕妇和        以及其他不适宜参加森林火灾扑救的人员参加。|军人|干部|未成年人",
    "Answer": "未成年人"
  },
  {
    "ID": 3019,
    "Question": "《中华人民共和国家庭教育促进法》规定，自然人、法人和非法人组织可以依法设立        家庭教育服务机构。|营利性|非营利性",
    "Answer": "非营利性"
  },
  {
    "ID": 3020,
    "Question": "公益广告主管部门应当制定并公布年度公益广告        。|活动策划|活动规划",
    "Answer": "活动规划"
  },
  {
    "ID": 3021,
    "Question": "根据我国专利法，执行本单位的任务或者主要是利用本单位的物质技术条件所完成的发明创造为职务发明创造。职务发明创造申请专利的权利属于        。|该单位|设计人",
    "Answer": "该单位"
  },
  {
    "ID": 3022,
    "Question": "根据我国专利法，专利申请权和专利权        转让。|可以|不可以",
    "Answer": "可以"
  },
  {
    "ID": 3023,
    "Question": "下列词语字形正确的是        。|淡薄名利|淡泊名利",
    "Answer": "淡泊名利"
  },
  {
    "ID": 3024,
    "Question": "《地图管理条例》规定，经审核批准的地图，应当在地图或者附着地图图形的产品的适当位置显著标注        。|审图章|审图号",
    "Answer": "审图号"
  },
  {
    "ID": 3025,
    "Question": "选择正确的字形        。|度假|渡假",
    "Answer": "度假"
  },
  {
    "ID": 3026,
    "Question": "补全唐代诗人杜甫《垂老别》诗句：人生有离合，        。|月亮有圆缺|岂择衰老端",
    "Answer": "岂择衰老端"
  },
  {
    "ID": 3027,
    "Question": "甲市乙县某煤矿发生瓦斯爆炸事故，造成5人死亡，直接经济损失500万元。根据《煤矿安全监察条例》，该起事故应该由        负责组织调查处理。|乙县人民政府|驻甲市煤矿安全监察分局|甲市人民政府",
    "Answer": "驻甲市煤矿安全监察分局"
  },
  {
    "ID": 3028,
    "Question": "下列词语字形正确的是        。|下工夫|下功夫",
    "Answer": "下功夫"
  },
  {
    "ID": 3029,
    "Question": "行政追偿是指行政赔偿义务机关在代表国家向行政赔偿请求人支付赔偿费用后，依法责令有故意或者重大过失的行政公务人员、受委托组织或个人承担部分或全部的赔偿费用的一项法律制度。又称行政求偿。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 3030,
    "Question": "根据我国专利法，外观设计专利权的期限为        ，自申请日起计算。|十五年|十年|二十年",
    "Answer": "十五年"
  },
  {
    "ID": 3031,
    "Question": "WTO特殊与差别待遇原则是世界贸易组织（WTO）制度中对        适用的一种原则。|发展中国家|发达国家",
    "Answer": "发展中国家"
  },
  {
    "ID": 3032,
    "Question": "补全唐代诗人杜甫《述怀一首》诗句：        ，衣袖露两肘。|麻鞋见天子|归来见天子",
    "Answer": "麻鞋见天子"
  },
  {
    "ID": 3033,
    "Question": "根据《中华人民共和国突发事件应对法》，突发事件应对工作实行        为主、预防与应急相结合的原则。|预防|救援|应急",
    "Answer": "预防"
  },
  {
    "ID": 3034,
    "Question": "根据我国专利法，发明专利权的期限为        ，自申请日起计算。|十五年|二十年|十年",
    "Answer": "二十年"
  },
  {
    "ID": 3035,
    "Question": "下列词语字形正确的是        。|麻弊|麻痹",
    "Answer": "麻痹"
  },
  {
    "ID": 3037,
    "Question": "诉讼终结裁定一经作出，立即产生法律效力。对该裁定，当事人不得提起上诉，也不得申请复议。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 3038,
    "Question": "根据《中华人民共和国密码法》，密码管理部门因工作需要，按照国家有关规定，可以提请        等部门对核心密码、普通密码有关物品和人员提供免检等便利，有关部门应当予以协助。|公安部、交通部、安全部|公路、铁路、民航、海运|安全、公安、保密、武警|公安、交通运输、海关",
    "Answer": "公安、交通运输、海关"
  },
  {
    "ID": 3039,
    "Question": "2012年，宁夏颁布了《宁夏回族自治区贺兰山东麓葡萄酒产区保护条例》，在全国第一个以        立法的形式对产区进行保护。|地方行政|地方人大|部门规章",
    "Answer": "地方人大"
  },
  {
    "ID": 3041,
    "Question": "根据我国专利法，发明或者实用新型专利权的保护范围以其        的内容为准。|权利要求|说明书|附图",
    "Answer": "权利要求"
  },
  {
    "ID": 3042,
    "Question": "根据我国专利法，专利侵权纠纷涉及新产品制造方法的发明专利的，        应当提供其产品制造方法不同于专利方法的证明。|专利权人|利害关系人|制造同样产品的单位或者个人",
    "Answer": "制造同样产品的单位或者个人"
  },
  {
    "ID": 3043,
    "Question": "全国的法律援助工作由        指导、监督。县级以上地方人民政府司法行政部门指导、监督本行政区域的法律援助工作。|国务院司法行政部门|人民法院|人民检察院|公安部门",
    "Answer": "国务院司法行政部门"
  },
  {
    "ID": 3044,
    "Question": "根据我国专利法，对产品、方法或者其改进所提出的新的技术方案是指        。|发明|实用新型|外观设计",
    "Answer": "发明"
  },
  {
    "ID": 3045,
    "Question": "根据《中华人民共和国密码法》，国家机关和涉及密码工作的单位在        内负责本机关、本单位或者本系统的密码工作。|本行政区域|全国范围内|其职责范围",
    "Answer": "其职责范围"
  },
  {
    "ID": 3046,
    "Question": "根据《生产安全事故应急预案管理办法》，应急预案编制单位应当建立应急预案        制度，对预案内容的针对性和实用性进行分析，并对应急预案是否需要修订作出结论。|不定期评估|会审评价|定期评估",
    "Answer": "定期评估"
  },
  {
    "ID": 3047,
    "Question": "民事诉讼当事人向法院提供证据的期限叫举证时限，又称举证期限。举证时限的存在必定依赖于一定的期间，期间的长短原则上由        指定。|双方当事人|法院",
    "Answer": "法院"
  },
  {
    "ID": 3048,
    "Question": "原告只可以在第一审的民事诉讼中撤诉。        |正确|错误",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 3049,
    "Question": "扑救森林火灾，应当坚持        ，及时疏散、撤离受火灾威胁的群众，并做好火灾扑救人员的安全防护，尽最大可能避免人员伤亡。|提高效率、重兵扑救|节约成本、减少损失|以人为本、科学扑救|优先保护森林安全",
    "Answer": "以人为本、科学扑救"
  },
  {
    "ID": 3050,
    "Question": "选择正确的读音        。|堆积duījī|堆积duījí",
    "Answer": "堆积duījī"
  },
  {
    "ID": 3051,
    "Question": "补全宋代诗人王安石《元日》诗句：千门万户曈曈日，总把新        换旧符。|联|桃",
    "Answer": "桃"
  },
  {
    "ID": 3052,
    "Question": "森林火险预警级别最高等级为        。|蓝色|红色|橙色|黄色",
    "Answer": "红色"
  },
  {
    "ID": 3054,
    "Question": "下列词语字形正确的是        。|去逝|去世",
    "Answer": "去世"
  },
  {
    "ID": 3055,
    "Question": "行政案件的被告必须是行政机关或者法律、法规授权的组织。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 3056,
    "Question": "“万类霜天竞自由”是毛泽东的名句，其体裁是        。|七律|古风|乐府|词",
    "Answer": "词"
  },
  {
    "ID": 3058,
    "Question": "选择正确的读音        。|供求gòngqiú|供求gōngqiú",
    "Answer": "供求gōngqiú"
  },
  {
    "ID": 3060,
    "Question": "下列词语字形正确的是        。|玫瑰|枚瑰",
    "Answer": "玫瑰"
  },
  {
    "ID": 3061,
    "Question": "补全唐代诗人杜甫《望岳》诗句：会当凌绝顶，        。|一览众山小|一唱天下白",
    "Answer": "一览众山小"
  },
  {
    "ID": 3062,
    "Question": "被刘勰誉为“魏晋之赋首”的是东汉末年王粲所作的        。|《哀江南赋》|《登楼赋》|《别赋》|《雪赋》",
    "Answer": "《登楼赋》"
  },
  {
    "ID": 3063,
    "Question": "补全唐代诗人杜甫《后出塞五首》诗句：        ，马鸣风萧萧。|落日照大旗|长河落日圆",
    "Answer": "落日照大旗"
  },
  {
    "ID": 3064,
    "Question": "下列词语字形正确的是        。|创做|创作",
    "Answer": "创作"
  },
  {
    "ID": 3065,
    "Question": "人民法院、人民检察院、公安机关通知法律援助机构指派律师担任辩护人时，        限制或者损害犯罪嫌疑人、被告人委托辩护人的权利。|不得|可以",
    "Answer": "不得"
  },
  {
    "ID": 3066,
    "Question": "我国医疗保障领域的首部行政法规是        。|《中华人民共和国城镇职工基本医疗保险条例》|《医疗保障基金使用监督管理条例》|《中华人民共和国社会保险法》",
    "Answer": "《医疗保障基金使用监督管理条例》"
  },
  {
    "ID": 3067,
    "Question": "某职业技术学院要建设新的教学楼，根据《中华人民共和国防震减灾法》，该教学楼应按照        当地房屋建筑的抗震设防要求进行设计和施工。|高于|低于|等于",
    "Answer": "高于"
  },
  {
    "ID": 3068,
    "Question": "《医疗保障基金使用监督管理条例》规定，定点医药机构涉嫌骗取医疗保障基金支出拒不配合调查的，经医疗保障行政部门主要负责人批准，医疗保障行政部门可以要求医疗保障经办机构        。|处骗取金额2倍以上5倍以下的罚款|暂停医疗保障基金结算|解除协议",
    "Answer": "暂停医疗保障基金结算"
  },
  {
    "ID": 3069,
    "Question": "补全宋代诗人苏轼《六月二十七日望湖楼醉书》诗句：卷地风来忽吹散，望湖楼下水如        。|天|镜",
    "Answer": "天"
  },
  {
    "ID": 3070,
    "Question": "补全唐代诗人杜甫《饮中八仙歌》诗句：李白一斗诗百篇，长安市上酒家眠，天子呼来不上船，自称臣是        。|诗中仙|酒中仙",
    "Answer": "酒中仙"
  },
  {
    "ID": 3071,
    "Question": "补全唐代诗人杜牧《江南春绝句》诗句：        莺啼绿映红，水村山郭酒旗风。|十里|千里",
    "Answer": "千里"
  },
  {
    "ID": 3072,
    "Question": "各级人民检察院对法院已生效判决、裁定都享有抗诉权。        |错误|正确",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 3073,
    "Question": "选择正确的字形        。|候车|侯车",
    "Answer": "候车"
  },
  {
    "ID": 3074,
    "Question": "选择正确的读音        。|处于chùyú|处于chǔyú",
    "Answer": "处于chǔyú"
  },
  {
    "ID": 3075,
    "Question": "1966年2月7日，人民日报头版刊登了通讯文章        ，并发表社论《向毛泽东同志的好学生——焦裕禄同志学习》。|《县委书记的榜样——焦裕禄》|《焦裕禄同志为党为人民忠心耿耿》",
    "Answer": "《县委书记的榜样——焦裕禄》"
  },
  {
    "ID": 3077,
    "Question": "选择正确的字形        。|一鼓作气|一股作气",
    "Answer": "一鼓作气"
  },
  {
    "ID": 3078,
    "Question": "森林防火期内，预报有高温、干旱、大风等高火险天气的，县级以上地方人民政府应当划定森林高火险区，规定森林高火险期。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 3079,
    "Question": "补全宋代诗人王安石《泊船瓜洲》诗句：春风又        江南岸，明月何时照我还？|到|绿",
    "Answer": "绿"
  },
  {
    "ID": 3080,
    "Question": "王安石的名句“不畏浮云遮望眼”的下一句是“        ”。|尚疑身属半山园|闻说鸡鸣见日升|两山排闼送青来|自缘身在最高层",
    "Answer": "自缘身在最高层"
  },
  {
    "ID": 3081,
    "Question": "法院审理民事案件通常适用的诉讼程序叫        ，是民事诉讼中的基础性程序，也是适用范围最广的一种程序，适用于各级各类法院审理的第一审民事案件。|民事普通程序|民事简易程序",
    "Answer": "民事普通程序"
  },
  {
    "ID": 3082,
    "Question": "根据《中华人民共和国密码法》，涉及国家安全、        、社会公共利益的商用密码产品，应当依法列入网络关键设备和网络安全专用产品目录，由具备资格的机构检测认证合格后，方可销售或者提供。|国计民生|个人隐私|公共服务",
    "Answer": "国计民生"
  },
  {
    "ID": 3083,
    "Question": "补全唐代诗人杜甫《羌村》诗句：兵革既未息，        尽东征。|老翁|儿童",
    "Answer": "儿童"
  },
  {
    "ID": 3084,
    "Question": "全国人民代表大会常务委员会在征询其所属的香港特别行政区基本法委员会后，如认为香港特别行政区立法机关制定的任何法律不符合《中华人民共和国香港特别行政区基本法》关于中央管理的事务及中央和香港特别行政区的关系的条款，可将有关法律发回，但不作修改。经全国人民代表大会常务委员会发回的法律        。|立即失效|6个月后失效",
    "Answer": "立即失效"
  },
  {
    "ID": 3085,
    "Question": "犯罪嫌疑人、被告人通过值班律师提出代理、刑事辩护等法律援助申请的，值班律师应当在        将申请转交法律援助机构。|二十四小时内|七十二小时后",
    "Answer": "二十四小时内"
  },
  {
    "ID": 3086,
    "Question": "补全唐代诗人柳宗元《江雪》诗句：孤舟蓑笠翁，独钓寒江        。|鱼|雪",
    "Answer": "雪"
  },
  {
    "ID": 3087,
    "Question": "补全唐代诗人杜甫《兵车行》诗句：君不闻汉家山东二百州，千村万落生荆杞。纵有健妇把锄犁，禾生陇亩无        。|冬夏|东西",
    "Answer": "东西"
  },
  {
    "ID": 3088,
    "Question": "民事诉讼程序开始后，出现了使案件审理活动难以继续进行的情形，受诉法院裁定暂停诉讼程序的进行，叫        。|诉讼中止|诉讼终止",
    "Answer": "诉讼中止"
  },
  {
    "ID": 3089,
    "Question": "国家行政机关及其工作人员在行使职权的过程中，有法定的侵犯公民、法人或其他组织合法权益的情形并造成损害的，依照法律由国家承担赔偿责任的制度，被称作        。|行政赔偿|行政补偿",
    "Answer": "行政赔偿"
  },
  {
    "ID": 3090,
    "Question": "补全唐代诗人杜牧《山行》诗句：停车坐爱枫林晚，        红于二月花。|霜叶|秋叶",
    "Answer": "霜叶"
  },
  {
    "ID": 3092,
    "Question": "国务院对省、自治区、直辖市地下水管理和保护情况实行        和考核评价制度。|目标责任制|结果责任制|过程责任制",
    "Answer": "目标责任制"
  },
  {
    "ID": 3093,
    "Question": "下列词语字形正确的是        。|硌得慌|咯得慌",
    "Answer": "硌得慌"
  },
  {
    "ID": 3094,
    "Question": "法律援助申请人提交的申请材料不齐全的，法律援助机构应当        告知申请人需要补充的材料或者要求申请人作出说明。|分多次|一次性",
    "Answer": "一次性"
  },
  {
    "ID": 3095,
    "Question": "根据《中华人民共和国长江保护法》，对长江流域已建        ，不符合生态保护要求的，县级以上地方人民政府应当组织分类整改或者采取措施逐步退出。|小水利工程|小水电工程",
    "Answer": "小水电工程"
  },
  {
    "ID": 3096,
    "Question": "刘某从画家孙某处购买了一幅画，刘某在对该画享有物权的同时，还对该画享有        。|出租权|展览权",
    "Answer": "展览权"
  },
  {
    "ID": 3097,
    "Question": "香港特别行政区是中华人民共和国的一个享有高度自治权的地方行政区域，直辖于        。|中央人民政府|全国人民代表大会",
    "Answer": "中央人民政府"
  },
  {
    "ID": 3098,
    "Question": "为了公共健康目的，对取得专利权的药品，国务院专利行政部门可以给予制造并将其出口到符合中华人民共和国参加的有关国际条约规定的国家或者地区的强制许可。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 3099,
    "Question": "《中华人民共和国香港特别行政区基本法》由第七届全国人民代表大会第三次会议通过，自        起施行。|1990年4月4日|1997年7月1日",
    "Answer": "1997年7月1日"
  },
  {
    "ID": 3100,
    "Question": "各级人民政府要指导家庭教育工作，建立健全家庭学校社会        机制。县级以上人民政府负责妇女儿童工作的机构，组织、协调、指导、督促有关部门做好家庭教育工作。|协同育人|分工负责",
    "Answer": "协同育人"
  },
  {
    "ID": 3101,
    "Question": "补全宋代诗人范仲淹《江上渔者》诗句：君看一        舟，出没风波里。|扁|叶",
    "Answer": "叶"
  },
  {
    "ID": 3102,
    "Question": "法律援助机构决定给予申请人法律援助的，应当自作出决定之日起        内指派法律援助人员为受援人提供法律援助。|七日|三日",
    "Answer": "三日"
  },
  {
    "ID": 3103,
    "Question": "香港特别行政区境内的土地和自然资源属于        所有，由香港特别行政区政府负责管理、使用、开发、出租或批给个人、法人或团体使用或开发，其收入全归香港特别行政区政府支配。|香港特别行政区立法会|国家|香港特别行政区政府",
    "Answer": "国家"
  },
  {
    "ID": 3104,
    "Question": "利用地下水的单位和个人应当加强地下水取水工程管理，        、保护地下水，防止地下水污染。|利用|节约|开发",
    "Answer": "节约"
  },
  {
    "ID": 3105,
    "Question": "根据《中华人民共和国长江保护法》，长江流域县级以上地方人民政府按照长江流域河湖岸线保护规划、修复规范和指标要求，制定并组织实施河湖岸线修复计划，保障        岸线比例，恢复河湖岸线        功能。|自然 经济|自然 生态|人工 经济|人工 生态",
    "Answer": "自然 生态"
  },
  {
    "ID": 3106,
    "Question": "补全宋代诗人苏轼《六月二十七日望湖楼醉书》诗句：黑云翻墨未遮山，        跳珠乱入船。|白鱼|白雨",
    "Answer": "白雨"
  },
  {
    "ID": 3107,
    "Question": "先行给付是指法院在判决作出        ，或者在判决生效        ，经原告申请，或者由法院依职权裁定，由被告预先给付部分金额或者财物，以解决原告生活上的急需的制度。|前 前|后 前",
    "Answer": "前 前"
  },
  {
    "ID": 3108,
    "Question": "香港特别行政区法院对国防、外交等国家行为无管辖权。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 3109,
    "Question": "国务院专利行政部门对宣告专利权无效的请求应当及时审查和作出决定，并通知请求人和专利权人。对国务院专利行政部门宣告专利权无效或者维持专利权的决定不服的，可以自收到通知之日起        内向人民法院起诉。|六个月|三个月",
    "Answer": "三个月"
  },
  {
    "ID": 3110,
    "Question": "选择正确的读音        。|孵化fúhuà|孵化fūhuà",
    "Answer": "孵化fūhuà"
  },
  {
    "ID": 3111,
    "Question": "下列词语字形正确的是        。|弛援|驰援",
    "Answer": "驰援"
  },
  {
    "ID": 3112,
    "Question": "调解结案的案件和离婚案件，由双方当事人协商分担诉讼费用；协商不成的，由法院决定。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 3114,
    "Question": "“罢黜百家，独尊儒术”是西汉        实行的思想统治政策，是中国汉代政治史及政治思想史上的重要事件。儒学开始在中国文化中居于统治地位。|汉武帝|汉文帝",
    "Answer": "汉武帝"
  },
  {
    "ID": 3115,
    "Question": "某餐饮企业有员工150人，应当设置安全生产管理机构或者配备专职安全生产管理人员。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 3116,
    "Question": "根据我国专利法，国务院专利行政部门收到专利申请文件之日为申请日。如果申请文件是邮寄的，以        为申请日。|寄出的邮戳日|邮件签收之日",
    "Answer": "寄出的邮戳日"
  },
  {
    "ID": 3117,
    "Question": "杜牧的诗句“二十四桥明月夜，玉人何处教吹箫”，其中“二十四桥”位于今天的        。|扬州|杭州|苏州",
    "Answer": "扬州"
  },
  {
    "ID": 3118,
    "Question": "所有争议都可以通过仲裁方式解决。        |正确|错误",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 3119,
    "Question": "唐代诗人杜甫《丽人行》诗句“三月三日天气新，长安水边多丽人。”中，“三月三日”是        。|中元节|上巳（sì）节",
    "Answer": "上巳（sì）节"
  },
  {
    "ID": 3120,
    "Question": "民办非企业单位        设立分支机构。|不得|可以",
    "Answer": "不得"
  },
  {
    "ID": 3121,
    "Question": "根据《保障农民工工资支付条例》，用人单位拖欠农民工工资的，应当依法予以        。|清偿|赔偿",
    "Answer": "清偿"
  },
  {
    "ID": 3122,
    "Question": "法律援助人员接受指派后，无正当理由        拒绝、拖延或者终止提供法律援助服务。|不得|可以",
    "Answer": "不得"
  },
  {
    "ID": 3123,
    "Question": "根据《中华人民共和国防震减灾法》，国务院地震工作主管部门会同国务院有关部门组织编制国家防震减灾规划，报        批准后组织实施。|国务院|应急管理部|减灾委",
    "Answer": "国务院"
  },
  {
    "ID": 3124,
    "Question": "当事人认为适用民事简易程序不当的，有权向法院提出异议，异议成立的，法院应当将案件转入普通程序。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 3125,
    "Question": "选择正确的字形        。|出奇不意|出其不意",
    "Answer": "出其不意"
  },
  {
    "ID": 3126,
    "Question": "根据《中华人民共和国野生动物保护法》，因科学研究、种群调控、疫源疫病监测或者其他特殊情况，需要猎捕国家一级保护野生动物的，应当向        野生动物保护主管部门申请特许猎捕证。|省、自治区、直辖市人民政府|国务院",
    "Answer": "国务院"
  },
  {
    "ID": 3127,
    "Question": "《医疗保障基金使用监督管理条例》规定，医疗保障行政部门进行监督检查时，被检查对象应当予以配合，        提供相关资料和信息，不得拒绝、阻碍检查或者谎报、瞒报。|选择性|如实",
    "Answer": "如实"
  },
  {
    "ID": 3128,
    "Question": "根据《中华人民共和国密码法》，国家密码管理部门对采用商用密码技术从事电子政务电子认证服务的机构进行认定，会同有关部门负责政务活动中使用        、数据电文的管理。|电子签名|电子文档|电子证照",
    "Answer": "电子签名"
  },
  {
    "ID": 3129,
    "Question": "根据《地方党政领导干部安全生产责任制规定》，建立完善地方各级党委和政府        考核制度，对下级党委和政府安全生产工作情况进行全面评价，将考核结果与有关地方党政领导干部履职评定挂钩。|执行力|领导力|安全生产责任",
    "Answer": "安全生产责任"
  },
  {
    "ID": 3130,
    "Question": "视听作品中的电影作品、电视剧作品的著作权由        享有。|编剧|制作者|导演",
    "Answer": "制作者"
  },
  {
    "ID": 3131,
    "Question": "专利权人以书面声明放弃其专利权的，专利权在期限届满前终止。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 3132,
    "Question": "2021年10月23日，第十三届全国人民代表大会常务委员会第三十一次会议表决通过了《中华人民共和国        促进法》，自2022年1月1日起施行。|学校教育|家庭教育",
    "Answer": "家庭教育"
  },
  {
    "ID": 3133,
    "Question": "“但愿人长久，千里共婵娟”出自宋代词人苏轼的《水调歌头》，其中的“婵娟”指的是        。|姻缘|食物|月亮|动物",
    "Answer": "月亮"
  },
  {
    "ID": 3134,
    "Question": "《基金会管理条例》规定，全国性公募基金会的原始基金不低于        万元人民币。|600|800",
    "Answer": "800"
  },
  {
    "ID": 3135,
    "Question": "仲裁裁决书自作出之日起发生法律效力。如果一方当事人不履行仲裁裁决，另一方当事人可请求法院执行。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 3136,
    "Question": "《地图管理条例》规定，互联网地图服务单位从事互联网地图出版活动的，应当经        依法审核批准。|国务院出版行政主管部门|国务院信息产业主管部门",
    "Answer": "国务院出版行政主管部门"
  },
  {
    "ID": 3137,
    "Question": "未经合作作者许可，将与他人合作创作的作品当作自己单独创作的作品发表的，应当根据情况，承担停止侵害、消除影响、赔礼道歉、赔偿损失等民事责任。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 3138,
    "Question": "民事抗诉是指人民检察院对人民法院作出的        的判决、裁定、调解书，认为确有错误的，依法提请人民法院对案件再次进行审理的诉讼行为。|还未生效|已经生效",
    "Answer": "已经生效"
  },
  {
    "ID": 3139,
    "Question": "《中华人民共和国香港特别行政区基本法》的解释权属于        。|香港特别行政区终审法院|全国人民代表大会常务委员会",
    "Answer": "全国人民代表大会常务委员会"
  },
  {
    "ID": 3140,
    "Question": "森林火灾发生后，森林、林木、林地的经营单位和个人应当及时采取        措施。|补植草皮|更新造林|砍伐树木",
    "Answer": "更新造林"
  },
  {
    "ID": 3141,
    "Question": "中级以上各级人民法院审理第一审民事案件必须适用普通程序。该说法是        的。|错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 3142,
    "Question": "国家鼓励和支持企业事业单位、社会组织及个人依法开展        家庭教育服务活动。|非公益性|公益性",
    "Answer": "公益性"
  },
  {
    "ID": 3143,
    "Question": "王安石《明妃曲二首》中的“明妃”指的是        。|貂蝉|西施|杨贵妃|王昭君",
    "Answer": "王昭君"
  },
  {
    "ID": 3144,
    "Question": "地下水管理坚持统筹规划、        、高效利用、系统治理的原则。|节水优先|科学谋划|保护为主",
    "Answer": "节水优先"
  },
  {
    "ID": 3145,
    "Question": "选择正确的读音        。|挫折cuòzhé|挫折cuōzhé",
    "Answer": "挫折cuòzhé"
  },
  {
    "ID": 3146,
    "Question": "拖拉机可以在高速公路或大中城市中心城区内的道路上通行。        |正确|错误",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 3147,
    "Question": "对违法行为当事人拒不执行安全生产行政执法决定的，负有安全生产监督管理职责的部门应依法申请公安机关强制执行。        |正确|错误",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 3148,
    "Question": "公安机关交通管理部门、机动车安全技术检验机构        要求机动车到指定的场所进行维修、保养。|不得|可以",
    "Answer": "不得"
  },
  {
    "ID": 3149,
    "Question": "下列词语字形正确的是        。|账篷|帐篷",
    "Answer": "帐篷"
  },
  {
    "ID": 3150,
    "Question": "警车、消防车、救护车、工程救险车执行紧急任务时，其他车辆和行人在确保安全的前提下，应当让行。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 3151,
    "Question": "怀孕女职工在劳动时间内进行产前检查，所需时间计入劳动时间。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 3152,
    "Question": "下列词语字形正确的是        。|佩戴|配戴",
    "Answer": "佩戴"
  },
  {
    "ID": 3153,
    "Question": "图书出版者可以不经作者许可，对作品修改、删节。        |错误|正确",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 3154,
    "Question": "没有划分机动车道、非机动车道和人行道的，机动车在道路        通行。|中间|两侧",
    "Answer": "中间"
  },
  {
    "ID": 3155,
    "Question": "《中华人民共和国著作权法》不适用于        。|文字作品|通用数表|口述作品|计算机软件",
    "Answer": "通用数表"
  },
  {
    "ID": 3157,
    "Question": "公安机关交通管理部门对累积记分达到规定分值的机动车驾驶人，扣留机动车驾驶证，        。|依法予以行政拘留|对其进行道路交通安全法律、法规教育，重新考试|同时扣留机动车",
    "Answer": "对其进行道路交通安全法律、法规教育，重新考试"
  },
  {
    "ID": 3158,
    "Question": "《医疗保障基金使用监督管理条例》规定，国家建立健全全国统一的医疗保障        ，提供标准化、规范化的医疗保障经办服务，实现省、市、县、乡镇（街道）、村（社区）全覆盖。|经办管理体系|执法管理体系|价格管理体系",
    "Answer": "经办管理体系"
  },
  {
    "ID": 3159,
    "Question": "公安机关交通管理部门扣留机动车、非机动车，应当当场出具凭证，并告知当事人在规定期限内到公安机关交通管理部门接受处理。逾期不来接受处理，并且经公告        仍不来接受处理的，对扣留的车辆依法处理。|三个月|一个月",
    "Answer": "三个月"
  },
  {
    "ID": 3160,
    "Question": "原始公社生产方式是指人类进入阶级社会即        之前的生产方式。是人类历史上最初的生产方式。|封建社会|奴隶社会",
    "Answer": "奴隶社会"
  },
  {
    "ID": 3161,
    "Question": "根据《中华人民共和国野生植物保护条例》，        出售、收购国家一级保护野生植物。|禁止|限制|允许",
    "Answer": "禁止"
  },
  {
    "ID": 3162,
    "Question": "国家行政机关、审判机关、检察机关及其工作人员行使职权时违法侵犯公民、法人和其他组织的合法权益并造成损害，国家向受损害人予以赔偿的制度，被称作        。|国家赔偿|行政补偿",
    "Answer": "国家赔偿"
  },
  {
    "ID": 3163,
    "Question": "政务信息、服务信息等各类公共信息以及专题宣传片等        《公益广告促进和管理暂行办法》所称的公益广告。|不属于|属于",
    "Answer": "不属于"
  },
  {
    "ID": 3165,
    "Question": "补全唐代诗人杜甫《新安吏》诗句：借问新安吏，县小更无丁。府帖昨夜下，次选        行。|长男|中男",
    "Answer": "中男"
  },
  {
    "ID": 3166,
    "Question": "安全生产监督管理部门和负有安全生产监督管理职责的有关部门不得越级上报事故情况。        |正确|错误",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 3167,
    "Question": "刑事公诉案件的被害人及其法定代理人或者近亲属，刑事自诉案件的自诉人及其法定代理人，刑事附带民事诉讼案件的原告人及其法定代理人，因经济困难没有委托诉讼代理人的，        向法律援助机构申请法律援助。|不可以|可以",
    "Answer": "可以"
  },
  {
    "ID": 3168,
    "Question": "未成年人的父母分居或者离异的，应当相互配合履行家庭教育责任，任何一方        拒绝或者怠于履行。|不得|可以",
    "Answer": "不得"
  },
  {
    "ID": 3169,
    "Question": "图书出版者、报社、期刊社可以对作品作文字性修改、删节。对内容的修改，应当经        许可。|报社、期刊社主编|报社、期刊社编辑|作者",
    "Answer": "作者"
  },
  {
    "ID": 3170,
    "Question": "补全唐代诗人杜甫《新安吏》诗句：白水暮东流，青山犹        。|哭声|鸟鸣",
    "Answer": "哭声"
  },
  {
    "ID": 3171,
    "Question": "图书出版者重印、再版作品的，        通知著作权人。|应当|无需",
    "Answer": "应当"
  },
  {
    "ID": 3172,
    "Question": "专利法中提到的实用新型是指对产品的整体或者局部的形状、图案或者其结合以及色彩与形状、图案的结合所作出的富有美感并适于工业应用的新设计。        |错误|正确",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 3173,
    "Question": "《社会团体登记管理条例》所称社会团体，是指中国公民自愿组成，为实现会员共同意愿，按照其章程开展活动的        社会组织。|营利性|非营利性",
    "Answer": "非营利性"
  },
  {
    "ID": 3174,
    "Question": "对道路交通违法行为人予以警告、        以下罚款，交通警察可以当场作出行政处罚决定，并出具行政处罚决定书。|五百元|二百元",
    "Answer": "二百元"
  },
  {
    "ID": 3175,
    "Question": "无民事行为能力人或者限制民事行为能力人需要法律援助的，可以由其法定代理人代为提出申请。法定代理人侵犯无民事行为能力人、限制民事行为能力人合法权益的，其他法定代理人或者        可以代为提出法律援助申请。|朋友|近亲属",
    "Answer": "近亲属"
  },
  {
    "ID": 3176,
    "Question": "国家行政机关及其公务员在执行职务时，因其合法、无过错、为公共利益所为的行为而给公民、法人或其他组织造成一定损失时，行政机关以负担其经济上的损失为目的所给予的金钱补偿，被称作        。|行政补偿|行政赔偿",
    "Answer": "行政补偿"
  },
  {
    "ID": 3177,
    "Question": "《医疗保障基金使用监督管理条例》规定，参保人员应当妥善保管本人医疗保障凭证，防止他人冒名使用。因特殊原因需要委托他人代为购药的，应当提供委托人和受托人的        。|身份证明|医疗保障凭证",
    "Answer": "身份证明"
  },
  {
    "ID": 3179,
    "Question": "《医疗保障基金使用监督管理条例》规定，医疗保障基金支付范围由        医疗保障行政部门依法组织制定。|省级人民政府|国务院",
    "Answer": "国务院"
  },
  {
    "ID": 3180,
    "Question": "下列词语字形正确的是        。|攻歼战|攻艰战|攻坚战",
    "Answer": "攻坚战"
  },
  {
    "ID": 3181,
    "Question": "机动车通过铁路道口时，应当按照交通信号或者管理人员的指挥通行；没有交通信号或者管理人员的，        。|应当减速或者停车，在确认安全后通过|不能停车，应当尽快加速通过",
    "Answer": "应当减速或者停车，在确认安全后通过"
  },
  {
    "ID": 3182,
    "Question": "强制医疗案件的被申请人或者被告人没有委托诉讼代理人的，人民法院        通知法律援助机构指派律师为其提供法律援助。|应当|不必",
    "Answer": "应当"
  },
  {
    "ID": 3183,
    "Question": "根据《生产安全事故应急条例》，应急救援人员经        合格后，方可参加应急救援工作。|培训|教育|演练",
    "Answer": "培训"
  },
  {
    "ID": 3184,
    "Question": "作者将未发表的美术、摄影作品的原件所有权转让给他人，受让人展览该原件        对作者发表权的侵犯。|构成|不构成",
    "Answer": "不构成"
  },
  {
    "ID": 3185,
    "Question": "尚未登记的机动车，需要临时上道路行驶的，应当        。|在上路行驶后去公安局登记|携带身份证|取得临时通行牌证",
    "Answer": "取得临时通行牌证"
  },
  {
    "ID": 3186,
    "Question": "成语“安步当车”中的“当”，正确读音是        。|dāng|dàng",
    "Answer": "dàng"
  },
  {
    "ID": 3187,
    "Question": "两人以上合作创作的作品，著作权由        享有。|主要创作人|合作作者共同",
    "Answer": "合作作者共同"
  },
  {
    "ID": 3188,
    "Question": "法律援助机构根据工作需要，        安排本机构具有律师资格或者法律职业资格的工作人员提供法律援助；        设置法律援助工作站或者联络点，就近受理法律援助申请。|可以 可以|视情 视情",
    "Answer": "可以 可以"
  },
  {
    "ID": 3189,
    "Question": "根据《中华人民共和国著作权法》，作者的署名权的保护期不受限制。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 3190,
    "Question": "2022年5月5日，世界上迄今为止唯一一部版权领域的人权条约《        》对中国生效，中国是该条约的第85个缔约方。|公民权利和政治权利国际公约|马拉喀什条约",
    "Answer": "马拉喀什条约"
  },
  {
    "ID": 3191,
    "Question": "国家实行劳动者在就业前或者上岗前接受必要的        的制度。|高等教育|职业教育",
    "Answer": "职业教育"
  },
  {
    "ID": 3192,
    "Question": "根据《中共中央 国务院关于推进防灾减灾救灾体制机制改革的意见》，完善统筹协调、分工负责的自然灾害管理体制，充分发挥        对防灾减灾救灾工作的统筹指导和综合协调作用，强化国家减灾委员会办公室在灾情信息管理、综合风险防范、群众生活救助、科普宣传教育、国际交流合作等方面的工作职能和能力建设。|国家减灾委员会|突发事件应急救援指挥部|应急管理部",
    "Answer": "国家减灾委员会"
  },
  {
    "ID": 3193,
    "Question": "下列不属于交通信号的是        。|警灯|交通标线|交通警察的指挥|交通标志",
    "Answer": "警灯"
  },
  {
    "ID": 3194,
    "Question": "对依法应当编制环境影响报告书的建设项目，        应当在编制时向可能受影响的公众说明情况，充分征求意见。|环保部门|建设单位",
    "Answer": "建设单位"
  },
  {
    "ID": 3195,
    "Question": "未成年人的父母或者其他监护人依法委托他人代为照护未成年人的，应当与被委托人、未成年人保持联系，        了解未成年人学习、生活情况和心理状况，与被委托人共同履行家庭教育责任。|不定期|定期",
    "Answer": "定期"
  },
  {
    "ID": 3196,
    "Question": "“苟利国家生死以，岂因祸福避趋之”的作者是        。|林则徐|龚自珍|梁启超|谭嗣同",
    "Answer": "林则徐"
  },
  {
    "ID": 3197,
    "Question": "2021年8月20日，十三届全国人大常委会第三十次会议表决通过的《中华人民共和国医师法》规定，每年        为中国医师节。|7月19日|8月19日",
    "Answer": "8月19日"
  },
  {
    "ID": 3198,
    "Question": "对吸毒成瘾人员，公安机关可以责令其接受社区戒毒，同时通知吸毒人员户籍所在地或者现居住地的城市街道办事处、乡镇人民政府。社区戒毒的期限为        。|三年|一年",
    "Answer": "三年"
  },
  {
    "ID": 3199,
    "Question": "作品原件所有权的转移，不改变作品著作权的归属，但美术、摄影作品原件的        由原件所有人享有。|展览权|署名权",
    "Answer": "展览权"
  },
  {
    "ID": 3200,
    "Question": "《医疗保障基金使用监督管理条例》规定，开展医疗保障基金使用监督检查，监督检查人员不得少于2人，并且应当出示        。|执法证件|检查通知书",
    "Answer": "执法证件"
  },
  {
    "ID": 3201,
    "Question": "《医疗保障基金使用监督管理条例》规定，参保人员应当持本人        就医、购药，并主动出示接受查验。|医疗保障凭证|身份证|户口本",
    "Answer": "医疗保障凭证"
  },
  {
    "ID": 3202,
    "Question": "根据《国务院关于预防煤矿生产安全事故的特别规定》，对决定关闭的煤矿，有关        应当立即组织实施。|煤矿安全监察机构|地方人民政府|煤矿安全生产监督管理的部门",
    "Answer": "地方人民政府"
  },
  {
    "ID": 3203,
    "Question": "国务院根据国民经济和社会发展需要，对取用地下水的单位和个人试点征收        。|水资源费|水资源税|污水处理费",
    "Answer": "水资源税"
  },
  {
    "ID": 3204,
    "Question": "《中华人民共和国民事诉讼法》和国务院颁布的《诉讼费用交纳办法》确定了以“        ”为原则，以“当事人协商负担”和“自行负担”为补充的诉讼费用负担体制。具体内容包括：败诉人负担、当事人协商负担、自行负担、申请人负担。|败诉人负担|胜诉人负担",
    "Answer": "败诉人负担"
  },
  {
    "ID": 3206,
    "Question": "根据《中华人民共和国传染病防治法》，疟疾属于        传染病。|乙类|丙类|甲类",
    "Answer": "乙类"
  },
  {
    "ID": 3207,
    "Question": "接受法律援助人员有权向法律援助机构、法律援助人员了解法律援助事项办理情况；法律援助机构、法律援助人员未依法履行职责的，受援人可以向        投诉，并可以请求法律援助机构更换法律援助人员。|司法行政部门|人民检察院|人民法院|公安机关",
    "Answer": "司法行政部门"
  },
  {
    "ID": 3208,
    "Question": "下列词语字形正确的是        。|突如袭来|突如奇来|突如其来",
    "Answer": "突如其来"
  },
  {
    "ID": 3209,
    "Question": "森林防火期内，森林、林木、林地的经营单位应当设置森林防火警示宣传标志，并对进入其经营范围的人员进行        。|违禁物品搜身检查|森林火灾扑救演练|森林防火安全宣传",
    "Answer": "森林防火安全宣传"
  },
  {
    "ID": 3210,
    "Question": "根据《中华人民共和国长江保护法》，长江流域产业结构和布局应当与长江流域        和        相适应。|经济发展目标 产业发展要求|经济发展目标 经济发展状况|生态系统 资源环境承载能力|生态系统 产业发展要求",
    "Answer": "生态系统 资源环境承载能力"
  },
  {
    "ID": 3211,
    "Question": "森林防火期内，禁止在森林防火区野外用火。因防治病虫鼠害、冻害等特殊情况确需野外用火的，应当经        批准，并按照要求采取防火措施，严防失火。|林业主管部门|森林消防部门|县级人民政府|当地乡镇政府",
    "Answer": "县级人民政府"
  },
  {
    "ID": 3212,
    "Question": "广播电台、电视台播放他人已发表的作品，可以不经著作权人许可，但应当按照规定支付报酬。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 3213,
    "Question": "其他机动车不得喷涂、安装、使用警车、消防车专用的或者与其相类似的标志图案、警报器或者标志灯具。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 3214,
    "Question": "根据《危险化学品安全管理条例》，对发生交通事故负有全部责任或者主要责任的危险化学品道路运输企业，由        责令消除安全隐患，未消除安全隐患的危险化学品运输车辆，禁止上道路行驶。|交通运输主管部门|应急管理部门|公安机关",
    "Answer": "公安机关"
  },
  {
    "ID": 3215,
    "Question": "补全唐代诗人杜甫《石壕吏》诗句：        力虽衰，请从吏夜归。急应河阳役，犹得备晨炊。|老翁|老妪（yù）",
    "Answer": "老妪（yù）"
  },
  {
    "ID": 3216,
    "Question": "对道路交通安全违法行为的处罚种类包括        等。|管制、拘役、有期徒刑|警告、罚款、拘留",
    "Answer": "警告、罚款、拘留"
  },
  {
    "ID": 3217,
    "Question": "著作权人向报社、期刊社投稿的，自稿件发出之日起        内未收到报社通知决定刊登的，或者自稿件发出之日起三十日内未收到期刊社通知决定刊登的，可以将同一作品向其他报社、期刊社投稿。双方另有约定的除外。|十日|十五日",
    "Answer": "十五日"
  },
  {
    "ID": 3218,
    "Question": "演员为完成本演出单位的演出任务进行的表演为职务表演，演员享有表明身份和保护表演形象不受歪曲的权利，其他权利归属由当事人约定。当事人没有约定或者约定不明确的，职务表演的权利由        享有。|演员|演出单位",
    "Answer": "演出单位"
  },
  {
    "ID": 3219,
    "Question": "各级气象主管机构所属的气象台站应当按照职责向社会发布公众气象预报和灾害性天气警报，并根据天气变化情况及时补充或者订正。其他任何组织或者个人        向社会发布公众气象预报和灾害性天气警报。|可以|不得",
    "Answer": "不得"
  },
  {
    "ID": 3220,
    "Question": "达到报废标准的机动车        上道路行驶。|可以临时|经维修后可以|不得",
    "Answer": "不得"
  },
  {
    "ID": 3221,
    "Question": "补全唐代诗人李绅《古风二首》诗句：四海无闲田，农夫        饿死。|难|犹",
    "Answer": "犹"
  },
  {
    "ID": 3222,
    "Question": "法律援助机构应当自收到法律援助申请之日起        内进行审查，作出是否给予法律援助的决定。|十五日|七日",
    "Answer": "七日"
  },
  {
    "ID": 3223,
    "Question": "机动车所有人、管理人未按照国家规定投保机动车第三者责任强制保险的，由公安机关交通管理部门扣留车辆至依照规定投保后，并处依照规定投保最低责任限额应缴纳的保险费的        罚款。|三倍|二倍",
    "Answer": "二倍"
  },
  {
    "ID": 3224,
    "Question": "受委托创作的作品，著作权的归属由委托人和受托人通过合同约定。合同未作明确约定或者没有订立合同的，著作权属于        。|委托人|受托人",
    "Answer": "受托人"
  },
  {
    "ID": 3225,
    "Question": "根据《中华人民共和国野生动物保护法》，因科学研究、人工繁育、公众展示展演、文物保护或者其他特殊情况，需要出售、购买、利用国家重点保护野生动物及其制品的，应当经省、自治区、直辖市        批准。|公安机关|人民政府野生动物保护主管部门",
    "Answer": "人民政府野生动物保护主管部门"
  },
  {
    "ID": 3226,
    "Question": "在一起民事诉讼案件中，当事人部分胜诉部分败诉的，诉讼费用应由败诉人全部承担。        |正确|错误",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 3227,
    "Question": "选择正确的读音        。|号召hàozhào|号召hàozhāo",
    "Answer": "号召hàozhào"
  },
  {
    "ID": 3229,
    "Question": "失业人员失业前用人单位和本人累计缴费满一年不足五年的，领取失业保险金的期限最长为        个月。|十二|十八",
    "Answer": "十二"
  },
  {
    "ID": 3230,
    "Question": "以欺诈、伪造证明材料或者其他手段骗取社会保险待遇的，由社会保险行政部门责令退回骗取的社会保险金，处骗取金额        的罚款。|二倍以上五倍以下|一倍以上三倍以下",
    "Answer": "二倍以上五倍以下"
  },
  {
    "ID": 3231,
    "Question": "中国共产党在抗日战争时期于敌后开创的第一个抗日根据地是        ，也是当时各敌后根据地建设的模范。|太行山抗日根据地|晋察冀抗日根据地|晋西北抗日根据地",
    "Answer": "晋察冀抗日根据地"
  },
  {
    "ID": 3232,
    "Question": "劳务派遣单位应当对被派遣劳动者进行必要的安全生产教育和培训。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 3233,
    "Question": "中国地铁根据线路运能来判断：单向断面客运能力达到3万人/时的城市轨道交通系统称为“        ”，单向断面客运能力在1万～3万人/时的城市轨道交通系统称为“        ”。|轻轨 地铁|地铁 轻轨",
    "Answer": "地铁 轻轨"
  },
  {
    "ID": 3234,
    "Question": "军人退出现役参加基本养老保险的，国家给予退役养老保险补助。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 3236,
    "Question": "著作权又称版权，是对作者或其他著作权人依法对文学、艺术或科学作品所享有的各项专有权利的总称。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 3237,
    "Question": "一架飞机能够顺利地从出发地到达目的地，需要负责不同空域的空中管制员及多个管制室进行“接力”，其中机场内的        管制员主要负责指挥飞机起飞和降落。|区域|塔台|进近",
    "Answer": "塔台"
  },
  {
    "ID": 3238,
    "Question": "他是中国共产党的创始人之一、山东党组织早期的组织者和领导者。1925年8月，病榻上的他在弥留之际，向身边的同志留下遗嘱：“希望全体同志好好工作，为无产阶级及全人类的解放和为共产主义的彻底实现而奋斗到底。”他是        。|邓中夏|邓恩铭|董必武|王尽美",
    "Answer": "王尽美"
  },
  {
    "ID": 3239,
    "Question": "全国人民代表大会每届任期        。|三年|五年",
    "Answer": "五年"
  },
  {
    "ID": 3240,
    "Question": "毛泽东的诗词“今日长缨在手，何时缚住苍龙？”是在陕甘支队顺利越过        主峰后而作，表达了红军不可战胜的大无畏精神。|大别山|六盘山",
    "Answer": "六盘山"
  },
  {
    "ID": 3241,
    "Question": "1928年10月，山东省委特派员孙兆彭到沂水一带指导工作，将党组织的发展工作延伸到莒县，成立了        ，孙兆彭任书记，特支隶属山东省委领导。|中共沂水特别支部|中共莒县特别支部",
    "Answer": "中共莒县特别支部"
  },
  {
    "ID": 3242,
    "Question": "决定嫦娥五号月球探测器着陆地点的是        。|嫦娥五号月球探测器的设计人员|嫦娥五号月球探测器自己|地面工作人员",
    "Answer": "嫦娥五号月球探测器自己"
  },
  {
    "ID": 3243,
    "Question": "《关于加快推进媒体深度融合发展的意见》指出，要发挥市场机制作用，增强主流媒体的市场竞争意识和能力，探索建立“        ”的运营模式，创新媒体投融资政策，增强自我造血机能。|新闻+政务服务商务|广告+发行",
    "Answer": "新闻+政务服务商务"
  },
  {
    "ID": 3244,
    "Question": "核电站一般有四道安全屏障，        是第四道同时也是最外层安全屏障。|安全壳|压力容器|燃料芯块|燃料包壳",
    "Answer": "安全壳"
  },
  {
    "ID": 3245,
    "Question": "中国第一艘蒸汽机轮船是1865年建造的“        ”号，是一艘装有单缸蒸汽机的木壳轮船。|黄鹄|惠吉",
    "Answer": "黄鹄"
  },
  {
    "ID": 3246,
    "Question": "船舶在水中航行会遇到水阻力，在高速航行时，        占主导地位。|兴波阻力|摩擦阻力|涡流阻力",
    "Answer": "兴波阻力"
  },
  {
    "ID": 3247,
    "Question": "《中华人民共和国老年人权益保障法》所称老年人是指        周岁以上的公民。|七十|六十|五十五|六十五",
    "Answer": "六十"
  },
  {
    "ID": 3248,
    "Question": "党的十二届六中全会通过的《        》，是党的第一个关于精神文明建设的纲领性文献。|中共中央关于社会主义精神文明建设指导方针的决议|中共中央关于加强社会主义精神文明建设若干重要问题的决议",
    "Answer": "中共中央关于社会主义精神文明建设指导方针的决议"
  },
  {
    "ID": 3249,
    "Question": "职工所在用人单位未依法缴纳工伤保险费，发生工伤事故的，由        支付工伤保险待遇。用人单位不支付的，从工伤保险基金中先行支付。|职工|用人单位",
    "Answer": "用人单位"
  },
  {
    "ID": 3250,
    "Question": "一般情况下，大型客机上应急撤离时要使用        逃生。|充气滑梯|舷梯",
    "Answer": "充气滑梯"
  },
  {
    "ID": 3251,
    "Question": "《基金会管理条例》规定，基金会设理事会，理事为5人至25人，在基金会领取报酬的理事不得超过理事总人数的        。|1/3|1/2",
    "Answer": "1/3"
  },
  {
    "ID": 3252,
    "Question": "1917年，陈独秀被聘为        文科学长，《新青年》编辑部迁到北京。|燕京大学|清华大学|北京大学",
    "Answer": "北京大学"
  },
  {
    "ID": 3253,
    "Question": "对流层中最大的风暴是        ，它是发生在热带或副热带洋面上的一种发展强烈的暖性气旋性涡旋。|温带气旋|热带气旋",
    "Answer": "热带气旋"
  },
  {
    "ID": 3254,
    "Question": "2019年4月30日，习近平在纪念五四运动一百周年大会上指出，五四运动，为中国共产党成立做了思想上干部上的准备，为新的革命力量、革命文化、革命斗争登上历史舞台创造了条件，是        的转折点，在近代以来中华民族追求民族独立和发展进步的历史进程中具有里程碑意义。|中国新民主主义革命走向社会主义革命|中国旧民主主义革命走向新民主主义革命",
    "Answer": "中国旧民主主义革命走向新民主主义革命"
  },
  {
    "ID": 3255,
    "Question": "根据《中华人民共和国行政处罚法》，地方性法规可以设定除        以外的行政处罚。|限制人身自由、吊销营业执照|责令停产停业|没收违法所得、没收非法财物",
    "Answer": "限制人身自由、吊销营业执照"
  },
  {
    "ID": 3256,
    "Question": "根据《存款保险标识使用办法》，参加存款保险的金融机构应当在境内各营业网点        显著位置展示存款保险标识。|入口处|出口处",
    "Answer": "入口处"
  },
  {
    "ID": 3257,
    "Question": "1949年4月16日，中国青年艺术剧院成立，第一任院长是        。|吴雪|廖承志",
    "Answer": "廖承志"
  },
  {
    "ID": 3258,
    "Question": "峰林又称锥状和塔状        ，它主要分布于广西、贵州、云南等地。|山丘|山峰|土林|喀斯特",
    "Answer": "喀斯特"
  },
  {
    "ID": 3259,
    "Question": "白鹤滩水电站位于四川省宁南县和云南省巧家县交界处，是金沙江水电基地下游河段四个水电梯级中的第        梯级。|一|二",
    "Answer": "二"
  },
  {
    "ID": 3260,
    "Question": "为直升机提供升力的是旋转的机翼，相当于2～6片狭长的机翼绕着一根垂直的动力轴做旋转运动。每片小机翼各自产生的升力集中起来，就形成直升机的总升力。它        直升机总重量时，直升机就可以垂直往上升。|小于|大于",
    "Answer": "大于"
  },
  {
    "ID": 3261,
    "Question": "国家禁止任何形式的非法集资。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 3262,
    "Question": "1936年12月，毛泽东写的        ，总结土地革命战争中党内在军事问题上的大争论，系统地说明了有关中国革命战争战略方面的诸问题。|《论反对日本帝国主义的策略》|《中国革命战争的战略问题》|《实践论》",
    "Answer": "《中国革命战争的战略问题》"
  },
  {
    "ID": 3263,
    "Question": "消费者在某些特定的商品交易合同成立生效、支付价款取得商品后，依法或依约定在一定期限内享有的        解除合同并退还货物的权利，叫消费者后悔权。又称消费者反悔权、无理由退货制度。|无条件|有条件",
    "Answer": "无条件"
  },
  {
    "ID": 3264,
    "Question": "西汉时期，提出“罢黜百家，独尊儒术”的是        。|董仲舒|司马光|班固|司马谈",
    "Answer": "董仲舒"
  },
  {
    "ID": 3265,
    "Question": "1940年8月，八路军在        向日军发起大规模攻击，史称“百团大战”。|华中|华北|华南|华东",
    "Answer": "华北"
  },
  {
    "ID": 3266,
    "Question": "2020年11月13日，我国自主研制的全海深视频直播系统与“奋斗者”号全海深载人潜水器在马里亚纳海沟挑战者深渊联合作业，实现了        万米海底实时直播。|全球首次|全球第二次",
    "Answer": "全球首次"
  },
  {
    "ID": 3267,
    "Question": "中国空间站基本构型包括核心舱和两个实验舱，采用“        ”构型的组合体，额定成员3人，乘员轮换期间短期可达6人。|U|T",
    "Answer": "T"
  },
  {
    "ID": 3268,
    "Question": "1945年，        作为中国共产党的代表，参加联合国制宪会议，并在《联合国宪章》上签字。|董必武|林伯渠|周恩来|邓小平",
    "Answer": "董必武"
  },
  {
    "ID": 3269,
    "Question": "世界各地的车辆都必须沿着道路的右侧行驶。        |正确|错误",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 3270,
    "Question": "对非法集资协助人，由处置非法集资牵头部门给予警告，处违法所得1倍以上3倍以下的罚款；构成犯罪的，依法追究        。|民事责任|刑事责任",
    "Answer": "刑事责任"
  },
  {
    "ID": 3271,
    "Question": "专门针对广泛使用的OFFICE办公软件而设计的病毒是        。|木马病毒|脚本病毒|宏病毒",
    "Answer": "宏病毒"
  },
  {
    "ID": 3273,
    "Question": "在马里亚纳海沟超过10000米的深渊里，没有阳光且处于超高压、超低温的极端环境，那里没有生物。这种说法是        的。|错误|正确",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 3274,
    "Question": "1949年4月23日，解放军占领国民党统治中心南京，宣告延续22年的国民党反动统治覆灭。毛泽东在北平香山双清别墅看到这个捷报后，写下        ，用“宜将剩勇追穷寇，不可沽名学霸王”，表达了将革命进行到底的决心。|《七律·人民解放军占领南京》|《清平乐·六盘山》",
    "Answer": "《七律·人民解放军占领南京》"
  },
  {
    "ID": 3275,
    "Question": "对非法集资人，由处置非法集资牵头部门处        20%以上1倍以下的罚款。|违法所得|集资金额|所获利润",
    "Answer": "集资金额"
  },
  {
    "ID": 3276,
    "Question": "青苗法是北宋时期        变法的主要内容之一。又称常平新法、常平敛散法。|范仲淹|王安石",
    "Answer": "王安石"
  },
  {
    "ID": 3277,
    "Question": "2016年8月，国际上首颗量子科学实验卫星“        ”在酒泉卫星发射中心成功发射。|悟空号|墨子号",
    "Answer": "墨子号"
  },
  {
    "ID": 3278,
    "Question": "站在南极点时，所有的方向都是        方。|北|西|南|东",
    "Answer": "北"
  },
  {
    "ID": 3279,
    "Question": "生产经营单位的        是本单位安全生产第一责任人，对本单位的安全生产工作全面负责。|主要负责人|安全管理人员|技术总监",
    "Answer": "主要负责人"
  },
  {
    "ID": 3280,
    "Question": "世界上第一部航空法是《        》。|蒙特利尔公约|巴黎公约|华沙公约|芝加哥公约",
    "Answer": "巴黎公约"
  },
  {
    "ID": 3281,
    "Question": "飞书，中国古代法律术语，指        告状信，又称“投书”。|匿名|实名",
    "Answer": "匿名"
  },
  {
    "ID": 3283,
    "Question": "2019年1月，国务院印发《国家职业教育改革实施方案》指出，职业教育与普通教育是两种不同        ，具有同等重要地位。|教育层次|教育类型",
    "Answer": "教育类型"
  },
  {
    "ID": 3284,
    "Question": "租庸调法是中国        前期在均田制基础上建立的一种赋役制度，是政府向受田农民征派的田租、丁役、户调3种赋税徭役的合称。|宋代|唐代",
    "Answer": "唐代"
  },
  {
    "ID": 3285,
    "Question": "中国空间站设计在轨飞行        年，具备延寿到15年的能力。|10|8",
    "Answer": "10"
  },
  {
    "ID": 3286,
    "Question": "改革先锋许崇德，曾参与1954年宪法起草，全程参与1982年宪法修改，参加1988年、1993年、1999年和2004年四次宪法修改及其他众多重要法律的制定修改工作，堪称新中国        奠基人之一。|宪法学|刑法学|行政法学|民法学",
    "Answer": "宪法学"
  },
  {
    "ID": 3287,
    "Question": "1935年底，党中央派        到华北恢复、整顿和重建华北各地党组织，迅速打开了工作新局面。|刘少奇|周恩来",
    "Answer": "刘少奇"
  },
  {
    "ID": 3288,
    "Question": "下列不适用价格听证制度的是        。|公益性服务价格|公用事业价格|自然垄断经营的商品价格|竞争性产品的价格",
    "Answer": "竞争性产品的价格"
  },
  {
    "ID": 3289,
    "Question": "中国古代将丁银并入田粮征收，不再以人头数征收赋税的制度，叫“        ”。|租庸调制|摊丁入亩",
    "Answer": "摊丁入亩"
  },
  {
    "ID": 3290,
    "Question": "“桂林山水”属于        地貌。|冰川|丹霞|风蚀|喀斯特",
    "Answer": "喀斯特"
  },
  {
    "ID": 3291,
    "Question": "量子的概念最早由        提出。|爱因斯坦|玻尔|牛顿|普朗克",
    "Answer": "普朗克"
  },
  {
    "ID": 3292,
    "Question": "和离是指中国古代封建社会允许夫妻通过协议        的法律制度。|自愿离异|强制离异",
    "Answer": "自愿离异"
  },
  {
    "ID": 3293,
    "Question": "位于广州市黄埔区的        ，又称波罗庙，始建于隋文帝开皇十四年，是中国历代帝王祭祀南海神的场所。|南海神庙|东海神庙",
    "Answer": "南海神庙"
  },
  {
    "ID": 3294,
    "Question": "1925年1月，        决定在全国范围内加强党的组织建设，扩大党员的数量，巩固党的纪律，明确规定以支部作为党的基本组织。|党的二大|党的四大|党的一大",
    "Answer": "党的四大"
  },
  {
    "ID": 3295,
    "Question": "在“两弹一星”功勋奖章获得者中，为中国核弹、导弹和卫星研制工作均作出巨大贡献的著名力学家、应用数学家、空气动力学家是        。|任新民|郭永怀|陈芳允|邓稼先",
    "Answer": "郭永怀"
  },
  {
    "ID": 3296,
    "Question": "每年的4月22日为世界        日。|地球|环境|低碳",
    "Answer": "地球"
  },
  {
    "ID": 3297,
    "Question": "在森林中可以通过观察树冠来识别方向。在我国，通常情况下，枝叶茂盛的一面是        ，而枝叶稀疏的那一面则是北面。|南面|北面",
    "Answer": "南面"
  },
  {
    "ID": 3298,
    "Question": "2021年4月14日，2020年度中国航天基金会奖奖励评审结果公示，中国探月工程总设计师、中国工程院院士吴伟仁获得“        ”。|钱学森杰出贡献奖|钱学森最高成就奖",
    "Answer": "钱学森最高成就奖"
  },
  {
    "ID": 3299,
    "Question": "2015年9月3日，在纪念中国人民抗日战争暨世界反法西斯战争胜利70周年阅兵式上，受阅单位组建、装备列装时间最短的是        方队。|歼击机|直升机|预警机|无人机",
    "Answer": "无人机"
  },
  {
    "ID": 3301,
    "Question": "世界上第一盏交通信号灯诞生于1868年的        。|美国|德国|法国|英国",
    "Answer": "英国"
  },
  {
    "ID": 3302,
    "Question": "我国旅游饭店星级最高级别为        。|四星级|六星级|七星级|五星级",
    "Answer": "五星级"
  },
  {
    "ID": 3303,
    "Question": "生产经营单位的安全生产管理人员对本单位的安全生产工作全面负责。        |正确|错误",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 3304,
    "Question": "经过三十多年的实践与探索，        已经成为人民警察队伍的标志性品牌。|110|120|119",
    "Answer": "110"
  },
  {
    "ID": 3305,
    "Question": "军人服现役年限与入伍前和退出现役后参加职工基本养老保险的缴费年限        计算。|合并|分段",
    "Answer": "合并"
  },
  {
    "ID": 3306,
    "Question": "黑死病是由鼠疫杆菌引起的自然疫源性烈性传染病，因患者皮肤呈现有        ，故称“黑死病”。14世纪的黑死病造成欧洲人口锐减，三分之一至二分之一的人口死于这种恐怖的疾病。|红斑|黑斑|白斑",
    "Answer": "黑斑"
  },
  {
    "ID": 3307,
    "Question": "在庆祝中华人民共和国成立70周年阅兵式上，        方队作为最后一个装备方队接受检阅，它是我国战略核力量的中流砥柱，是战略制衡、战略慑控、战略决胜的重要力量。|东风-41核导弹|东风-5号洲际弹道导弹",
    "Answer": "东风-41核导弹"
  },
  {
    "ID": 3308,
    "Question": "根据《中华人民共和国突发事件应对法》，按照社会危害程度、影响范围等因素，自然灾害、事故灾难、公共卫生事件分为        四级。|特大、重大、较大和一般|巨大、重大、较大和一般|特大、重大、一般重大和较大|特别重大、重大、较大和一般",
    "Answer": "特别重大、重大、较大和一般"
  },
  {
    "ID": 3309,
    "Question": "“缘石坡道”是专为乘轮椅者进入人行道所做的精心设计，分单面缘石坡道和三面缘石坡道两种。从安全的角度来看，缘石坡道的表面应该        。|凹凸不平|平整",
    "Answer": "平整"
  },
  {
    "ID": 3310,
    "Question": "地球是一个两极稍扁，赤道略鼓的        椭圆球体。|不规则|标准|规则",
    "Answer": "不规则"
  },
  {
    "ID": 3311,
    "Question": "2017年5月5日，我国具有完全自主知识产权、首款按照最新国际适航标准研制的干线民用飞机        首飞成功。|C919|“蛟龙”600|“新舟”700|“新舟”60",
    "Answer": "C919"
  },
  {
    "ID": 3313,
    "Question": "祖冲之是中国南北朝时期的数学家和天文学家，他在数学方面的突出贡献是将圆周率的精确度计算到小数点后第7位，也就是在3.1415926和3.1415927之间。这一成就比欧洲早了        多年。|300|1000|600",
    "Answer": "1000"
  },
  {
    "ID": 3314,
    "Question": "汽车金融公司是指经中国银监会批准设立的，为中国境内的汽车购买者及        提供金融服务的非银行金融机构。|制造商|销售者",
    "Answer": "销售者"
  },
  {
    "ID": 3315,
    "Question": "1967年4月2日，国际儿童读物联盟把安徒生诞辰日确定为“国际        图书日”。|青年|儿童",
    "Answer": "儿童"
  },
  {
    "ID": 3317,
    "Question": "每年6月5日为“        日”。|环境|地球",
    "Answer": "环境"
  },
  {
    "ID": 3318,
    "Question": "党的十一届三中全会后，在扩大企业自主权的基础上，城市改革逐步推向经济责任制方面。1981年春，改革首先在        省的企业中试行。此后，经济责任制很快推行到全国3.6万个工业企业。|山东|江苏|浙江",
    "Answer": "山东"
  },
  {
    "ID": 3319,
    "Question": "“常人贵远贱近，向声背实，又患暗于自见，谓己为贤。”出自三国时期曹丕的        。|《诗品》|《文心雕龙》|《文赋》|《典论·论文》",
    "Answer": "《典论·论文》"
  },
  {
    "ID": 3320,
    "Question": "他生前是新疆维吾尔自治区塔什库尔干塔吉克自治县提孜那甫乡提孜那甫村村委会委员、护边员。2003年，他从部队复员后，接过祖父、父亲接力棒，成为红其拉甫边防部队的义务巡逻向导，守卫神圣国土、捍卫祖国尊严，多次冒着生命危险救助巡逻战士。2021年1月4日，为解救落入冰窟的儿童，不幸英勇牺牲，年仅41岁。他是        。|拉齐尼·巴依卡|吉日嘎拉",
    "Answer": "拉齐尼·巴依卡"
  },
  {
    "ID": 3321,
    "Question": "我国东部，尤其是沿海地区，处于        候鸟迁徙路线。|中亚|东非-西亚|东亚-澳大利西亚",
    "Answer": "东亚-澳大利西亚"
  },
  {
    "ID": 3322,
    "Question": "白光由多种光叠加组合而成，物体的颜色反映的是它        光的颜色。|反射|折射",
    "Answer": "反射"
  },
  {
    "ID": 3323,
    "Question": "以下哪种方式可以帮助减缓气候变化？        |修复退化土地|焚烧塑料制品|推动森林砍伐",
    "Answer": "修复退化土地"
  },
  {
    "ID": 3324,
    "Question": "海洋热浪是指在一定海域内发生的日海表温度至少连续        超过当地季节阈值的事件，其持续时间可达数月，空间范围可延伸至数千公里。|7天|5天|3天",
    "Answer": "5天"
  },
  {
    "ID": 3325,
    "Question": "商标注册人申请商标注册前，他人已经在同一种商品或者类似商品上先于商标注册人使用与注册商标相同或者近似并有一定影响的商标的，注册商标专用权人        禁止该使用人在原使用范围内继续使用该商标。|无权|有权",
    "Answer": "无权"
  },
  {
    "ID": 3326,
    "Question": "中国战国末期的尸佼提出“四方上下曰宇，往古来今曰宙”，表明“宇”指        ，“宙”指        ，宇宙是时间和空间的统一。|天地 古今|空间 时间|时间 空间|古今 天地",
    "Answer": "空间 时间"
  },
  {
    "ID": 3327,
    "Question": "水中毒是指机体水的摄入量超过了排水量，以致于水分在体内滞留，打破了水和        的平衡，引起血浆渗透压下降和循环血量增多，并稀释了人体内的钠离子浓度的现象，在医学上又被称作稀释性低血钠。|电解质|细胞质",
    "Answer": "电解质"
  },
  {
    "ID": 3328,
    "Question": "庇护是国家的一种主权行为，根据属地优越权，国家享有对其境内的任何人行使管辖和保护的权利。        |正确|错误",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 3329,
    "Question": "每年的5月15日为“国际        日”。|青年|教育|家庭",
    "Answer": "家庭"
  },
  {
    "ID": 3330,
    "Question": "2013年12月，第68届联合国大会通过决议，决定自2014年起将每年的10月31日设为        。|世界城市日|世界环境日",
    "Answer": "世界城市日"
  },
  {
    "ID": 3331,
    "Question": "每年农历        是中国的传统节日七夕节。|七月初七|五月初五|八月十五",
    "Answer": "七月初七"
  },
  {
    "ID": 3332,
    "Question": "长江上第一座由中国自行设计和建造的双层式铁路、公路两用桥梁        ，在中国桥梁史和世界桥梁史上具有重要意义，是中国经济建设的重要成就、中国桥梁建设的重要里程碑，具有极大的经济意义、政治意义和战略意义，有“争气桥”之称。|南京长江大桥|武汉长江大桥|九江长江大桥",
    "Answer": "南京长江大桥"
  },
  {
    "ID": 3333,
    "Question": "职工应当参加工伤保险，由用人单位和职工共同缴纳工伤保险费。        |错误|正确",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 3334,
    "Question": "1987年12月，第42届联合国大会决议，正式将每年6月26日定为“        ”。|世界无烟草日|国际禁毒日",
    "Answer": "国际禁毒日"
  },
  {
    "ID": 3335,
    "Question": "2008年12月，第63届联合国大会通过决议，决定自2009年起，每年的6月8日为“世界        ”。|地球日|海洋日",
    "Answer": "海洋日"
  },
  {
    "ID": 3336,
    "Question": "党的        大首次提出把按劳分配和按生产要素分配结合起来。|十七|十六|十五|十四",
    "Answer": "十五"
  },
  {
    "ID": 3338,
    "Question": "嫦娥五号采回的月球样品经初步测量总重量约为        。|731克|1731克",
    "Answer": "1731克"
  },
  {
    "ID": 3339,
    "Question": "我国环保举报热线的电话号码是        。|12319|12369|12315|12313",
    "Answer": "12369"
  },
  {
    "ID": 3340,
    "Question": "中国古代司法官吏把无罪判为有罪，或者把轻罪判为重罪的违法行为，叫        。是古代司法官吏违法犯罪的一种形式。|入罪|出罪",
    "Answer": "入罪"
  },
  {
    "ID": 3341,
    "Question": "2017年，世界首台超越早期经典计算机的        量子计算机在我国诞生。|光|超导|冷原子|半导体",
    "Answer": "光"
  },
  {
    "ID": 3342,
    "Question": "大熊猫的感官中，        相对较弱。|视觉|听觉|嗅觉",
    "Answer": "视觉"
  },
  {
    "ID": 3343,
    "Question": "《海南自由贸易港建设总体方案》指出，优化税收政策安排。从本方案发布之日起，对注册在海南自由贸易港并实质性运营的鼓励类产业企业，减按        征收企业所得税。|15%|16%|14%",
    "Answer": "15%"
  },
  {
    "ID": 3344,
    "Question": "1938年8月，中共        县委在岳家沟成立，这是抗日战争爆发后鲁东南地区成立的第一个县委。|莒县|五莲县",
    "Answer": "莒县"
  },
  {
    "ID": 3345,
    "Question": "1957年，毛泽东表示赞成修订《辞海》的主张，并请        挂帅设立编辑部。|舒新城|陈望道|陆费逵",
    "Answer": "舒新城"
  },
  {
    "ID": 3347,
    "Question": "1982年9月1日至11日，党的        全国代表大会在北京举行。邓小平在开幕词中响亮提出：“把马克思主义的普遍真理同我国的具体实际结合起来，走自己的道路，建设有中国特色的社会主义”。|第十一次|第十二次",
    "Answer": "第十二次"
  },
  {
    "ID": 3348,
    "Question": "空中并不存在航道，所以飞机飞行不必像地面车辆一样遵守交通规则。        |错误|正确",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 3349,
    "Question": "在船用雷达的组成部分中，用以发射无线电波的是        。|接收机|发射机|显示器",
    "Answer": "发射机"
  },
  {
    "ID": 3351,
    "Question": "参加中国共产党第一次全国代表大会的上海的代表是        。|李达、李汉俊|董必武、陈潭秋|王尽美、邓恩铭",
    "Answer": "李达、李汉俊"
  },
  {
    "ID": 3352,
    "Question": "1922年7月，中国共产党第二次全国代表大会在上海举行。出席大会的代表12人，代表全国        名党员。|195|185|175",
    "Answer": "195"
  },
  {
    "ID": 3353,
    "Question": "广州扒龙舟每年会在        期间举行，是广东省的传统民俗文化活动。|端午节|七夕节|中秋节",
    "Answer": "端午节"
  },
  {
    "ID": 3354,
    "Question": "已经超过著作权保护期限的作品，人们在充分尊重作者的署名权、修改权和保护作品完整权的前提下，可以自由使用，既不必经任何个人或者组织许可，也不必向任何个人或者组织支付使用费。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 3355,
    "Question": "中国共产党第一次全国代表大会决定设立        作为中央的临时领导机构。|中央政治局|中央局|中央执行委员会",
    "Answer": "中央局"
  },
  {
    "ID": 3356,
    "Question": "2014年10月30日，全军政治工作会议在        召开。习近平总书记发表重要讲话，深刻阐明了政治工作的时代方位，明确了政治工作的时代主题、指导原则、重点任务和实践要求，把我军政治工作的理论和实践提升到了新境界、推向了新舞台。|陕西延安|福建古田|河北西柏坡|贵州遵义",
    "Answer": "福建古田"
  },
  {
    "ID": 3357,
    "Question": "同车道行驶的机动车，后车应当与前车保持足以采取紧急制动措施的安全距离。在与对面来车有会车可能的情况下，不得超车。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 3358,
    "Question": "根据《第七次全国人口普查比对复查工作细则》，比对复查工作是指在普查登记期间，以        为依据，通过对普查登记数据内部、普查登记数据与其他行政记录之间进行一致性和完整性检验，查找人口错登、漏登问题，组织普查员开展查疑补漏、核实登记等一系列工作。|公民身份号码|户籍地|姓名|手机号",
    "Answer": "公民身份号码"
  },
  {
    "ID": 3359,
    "Question": "西欧和俄国学者曾对18世纪传入欧洲的中国民间玩具竹蜻蜓进行过研究和实验，竹蜻蜓旋转飞升的原理与现代        相同。|无人机|直升机|飞机|火箭",
    "Answer": "直升机"
  },
  {
    "ID": 3360,
    "Question": "亲告乃坐，是中国古代传统的法律处理        的基本原则之一。要求当事人亲自控告后，官方才会追究被告责任并处罚。|社会纠纷|家庭或家族内部纠纷",
    "Answer": "家庭或家族内部纠纷"
  },
  {
    "ID": 3361,
    "Question": "对可能被判处无期徒刑、死刑的人，以及死刑复核案件的被告人，法律援助机构收到人民法院、人民检察院、公安机关通知后，应当指派具有        以上相关执业经历的律师担任辩护人。|三年|一年",
    "Answer": "三年"
  },
  {
    "ID": 3362,
    "Question": "下列选项中，出自《淮南子》的故事是        。|女娲补天|精卫填海",
    "Answer": "女娲补天"
  },
  {
    "ID": 3363,
    "Question": "2019年12月17日，我国第一艘国产航空母舰正式交付海军，这艘航母被命名为“中国人民解放军海军        ”，舷号为“17”。|山东舰|辽宁舰",
    "Answer": "山东舰"
  },
  {
    "ID": 3365,
    "Question": "被尊为中华民族人文初祖的是        。|女娲|黄帝|炎帝",
    "Answer": "黄帝"
  },
  {
    "ID": 3366,
    "Question": "七夕节又称为乞巧节，这其中“乞巧”的含义是        。|向织女星祈求提高刺绣缝纫的技巧|祈祷来年风调雨顺，幸福安康",
    "Answer": "向织女星祈求提高刺绣缝纫的技巧"
  },
  {
    "ID": 3367,
    "Question": "根据《中华人民共和国国防法》，依照法律服兵役和参加民兵组织是中华人民共和国公民的        。|个人意愿|自由选择|光荣义务",
    "Answer": "光荣义务"
  },
  {
    "ID": 3368,
    "Question": "因生产安全事故受到损害的从业人员，除依法享有工伤保险外，依照有关民事法律尚有获得赔偿的权利的，        提出赔偿要求。|有权|经协商可以|无权",
    "Answer": "有权"
  },
  {
    "ID": 3369,
    "Question": "在良渚古城遗址中除了沿着城墙的河道外，在城内共发现古河道51条。其中以莫角山宫殿区四面河道为主河道，呈“        ”字形布局。|川|井",
    "Answer": "井"
  },
  {
    "ID": 3370,
    "Question": "解放战争时期，战略决战的第一次战役是        。|平津战役|辽沈战役|淮海战役",
    "Answer": "辽沈战役"
  },
  {
    "ID": 3371,
    "Question": "1987年，广州        率先创立了全国第一个农村股份经济组织，即村股份合作经济联社。|杨箕村|冼村|石牌村|猎德村",
    "Answer": "杨箕村"
  },
  {
    "ID": 3372,
    "Question": "“三湘”是湖南的代称，“三湘”原指        。|潇湘、蒸湘、沅湘|潇湘、沅湘、湖湘|湘南、湘中、湘北",
    "Answer": "潇湘、蒸湘、沅湘"
  },
  {
    "ID": 3373,
    "Question": "“爆竹声中一岁除，春风送暖入屠苏。千门万户曈曈日，总把新桃换旧符。”描绘的是我国传统节日        的景象。|春节|元宵节|七夕节|中秋节",
    "Answer": "春节"
  },
  {
    "ID": 3374,
    "Question": "1942年8月至12月，山东军区主力部队在日照地方武装和人民群众的支持下，先后发动了三次甲子山反顽战役。第三次甲子山反顽战役是由八路军第一一五师政治委员        、代师长陈光、山东分局书记朱瑞亲自坐镇指挥。|徐向前|刘亚楼|梁兴初|罗荣桓",
    "Answer": "罗荣桓"
  },
  {
    "ID": 3375,
    "Question": "发布暴雨红色预警信号的标准是：3小时内降雨量将达        毫米以上，或者已达        毫米以上且降雨可能持续。|100 100|50 50",
    "Answer": "100 100"
  },
  {
    "ID": 3376,
    "Question": "新中国第一部新石器时代田野考古专刊是        。|《京山屈家岭》|《庙底沟与三里桥》|《西安半坡》",
    "Answer": "《庙底沟与三里桥》"
  },
  {
    "ID": 3377,
    "Question": "江西省的“省鸟”为        。|东方白鹳|鸳鸯|黑鹳|白鹤",
    "Answer": "白鹤"
  },
  {
    "ID": 3378,
    "Question": "在“两弹一星”功勋奖章获得者中，        被誉为“中国航天之父”“火箭之王”。|赵九章|郭永怀|孙家栋|钱学森",
    "Answer": "钱学森"
  },
  {
    "ID": 3379,
    "Question": "现有史料中，“中秋”一词最早见于        一书。|《周易》|《周礼》|《诗经》|《春秋》",
    "Answer": "《周礼》"
  },
  {
    "ID": 3380,
    "Question": "供养有阙（quē），中国古代罪名，隋、唐所订“十恶”罪中“        ”罪之一。|不孝|不睦",
    "Answer": "不孝"
  },
  {
    "ID": 3381,
    "Question": "2021年2月4日，“学习强国”学习平台公益认养了两只2020年10月25日在成都大熊猫繁育研究基地出生的大熊猫，并命名为“        ”“        ”。|强强 国国|学学 强强|学学 国国",
    "Answer": "强强 国国"
  },
  {
    "ID": 3382,
    "Question": "1921年8月成立的中国劳动组合书记部出版        ，举办工人学校，组织产业工会，开展罢工斗争。|《工人周刊》|《运动周刊》|《劳动周刊》",
    "Answer": "《劳动周刊》"
  },
  {
    "ID": 3383,
    "Question": "关于火星，以下说法正确的是        。|火星表面平均温度比地球低|火星是距离地球最近的行星|火星没有大气层",
    "Answer": "火星表面平均温度比地球低"
  },
  {
    "ID": 3384,
    "Question": "《公民节约用水行为规范》指出，要明白节水即        增效、节水即        降损。|节能 治污|开源 减排",
    "Answer": "开源 减排"
  },
  {
    "ID": 3385,
    "Question": "中国古代连续开凿时间最长的石窟是        。|麦积山石窟|云冈石窟|龙门石窟",
    "Answer": "龙门石窟"
  },
  {
    "ID": 3386,
    "Question": "最早试图用科学方法研究地球年龄的是英国物理学家        ，他通过河水对海水盐度的补给量推测海洋的年龄，并认为等同于地球的年龄。|焦耳|牛顿|哈雷",
    "Answer": "哈雷"
  },
  {
    "ID": 3387,
    "Question": "每年的4月26日为“全国        ”。|疟疾日|环境日",
    "Answer": "疟疾日"
  },
  {
    "ID": 3388,
    "Question": "2021年10月25日，国务院办公厅印发的《关于鼓励和支持社会资本参与生态保护修复的意见》指出，        是守住自然生态安全边界、促进自然生态系统质量整体改善的重要保障。|坚持保护优先|生态保护修复",
    "Answer": "生态保护修复"
  },
  {
    "ID": 3389,
    "Question": "1945年8月9日，毛泽东发表        的声明，号召中国人民一切抗日力量应举行全国规模的反攻。|《论联合政府》|《论反对日本帝国主义的策略》|《对日寇的最后一战》",
    "Answer": "《对日寇的最后一战》"
  },
  {
    "ID": 3390,
    "Question": "联合国开发计划署全球首对动物形象大使是一对双胞胎熊猫，它们的名字分别是“        ”和“        ”。|启启 点点|开开 心心|团团 圆圆|健健 康康",
    "Answer": "启启 点点"
  },
  {
    "ID": 3391,
    "Question": "“祸兮，福之所倚；福兮，祸之所伏”出自        。|《老子》|《孟子》|《论语》|《韩非子》",
    "Answer": "《老子》"
  },
  {
    "ID": 3392,
    "Question": "仰韶文化最主要的特征是绚丽的彩陶。仰韶文化早期以西安半坡遗址为代表，彩陶以        为主，图案多写实，如鱼、蛙、人面纹和几何纹等。|红彩|黑彩",
    "Answer": "黑彩"
  },
  {
    "ID": 3393,
    "Question": "年龄在        以上，        以下的中国青年，承认团的章程，愿意参加团的一个组织并在其中积极工作、执行团的决议和按期交纳团费的，可以申请加入中国共产主义青年团。|十四周岁 二十八周岁|十三周岁 三十周岁",
    "Answer": "十四周岁 二十八周岁"
  },
  {
    "ID": 3394,
    "Question": "1937年8月22日至25日，中共中央在陕北洛川冯家村召开政治局扩大会议，即洛川会议，会议上通过的        阐明了党在抗日战争时期的基本政治主张。|《八一宣言》|《论联合政府》|《中国共产党抗日救国十大纲领》|《论持久战》",
    "Answer": "《中国共产党抗日救国十大纲领》"
  },
  {
    "ID": 3395,
    "Question": "1950年6月23日，全国政协一届二次全体会议通过了由张仃等人完成主体创意，集体设计的国徽图案。梁思成力荐清华大学建筑系的        制作国徽的立体浮雕模型，1950年国庆前夕，庄严美丽的国徽悬挂在天安门城楼上。|林徽因|高庄|张仃",
    "Answer": "高庄"
  },
  {
    "ID": 3396,
    "Question": "1960年11月5日，中国仿制的第一枚近程导弹“        ”发射成功。|海鹰一号|东风一号|飞龙一号|凯山一号",
    "Answer": "东风一号"
  },
  {
    "ID": 3397,
    "Question": "扫尘是汉族传统年俗之一。我国不少地方把每年从农历腊月二十三日起到除夕止的这段时间叫做“扫尘日”，也叫“        ”。|立春日|迎春日|送春日",
    "Answer": "迎春日"
  },
  {
    "ID": 3398,
    "Question": "随着季节不同周期性进行迁徙的鸟类被称为        。|候鸟|留鸟",
    "Answer": "候鸟"
  },
  {
    "ID": 3399,
    "Question": "1956年9月16日，中央实验话剧院成立，首任院长是中国话剧事业奠基人之一、著名戏剧家和教育家        。|欧阳予倩|金山",
    "Answer": "欧阳予倩"
  },
  {
    "ID": 3400,
    "Question": "沙漠里的沙丘有多种多样的形状，最常见的是        沙丘，呈现迎风坡缓、背风坡陡的形状。|线状|金字塔形|新月形",
    "Answer": "新月形"
  },
  {
    "ID": 3401,
    "Question": "船舶在航行中所受的兴波阻力是指船舶在水中行进时兴起波浪形成的阻力，它的大小与船体形状和速度有关。船体尖瘦，呈流线型且光滑，兴波阻力就小；船速越高，兴波阻力就越        。|小|大",
    "Answer": "大"
  },
  {
    "ID": 3402,
    "Question": "参加中国共产党第一次全国代表大会的共产国际代表是        和尼克尔斯基。|马林|米夫|维金斯基",
    "Answer": "马林"
  },
  {
    "ID": 3403,
    "Question": "中国南方弹词系统中的        又称摸鱼歌，流行于广东地区。|平胡调|木鱼书",
    "Answer": "木鱼书"
  },
  {
    "ID": 3404,
    "Question": "2021年10月25日，国务院办公厅印发的《关于鼓励和支持社会资本参与生态保护修复的意见》指出，对集中连片开展生态修复达到一定规模和预期目标的生态保护修复主体，允许依法依规取得一定份额的        ，从事旅游、康养、体育、设施农业等产业开发。|自然资源资产使用权|土地所有权",
    "Answer": "自然资源资产使用权"
  },
  {
    "ID": 3405,
    "Question": "白鹤滩水电站投产发电后，金沙江下游四座巨型梯级电站总装机容量达到4646万千瓦，相当于        个三峡电站。|一|两",
    "Answer": "两"
  },
  {
    "ID": 3406,
    "Question": "从1924年7月起，共产党人彭湃、毛泽东等先后在广州主持开办了        届农民运动讲习所，培养了一批农民运动骨干。|七|六",
    "Answer": "六"
  },
  {
    "ID": 3407,
    "Question": "任何单位或者个人实施他人专利的，应当与专利权人订立实施许可合同，向专利权人支付专利使用费。被许可人        允许合同规定以外的任何单位或者个人实施该专利。|无权|有权",
    "Answer": "无权"
  },
  {
    "ID": 3409,
    "Question": "根据《中国共产党纪律处分条例》，党员受到开除党籍处分，        年内不得重新入党，也不得推荐担任与其原任职务相当或者高于其原任职务的党外职务。|三|一|五",
    "Answer": "五"
  },
  {
    "ID": 3411,
    "Question": "1981年6月，党的十一届六中全会通过了《关于建国以来党的若干历史问题的决议》。《决议》对毛泽东思想多方面的内容和活的灵魂——        、群众路线、独立自主作了科学概括。|求真务实|自我批评|实事求是",
    "Answer": "实事求是"
  },
  {
    "ID": 3412,
    "Question": "国际儿童读物联盟成立于1953年，总部设在瑞士巴塞尔，在国际儿童读物出版和研究领域拥有权威地位。该联盟于1956年设立的        ，被誉为“儿童文学的诺贝尔文学奖”。|冰心儿童文学奖|纽伯瑞儿童文学奖|国际安徒生奖",
    "Answer": "国际安徒生奖"
  },
  {
    "ID": 3413,
    "Question": "健康的生态系统可提供供水和调节水文的生态系统服务，调节降水，        径流，自然地过滤和储存水，而后稳定释放。|增强|减缓",
    "Answer": "减缓"
  },
  {
    "ID": 3414,
    "Question": "1935年12月，毛泽东所作的        的报告，阐明了党的抗日民族统一战线的新政策，系统地说明了党的政治策略上的诸问题。|《论反对日本帝国主义的策略》|《实践论》|《中国革命战争的战略问题》",
    "Answer": "《论反对日本帝国主义的策略》"
  },
  {
    "ID": 3415,
    "Question": "2013年11月，党的十八届三中全会召开，吹响全面深化改革的号角，开创我国改革开放的全新局面。也正是在这一年，我国“        ”动车组研发项目启动。|复兴号|和谐号|神州号",
    "Answer": "复兴号"
  },
  {
    "ID": 3416,
    "Question": "中华苏维埃共和国临时中央政府，是中国共产党领导创建的中国第一个国家形态的        的中央红色政权。|无产阶级专政|人民民主专政|工农民主专政",
    "Answer": "工农民主专政"
  },
  {
    "ID": 3417,
    "Question": "黄帝故里拜祖大典举办地点是在河南省        黄帝故里园区。|开封市|新郑市",
    "Answer": "新郑市"
  },
  {
    "ID": 3418,
    "Question": "一般情况下，船体在水中浸没的面积越大，摩擦阻力        。|越大|越小",
    "Answer": "越大"
  },
  {
    "ID": 3419,
    "Question": "在空间站里，眼泪无法像在地面时那样自然地流下来，而是在眼眶中打转，或者是在眼角。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 3420,
    "Question": "根据《中华人民共和国行政处罚法》，公民、法人或者其他组织因违法行为受到行政处罚，其违法行为对他人造成损害的，应当依法承担民事责任。违法行为构成犯罪，应当依法追究刑事责任的，        以行政处罚代替刑事处罚。|可以|不得",
    "Answer": "不得"
  },
  {
    "ID": 3421,
    "Question": "夏天晚上，床单的温度和凉席是一样的，但床单却不会让人觉得有凉意，原因就在于        。|床单热容较小|床单热容较大",
    "Answer": "床单热容较小"
  },
  {
    "ID": 3423,
    "Question": "在我国古代，当夫妻之间或夫妻中一方与对方亲属之间或男女双方亲属之间出现法律规定的伤害夫妻之义行为，则由官府裁决强制离婚。这种中国封建社会特有的强制离婚制度叫        。|和离|义绝",
    "Answer": "义绝"
  },
  {
    "ID": 3424,
    "Question": "作者的署名权、修改权、保护作品完整权的保护期不受限制。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 3425,
    "Question": "1947年5月，华东野战军在陈毅、粟裕等指挥下，在        中全歼国民党军精锐主力整编第七十四师3.2万余人。国民党军队对山东解放区的重点进攻基本上被粉碎。|定陶战役|孟良崮战役|豫东战役",
    "Answer": "孟良崮战役"
  },
  {
    "ID": 3426,
    "Question": "“秉纲而目自张，执本而末自从”出自三国西晋时期傅玄的《傅子》，意思是说：        。|做事要循规蹈矩，坚持不懈，不能舍本逐末|只要抓住事物的本质，其余的可以不管|抓住了根本，其余的细节就会自然跟从",
    "Answer": "抓住了根本，其余的细节就会自然跟从"
  },
  {
    "ID": 3427,
    "Question": "《医疗保障基金使用监督管理条例》规定，医疗保障经办机构应当与定点医药机构建立        谈判协商机制，合理确定定点医药机构的医疗保障基金预算金额和拨付时限，并根据保障公众健康需求和管理服务的需要，与定点医药机构协商签订服务协议，规范医药服务行为，明确违反服务协议的行为及其责任。|个人|集体",
    "Answer": "集体"
  },
  {
    "ID": 3428,
    "Question": "一二·九运动揭露了日本吞并        进而独占中国的阴谋，打击了国民党的妥协退让政策，极大地促进了中华民族的觉醒，标志着中国人民抗日救亡运动新高潮的到来。|东北|华北|西北",
    "Answer": "华北"
  },
  {
    "ID": 3429,
    "Question": "黄帝故里祠内有正殿、东西配殿，配殿内有        像，相传她是轩辕黄帝正妃，发明了植桑养蚕、缫丝织绢之术。|方雷氏|嫘（léi）祖|彤鱼氏|嫫母",
    "Answer": "嫘（léi）祖"
  },
  {
    "ID": 3430,
    "Question": "交通信号灯的三种颜色中，        光波长最长，传播得最远。|绿色|黄色|红色",
    "Answer": "红色"
  },
  {
    "ID": 3431,
    "Question": "每当发生空难事故，为了查找事故的原因，调查人员总是会千方百计地寻找飞机上的“黑匣子”。它是一个        的盒子，外形像一个迷你集装箱，其尺寸因飞机不同而有所不同。|绿色|橙红色",
    "Answer": "橙红色"
  },
  {
    "ID": 3432,
    "Question": "被誉为“中国南方绿宝石”植物园的是中国科学院        。|新会植物园|华南植物园|深圳植物园",
    "Answer": "华南植物园"
  },
  {
    "ID": 3433,
    "Question": "《普通话水平测试等级标准（试行）》把普通话水平划分为        个级别，每个级别内划分甲、乙两个等次。|三|四|五",
    "Answer": "三"
  },
  {
    "ID": 3434,
    "Question": "中国共产党成立后，致力于组织领导工人运动，1921年8月成立的中国劳动组合书记部出版了        。|《湘江评论》|《劳动周刊》|《新青年》",
    "Answer": "《劳动周刊》"
  },
  {
    "ID": 3436,
    "Question": "1923年6月，        第一次修订党的章程，对二大党章进行了若干修改，首次规定新党员有候补期，首次规定党员可以“自请出党”，即自愿退党。|党的一大|党的三大|党的二大",
    "Answer": "党的三大"
  },
  {
    "ID": 3437,
    "Question": "迫于五四运动中人民群众的压力，北洋军阀政府不得不释放被捕学生，并宣布罢免        、章宗祥、陆宗舆。|曹汝霖|段祺瑞|曹锟",
    "Answer": "曹汝霖"
  },
  {
    "ID": 3438,
    "Question": "根据《中华人民共和国行政处罚法》，国务院或者省、自治区、直辖市人民政府可以决定一个行政机关行使有关行政机关的行政处罚权。限制人身自由的行政处罚权只能由        和法律规定的其他机关行使。|公安机关|人民法院|检察机关",
    "Answer": "公安机关"
  },
  {
    "ID": 3439,
    "Question": "1992年5月22日联合国政府间谈判委员会就气候变化问题达成的公约        ，是世界上第一个为全面控制二氧化碳等温室气体排放，以应对全球气候变暖给人类经济和社会带来不利影响的国际公约，也是国际社会在应对气候变化问题上进行国际合作的基本框架。|《生物多样性公约》|《联合国气候变化框架公约》",
    "Answer": "《联合国气候变化框架公约》"
  },
  {
    "ID": 3440,
    "Question": "1941年5月，中共中央政治局批准颁布        ，是抗日战争时期陕甘宁边区带有根本法性质的文件，体现了中国共产党在抗日战争时期的基本政策。|《特区政府施政纲领》|《陕甘宁边区施政纲领》|《中国人民对日作战的基本纲领》|《抗日救国十大纲领》",
    "Answer": "《陕甘宁边区施政纲领》"
  },
  {
    "ID": 3441,
    "Question": "辛亥革命爆发于        ，推翻了清王朝的统治，建立了中华民国。|1912年10月|1911年10月|1921年7月",
    "Answer": "1911年10月"
  },
  {
    "ID": 3442,
    "Question": "《中华人民共和国国民经济和社会发展第十四个五年规划和2035年远景目标纲要》指出，要完善市场化多元化生态补偿，鼓励各类社会资本参与        。|自然资源调查|生态保护修复",
    "Answer": "生态保护修复"
  },
  {
    "ID": 3444,
    "Question": "1941年5月16日，        在延安正式创刊，这是抗日民主根据地出版的第一个大型日报，由毛泽东题写报名并撰写发刊词。|《晋察冀日报》|《新华日报》|《解放日报》|《新中华报》",
    "Answer": "《解放日报》"
  },
  {
    "ID": 3445,
    "Question": "我国最早的历算学家、西汉著名天文学家是四川阆中人        。|陈寿|落下闳|杨雄|司马相如",
    "Answer": "落下闳"
  },
  {
    "ID": 3446,
    "Question": "无形财产权是指一切基于        形态（包括知识经验形态、经营标记形态、商业资信形态）所产生的权利。又称无体财产权。|物质|非物质",
    "Answer": "非物质"
  },
  {
    "ID": 3447,
    "Question": "假冒专利的，除依法承担民事责任外，由负责专利执法的部门责令改正并予公告，没收违法所得，可以处违法所得        以下的罚款；没有违法所得或者违法所得在五万元以下的，可以处二十五万元以下的罚款；构成犯罪的，依法追究刑事责任。|五倍|十倍",
    "Answer": "五倍"
  },
  {
    "ID": 3448,
    "Question": "根据《第七次全国人口普查方案》，普查中获得的能够识别或者推断单个普查对象身份的资料，任何单位和个人        ，不得作为对普查对象实施处罚等具体行政行为的依据，不得用于普查以外的目的。|不得对外提供、泄露|只能选择性使用|使用前需经普查对象同意|可以随便使用",
    "Answer": "不得对外提供、泄露"
  },
  {
    "ID": 3449,
    "Question": "中国古称        为岁星，谓其所在有福，故又名福星。|火星|水星|金星|木星",
    "Answer": "木星"
  },
  {
    "ID": 3450,
    "Question": "“联合国中文日”设在每年的中国农历节气        ，以纪念“中华文字始祖”仓颉造字的贡献。|谷雨|春分|处暑|白露",
    "Answer": "谷雨"
  },
  {
    "ID": 3451,
    "Question": "流传于广州等地的民间刺绣工艺        ，凝聚着历代艺人的天才与智慧，从艺术风格到创作思维都充满了岭南特色，其成长历程与岭南文化发展的轨迹紧密叠合在一起。|湘绣|粤绣|蜀绣|苏绣",
    "Answer": "粤绣"
  },
  {
    "ID": 3452,
    "Question": "中国共产党制定全面抗战路线的会议是        。|六届六中全会|洛川会议|瓦窑堡会议|党的活动分子会议",
    "Answer": "洛川会议"
  },
  {
    "ID": 3455,
    "Question": "公民的作品，其著作权的发表权和财产权利的保护期为作者终生及其死亡后        年。|30|50",
    "Answer": "50"
  },
  {
    "ID": 3456,
    "Question": "我国首条钢结构空中森林步道        ，又称福道，获第十九届中国土木工程詹天佑奖。|泉州城市森林步道|福州城市森林步道|厦门城市森林步道",
    "Answer": "福州城市森林步道"
  },
  {
    "ID": 3457,
    "Question": "遇有本国在外国的侨民的正当权益受到侵害而未能得到当地救济时，不待有关侨民的申请，国家的驻外使领馆可随时向侨民所在国提出救济或赔偿要求。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 3458,
    "Question": "根据《中华人民共和国行政处罚法》，当事人对行政处罚决定不服，申请行政复议或者提起行政诉讼的，行政处罚        ，法律另有规定的除外。|撤销|停止执行|不停止执行",
    "Answer": "不停止执行"
  },
  {
    "ID": 3459,
    "Question": "自2018年起，我国将每年农历        设立为“中国农民丰收节”。|芒种|白露|立秋|秋分",
    "Answer": "秋分"
  },
  {
    "ID": 3460,
    "Question": "2014年，“壮族三月三”入选        代表性项目名录。|世界文化遗产|国家级非物质文化遗产",
    "Answer": "国家级非物质文化遗产"
  },
  {
    "ID": 3461,
    "Question": "在“两弹一星”功勋奖章获得者中，        曾化名“王京”，在1964年独立提出了用激光打靶实现核聚变的设想，是世界激光惯性约束核聚变理论和研究的创始人之一。|吴自良|王大珩|王淦昌|任新民",
    "Answer": "王淦昌"
  },
  {
    "ID": 3462,
    "Question": "党的四大对党章进行了修改，对支部建设提出具体要求，规定有        名党员即可成立党支部。|四|三|五",
    "Answer": "三"
  },
  {
    "ID": 3463,
    "Question": "典权是指出典人支付典价，对他人的        进行占有、使用、收益的权利。起源于中国古代传统的民事法律资源——典制，是中国传统法律资源与近代西方法理相结合而产生的物权制度。|不动产|动产",
    "Answer": "不动产"
  },
  {
    "ID": 3464,
    "Question": "联合国大会在2008年12月5日通过决议，将6月8日设立为世界        日。|地球|海洋|环境",
    "Answer": "海洋"
  },
  {
    "ID": 3465,
    "Question": "2020年起，义务兵征集实行一年        次征兵。|两|四|一",
    "Answer": "两"
  },
  {
    "ID": 3466,
    "Question": "著名的《观鸟捕蝉图》来自唐代墓葬        。|懿德太子墓|章怀太子墓|房龄大长公主墓|永泰公主墓",
    "Answer": "章怀太子墓"
  },
  {
    "ID": 3467,
    "Question": "“十大军事原则”是毛泽东在        中提出的。|《论人民民主专政》|《改造我们的学习》|《反对党八股》|《目前形势和我们的任务》",
    "Answer": "《目前形势和我们的任务》"
  },
  {
    "ID": 3468,
    "Question": "毛泽东在其主编的        上，热情歌颂十月革命的胜利，认为这个胜利必将普及世界，我们应该起而仿效。|《湘江评论》|《东方杂志》|《晨报》",
    "Answer": "《湘江评论》"
  },
  {
    "ID": 3469,
    "Question": "中国国家话剧院的前身，最早可以追溯到1941年成立的        ，由四川旅外剧人抗敌演剧队、西北青年救国会总剧团以及小小剧团组合而成。|鲁迅艺术学院|延安青年艺术剧院|延安自然科学院",
    "Answer": "延安青年艺术剧院"
  },
  {
    "ID": 3470,
    "Question": "1927年8月7日，中共中央召开的八七会议是一个转折点，标志着由大革命失败到        兴起的历史性转变。|土地革命战争|抗日战争|北伐战争",
    "Answer": "土地革命战争"
  },
  {
    "ID": 3471,
    "Question": "北极是指地球自转轴的北端，也就是北纬90°的那一点。北极地区是指北极附近北纬        北极圈以内的地区，该地区的气候终年寒冷。|75°|66°34′|80°|60°",
    "Answer": "66°34′"
  },
  {
    "ID": 3472,
    "Question": "2021年10月16日，神舟十三号载人飞船升空并与天和核心舱自主快速交会对接，航天员        、        、        开始了长达半年的太空驻留。|翟志刚 王亚平 叶光富|聂海胜 王亚平 翟志刚",
    "Answer": "翟志刚 王亚平 叶光富"
  },
  {
    "ID": 3473,
    "Question": "每年6月5日为        。|地球日|环境日",
    "Answer": "环境日"
  },
  {
    "ID": 3474,
    "Question": "2020年5月27日11时，8名测量登山队队员成功抵达珠穆朗玛峰峰顶，在峰顶作业        分钟，这是目前中国人在珠峰停留的最长时间。|150|72|40",
    "Answer": "150"
  },
  {
    "ID": 3475,
    "Question": "全国首个地热供暖“无烟城”在        。|河北雄县|陕西榆林|河北张北",
    "Answer": "河北雄县"
  },
  {
    "ID": 3476,
    "Question": "著作权主体只能是自然人、法人。        |错误|正确",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 3477,
    "Question": "1934年1月22日，第二次全国苏维埃代表大会在江西瑞金        大礼堂隆重开幕。|沙洲坝|叶坪|城关",
    "Answer": "沙洲坝"
  },
  {
    "ID": 3478,
    "Question": "蛇能在夜色中准确捕获猎物，除了蛇能够收集气味，很多种类的蛇还有一个感受        变化的装置，被称为颊窝或“热眼”。|触觉|振动|气味|热能",
    "Answer": "热能"
  },
  {
    "ID": 3479,
    "Question": "人类的大脑有五大方面的功能：感觉的功能、控制运动的功能、记忆的功能、情感和情绪、认知功能。目前的神经科学研究对        四种功能已有相当深入的了解。|感觉的功能、控制运动的功能、记忆的功能、情感和情绪|控制运动的功能、记忆的功能、情感和情绪、认知功能|感觉的功能、控制运动的功能、情感和情绪、认知功能|感觉的功能、控制运动的功能、记忆的功能、认知功能",
    "Answer": "感觉的功能、控制运动的功能、记忆的功能、情感和情绪"
  },
  {
    "ID": 3480,
    "Question": "1926年7月，国民革命军誓师北伐。北伐战争的直接打击目标是帝国主义支持的北洋军阀，主要有        、孙传芳、张作霖三支势力。|曹锟|吴佩孚",
    "Answer": "吴佩孚"
  },
  {
    "ID": 3481,
    "Question": "地球在太阳系中是唯一同时拥有大陆地壳和大洋地壳的行星。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 3482,
    "Question": "“福”字，是我国最古老的文字之一，目前发现的“福”字，最早见于        。|金文|大篆|甲骨文|小篆",
    "Answer": "甲骨文"
  },
  {
    "ID": 3483,
    "Question": "1920年3月，李大钊在        组织成立马克思学说研究会。这既是中国最早的学习和研究马克思主义的团体，也为建党作了重要准备。|武汉大学|中山大学|北京大学",
    "Answer": "北京大学"
  },
  {
    "ID": 3484,
    "Question": "以下与“七夕”有关的诗句是        。|借问酒家何处有？牧童遥指杏花村|两情若是久长时，又岂在朝朝暮暮|春城无处不飞花，寒食东风御柳斜|爆竹声中一岁除，春风送暖入屠苏",
    "Answer": "两情若是久长时，又岂在朝朝暮暮"
  },
  {
    "ID": 3485,
    "Question": "根据《中华人民共和国行政处罚法》，对当事人的同一个违法行为，不得给予        以上罚款的行政处罚。|两次|三次",
    "Answer": "两次"
  },
  {
    "ID": 3486,
    "Question": "每年的3月22日是“世界        ”。|水日|环境日",
    "Answer": "水日"
  },
  {
    "ID": 3487,
    "Question": "有“天下第一福”之誉的福字碑位于北京        。|故宫|恭王府",
    "Answer": "恭王府"
  },
  {
    "ID": 3488,
    "Question": "下列词语字形正确的是        。|驯服|训服",
    "Answer": "驯服"
  },
  {
    "ID": 3490,
    "Question": "补全唐代诗人杜牧《江南春绝句》诗句：南朝四百八十寺，多少楼台        中。|烟雨|风雨",
    "Answer": "烟雨"
  },
  {
    "ID": 3491,
    "Question": "1922年7月，        选出中央执行委员会，中央执行委员会推选陈独秀为委员长。|中国共产党第三次全国代表大会|中国共产党第一次全国代表大会|中国共产党第二次全国代表大会",
    "Answer": "中国共产党第二次全国代表大会"
  },
  {
    "ID": 3492,
    "Question": "船舶上装上了声呐，不仅可以及时、准确地测得海底礁石和沉船的位置，而且还可以测得海底的深度，保证航行的安全。在声呐的组成部分中，        接收遇到目标反射回来的声波。|发射器|接收器|指示器",
    "Answer": "接收器"
  },
  {
    "ID": 3493,
    "Question": "非法集资人、非法集资协助人应当向集资参与人        集资资金。|清退|赔偿",
    "Answer": "清退"
  },
  {
    "ID": 3494,
    "Question": "1938年5月，毛泽东发表的《论持久战》和        ，科学地论证了抗日战争的发展规律，以无可辩驳的逻辑力量阐明了争取抗战胜利的正确道路。|《论反对日本帝国主义的策略》|《论抗日游击战争》|《抗日游击战争的战略问题》",
    "Answer": "《抗日游击战争的战略问题》"
  },
  {
    "ID": 3495,
    "Question": "春节贴“        ”字，是中国民间由来已久的风俗，寄托了人们对美好生活的向往，也是对未来的祝愿。|喜|福",
    "Answer": "福"
  },
  {
    "ID": 3496,
    "Question": "皖南事变后，重建后的新四军军部在苏北        成立。|扬州|盐城|镇江|南京",
    "Answer": "盐城"
  },
  {
    "ID": 3497,
    "Question": "2017年6月24日，国务院批复同意将每年8月25日设立为“        ”。|助残日|爱耳日|残疾预防日|爱眼日",
    "Answer": "残疾预防日"
  },
  {
    "ID": 3498,
    "Question": "成语“退避三舍”的“三舍”是指        里。|三十|六十|九十|四十五",
    "Answer": "九十"
  },
  {
    "ID": 3499,
    "Question": "2013年12月20日，联合国大会第六十八届会议决定宣布3月3日为        。|国际珍稀动物保护日|世界野生动植物日",
    "Answer": "世界野生动植物日"
  },
  {
    "ID": 3500,
    "Question": "根据《中国共产党章程》，申请入党的人，要填写入党志愿书，要有        名正式党员作介绍人，要经过支部大会通过和上级党组织批准，并且经过预备期的考察，才能成为正式党员。|三|一|两",
    "Answer": "两"
  },
  {
    "ID": 3501,
    "Question": "1931年11月，根据中央决定，鄂豫皖根据地的红四军和红二十五军合编为红四方面军，        任总指挥，陈昌浩任政治委员。|徐向前|彭德怀|贺龙",
    "Answer": "徐向前"
  },
  {
    "ID": 3502,
    "Question": "“华龙一号”采用的是我国和国际上使用经验最丰富、安全纪录最好的        堆型。|压水堆|气冷堆|高温堆|重水堆",
    "Answer": "压水堆"
  },
  {
    "ID": 3503,
    "Question": "《旅游景区质量等级的划分与评定》规定，旅游景区质量等级划分为        级。|五|四",
    "Answer": "五"
  },
  {
    "ID": 3504,
    "Question": "被誉为“活化石”的大熊猫已经在地球上生存了至少        年。|8000万|800万",
    "Answer": "800万"
  },
  {
    "ID": 3505,
    "Question": "2018年6月10日，习近平在上海合作组织成员国元首理事会第十八次会议上指出，我们要积极落实成员国环保合作构想等文件，继续办好青年交流营等品牌项目，扎实推进教育、科技、文化、旅游、卫生、减灾、媒体等各领域合作。中方愿利用        气象卫星为各方提供气象服务。|风云四号|风云一号|风云三号|风云二号",
    "Answer": "风云二号"
  },
  {
    "ID": 3506,
    "Question": "1940年，八路军在华北发动了百团大战。该战役共分为三个阶段，其中第一阶段的任务主要是        。|粉碎敌人的“扫荡”|交通总破袭战",
    "Answer": "交通总破袭战"
  },
  {
    "ID": 3507,
    "Question": "端午节的主要习俗是        。|赛龙舟|贴对联|吃饺子",
    "Answer": "赛龙舟"
  },
  {
    "ID": 3508,
    "Question": "1964年10月16日，我国成功爆炸第一颗        ，有力打破了大国的核垄断和核讹诈，提高了我国的国际地位。|原子弹|氢弹|中子弹",
    "Answer": "原子弹"
  },
  {
    "ID": 3509,
    "Question": "1931年11月，中华苏维埃第一次全国代表大会在江西        召开。|井冈山|南昌|瑞金",
    "Answer": "瑞金"
  },
  {
    "ID": 3510,
    "Question": "1911年10月爆发的        ，推翻了清王朝统治，建立了中华民国，结束了统治中国两千多年的君主专制制度。|新文化运动|辛亥革命|五四运动",
    "Answer": "辛亥革命"
  },
  {
    "ID": 3511,
    "Question": "世界上第一条地铁线路于1863年在英国伦敦通车运营，采用        牵引。|蒸汽机车|电力机车",
    "Answer": "蒸汽机车"
  },
  {
    "ID": 3512,
    "Question": "构建全球首个星地量子通信网的国家是        。|中国|法国|俄罗斯",
    "Answer": "中国"
  },
  {
    "ID": 3513,
    "Question": "长征途中，中央红军翻越的第一座大雪山是位于四川省雅安市宝兴县的        。|梦笔山|虹桥山|夹金山",
    "Answer": "夹金山"
  },
  {
    "ID": 3514,
    "Question": "每年9月的第三个星期六为全民        日。|安全教育|国防教育",
    "Answer": "国防教育"
  },
  {
    "ID": 3515,
    "Question": "五四运动孕育了以        为主要内容的伟大五四精神。|自由、平等、公正、法治|富强、民主、文明、和谐|爱国、进步、民主、科学",
    "Answer": "爱国、进步、民主、科学"
  },
  {
    "ID": 3516,
    "Question": "大熊猫刚出生时，皮肤呈        。|粉红色，没有毛|粉红色，带有稀疏的白毛|黑白色",
    "Answer": "粉红色，带有稀疏的白毛"
  },
  {
    "ID": 3517,
    "Question": "1925年5月在        举行的第二次全国劳动大会上，中华全国总工会成立。|上海|广州|武汉",
    "Answer": "广州"
  },
  {
    "ID": 3518,
    "Question": "“奋斗者”号全海深载人潜水器可以同时搭载        名乘员。|3|1|2|4",
    "Answer": "3"
  },
  {
    "ID": 3519,
    "Question": "根据《中华人民共和国行政处罚法》，行政法规可以设定除        以外的行政处罚。|暂扣或者吊销许可证、暂扣或者吊销执照|责令停产停业|限制人身自由",
    "Answer": "限制人身自由"
  },
  {
    "ID": 3520,
    "Question": "2021年11月19日，江西省十三届人大常委会第三十四次会议表决通过        ，自2022年1月1日起施行，这是全国首部专门保护候鸟的省级地方性法规。|《江西省候鸟保护条例》|《鄱阳湖生态经济区环境保护条例》",
    "Answer": "《江西省候鸟保护条例》"
  },
  {
    "ID": 3521,
    "Question": "月壤的表面形态主要是由        塑造的：大块的基岩在小天体的撞击之下被不断打碎、混合、翻动，最终在月球表面形成了这层细腻的沙土层。|撞击作用|地球磁场影响",
    "Answer": "撞击作用"
  },
  {
    "ID": 3522,
    "Question": "1955年4月，周恩来率中国代表团出席亚非会议，在会上鲜明提出“        ”的方针，呼吁各国撇开分歧，为反对殖民主义的共同利益而加强团结合作，受到与会各国的赞同，打开了中国与亚非国家广泛交往的大门。|平等互利|和平共处|求同存异",
    "Answer": "求同存异"
  },
  {
    "ID": 3523,
    "Question": "根据《存款保险标识使用办法》，参加存款保险的金融机构        在广告宣传中使用“本机构已按照国家规定参加存款保险”、“本机构吸收的本外币存款依照《存款保险条例》受到保护”的表述。|不可以|可以",
    "Answer": "可以"
  },
  {
    "ID": 3524,
    "Question": "2021年5月15日，天问一号探测器成功着陆于火星        预选着陆区，我国首次火星探测任务着陆火星取得成功。|乌托邦平原南部|克律塞平原西部|斯基亚帕雷利坑|阿西达利亚平原东部",
    "Answer": "乌托邦平原南部"
  },
  {
    "ID": 3525,
    "Question": "乌东德水电站年均发电量389.1亿千瓦时，可满足广州全年        的用电需求（按2019年计算）。|1/3|1/4",
    "Answer": "1/3"
  },
  {
    "ID": 3526,
    "Question": "五四运动前夕，中国产业工人已达        万人左右，成为一支日益重要的新兴社会力量。|100|200|300",
    "Answer": "200"
  },
  {
    "ID": 3527,
    "Question": "良渚古城遗址中发现的        骨骼数量最多，达到可鉴定骨骼数量的70%以上。|鹿|猪",
    "Answer": "猪"
  },
  {
    "ID": 3528,
    "Question": "至今发现的，目前世界上最早的铜鼓类型是        铜鼓。|万家坝型|石寨山型|冷水冲型",
    "Answer": "万家坝型"
  },
  {
    "ID": 3529,
    "Question": "1949年3月，党的七届二中全会在河北        召开，毛泽东同志提出“两个务必”重要思想。在这里，党中央和毛泽东同志指挥了三大战役，指导革命取得全国胜利，进而建立了新中国。|红旗渠|瓦窑堡|井冈山|西柏坡",
    "Answer": "西柏坡"
  },
  {
    "ID": 3530,
    "Question": "下列红军长征发生的事件，按先后顺序排列正确的是        。①强渡大渡河②四渡赤水③巧渡金沙江④飞夺泸定桥 ⑤翻越夹金山|②③①④⑤|③②④①⑤|④③②①⑤",
    "Answer": "②③①④⑤"
  },
  {
    "ID": 3531,
    "Question": "黄山山体主要由        构成。这种岩石呈大块却没有层次，质地坚硬，耐酸碱侵蚀、耐风化作用，但易断裂，有“岩石之王”的美誉。|变质岩|沉积岩|花岗岩",
    "Answer": "花岗岩"
  },
  {
    "ID": 3532,
    "Question": "被称作“福寿全”的著名闽菜是        。|佛跳墙|满汉全席",
    "Answer": "佛跳墙"
  },
  {
    "ID": 3533,
    "Question": "天气是指某个地区较长时间内气象要素和天气过程的平均状态。        |正确|错误",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 3534,
    "Question": "2018年，国家体育总局推出的太极拳“        ”，是继24式简化太极拳之后，又一个更加简化的、较为理想的太极拳入门套路。|三摇三摆太极功法|18式太极拳|十二功法|八法五步",
    "Answer": "八法五步"
  },
  {
    "ID": 3535,
    "Question": "2021年4月29日，搭载空间站天和核心舱的长征五号B遥二运载火箭，在我国        成功发射。此次发射任务成功，标志着中国空间站在轨组装建造全面展开，为后续关键技术验证和空间站组装建造顺利实施奠定了坚实基础。|文昌航天发射场|西昌卫星发射中心|太原卫星发射中心|酒泉卫星发射中心",
    "Answer": "文昌航天发射场"
  },
  {
    "ID": 3536,
    "Question": "福建作为行政名称首次出现在历史记载中是        时期。|唐中宗|唐太宗|唐高宗|唐玄宗",
    "Answer": "唐玄宗"
  },
  {
    "ID": 3537,
    "Question": "一般来说，可见光的颜色不同，波长也就不同。黄光的波长范围为570～600纳米，处于人眼较为敏感的波段，同时，黄色又属于        系，因此成为路灯灯光颜色的理想选择之一。|冷色|暖色",
    "Answer": "暖色"
  },
  {
    "ID": 3538,
    "Question": "在1935年中共中央发表的《八一宣言》中，        被称为“为国而捐躯的民族英雄”。|赵一曼|邓铁梅",
    "Answer": "邓铁梅"
  },
  {
    "ID": 3539,
    "Question": "根据《党委（党组）落实全面从严治党主体责任规定》，党委（党组）每        应当至少召开1次常委会会议（党组会议）专题研究全面从严治党工作，分析研判形势，研究解决瓶颈和短板，提出加强和改进的措施。|季度|1个月|半年|1年",
    "Answer": "半年"
  },
  {
    "ID": 3540,
    "Question": "1981年，《辞海》确立了“        年一修订”的制度。|三|十|五",
    "Answer": "十"
  },
  {
    "ID": 3541,
    "Question": "在“两弹一星”功勋奖章获得者中，被誉为“中国原子弹之父”，与妻子一起被称为“中国的居里夫妇”的科学家是        。|彭桓武|朱光亚|钱三强|钱学森",
    "Answer": "钱三强"
  },
  {
    "ID": 3542,
    "Question": "汇编者对汇编所形成的作品        著作权。|不享有|享有",
    "Answer": "享有"
  },
  {
    "ID": 3543,
    "Question": "羽林军是        时期创设的一种近卫亲军，取其“为国羽翼、如林之盛”寓意，召选陇西、天水、安定、上郡、西河等6郡清白人家子弟宿卫建章宫。|秦始皇|汉武帝|唐太宗|明太祖",
    "Answer": "汉武帝"
  },
  {
    "ID": 3544,
    "Question": "战国时期，“境内皆言        ”，兵家辈出，著述宏丰，奠定了中国封建社会军事思想的牢固基础。|商|农|兵|政",
    "Answer": "兵"
  },
  {
    "ID": 3545,
    "Question": "1978年12月13日，邓小平在中央工作会议闭幕会上作题为        的重要讲话。这篇讲话是解放思想、开辟新时期新道路的宣言书，实际上成为随后召开的党的十一届三中全会的主题报告。|《坚持四项基本原则》|《解放思想，实事求是，团结一致向前看》|《高举毛泽东思想旗帜，坚持实事求是的原则》",
    "Answer": "《解放思想，实事求是，团结一致向前看》"
  },
  {
    "ID": 3546,
    "Question": "“华龙一号”设计寿命为        。|80年|100年|60年|50年",
    "Answer": "60年"
  },
  {
    "ID": 3547,
    "Question": "刺激性毒剂一般        杀伤作用。|产生|不产生",
    "Answer": "不产生"
  },
  {
    "ID": 3549,
    "Question": "北京时间2019年7月6日，在阿塞拜疆首都巴库举行的联合国教科文组织第43届世界遗产委员会会议上，位于浙江杭州的“        ”成功列入《世界遗产名录》。|良渚古城遗址|西湖",
    "Answer": "良渚古城遗址"
  },
  {
    "ID": 3554,
    "Question": "盾牌是古代一种手持的        兵器。中国原始社会就有简单的盾，以后种类和形制越发完备，又称为“干”“牌”“秉甲”。|防卫|进攻",
    "Answer": "防卫"
  },
  {
    "ID": 3556,
    "Question": "矛，是我国古代一种直刺、扎挑的        武器，在我国古代兵器史上使用期最久。|长柄|短柄",
    "Answer": "长柄"
  },
  {
    "ID": 3557,
    "Question": "中华苏维埃临时中央政府成立后设立了中央教育人民委员部，苏区各地创办了大量学校，规定7岁至14岁的儿童必须入学。苏维埃临时中央政府成立后，各根据地小学统称        小学。|红军|列宁",
    "Answer": "列宁"
  },
  {
    "ID": 3558,
    "Question": "手搏，即徒手搏斗，类似于现代的拳击，始于        时期。|唐朝|春秋|清朝|秦朝",
    "Answer": "春秋"
  },
  {
    "ID": 3559,
    "Question": "2019年，为进一步明确体育强国建设的目标、任务及措施，充分发挥体育在全面建设社会主义现代化国家新征程中的重要作用，制定        。|《全民健身计划纲要》|《体育强国建设纲要》|《全民健身条例》",
    "Answer": "《体育强国建设纲要》"
  },
  {
    "ID": 3560,
    "Question": "1927年八七会议后，毛泽东在湘赣边界领导的起义是        。|百色起义|广州起义|秋收起义|南昌起义",
    "Answer": "秋收起义"
  },
  {
    "ID": 3561,
    "Question": "长征途中，中央红军渡过金沙江后，经过四川大凉山        族聚居区时，刘伯承同部落首领小叶丹歃血为盟，红军得以顺利通过。|彝|苗|藏|羌",
    "Answer": "彝"
  },
  {
    "ID": 3562,
    "Question": "1925年1月，党的        在上海举行，其重大历史功绩在于，提出了无产阶级在民主革命中的领导权问题，提出了工农联盟问题，对民主革命的内容作了更加完整的规定。|二大|四大|三大",
    "Answer": "四大"
  },
  {
    "ID": 3564,
    "Question": "隋末唐初，唐高祖李渊起兵反隋时，其女        招募终南山的流民数百人为兵，响应其父李渊，她率领的人马被称作“娘子军”。|平阳公主|文成公主|太平公主",
    "Answer": "平阳公主"
  },
  {
    "ID": 3565,
    "Question": "为全面部署恢复国民经济阶段的各项工作，1950年6月，党召开        ，这是新中国成立初期党中央召开的一次重要会议。|七届二中全会|七届三中全会|七届一中全会",
    "Answer": "七届三中全会"
  },
  {
    "ID": 3566,
    "Question": "古代兵器中的枪，是一种类似于矛的刺杀武器。二者的区别在于：枪头比矛头的刃部        而尖锐，所以刺杀时枪比矛更为轻便锋利，由此枪取代了矛成为后来的主要兵器。|短|长",
    "Answer": "短"
  },
  {
    "ID": 3567,
    "Question": "1919年，中国在巴黎和会上的外交失败成为        的直接导火线。|五卅运动|一二·九运动|新文化运动|五四运动",
    "Answer": "五四运动"
  },
  {
    "ID": 3568,
    "Question": "新中国制定的第一部法律是        。|《中华人民共和国宪法》|《中国人民政治协商会议共同纲领》|《中华人民共和国婚姻法》|《中华人民共和国工会法》",
    "Answer": "《中华人民共和国婚姻法》"
  },
  {
    "ID": 3569,
    "Question": "作为一项军事技艺，        在古代广泛用于攻战与射礼，不但军人需要练习，在西周时，要取得“士”的身份，也必须掌握它。|角抵|射箭|蹴毬",
    "Answer": "射箭"
  },
  {
    "ID": 3570,
    "Question": "1920年秋至1921年春，在上海及北京党组织的联络推动下，王尽美、邓恩铭等在        成立了共产党早期组织。|北京|济南|上海",
    "Answer": "济南"
  },
  {
    "ID": 3571,
    "Question": "1919年上半年，第一次世界大战中取胜的协约国在        举行“和平会议”。|柏林|伦敦|巴黎",
    "Answer": "巴黎"
  },
  {
    "ID": 3572,
    "Question": "2016年9月25日，具有我国自主知识产权的世界最大单口径巨型射电望远镜——        米口径球面射电望远镜（FAST）在贵州平塘落成启动。|500|1000",
    "Answer": "500"
  },
  {
    "ID": 3573,
    "Question": "党成立后致力于组织领导工人运动，1921年8月成立公开做职工运动的总机关——        。|中国劳动组合书记部|中国工人组织书记部",
    "Answer": "中国劳动组合书记部"
  },
  {
    "ID": 3574,
    "Question": "战国时期，        成为各国政治、经济、军事、文化的中心和要地，并且是武器制造和兵员集结的基地，多处于水陆交通枢纽之地，战略地位十分重要。|城邑|围场",
    "Answer": "城邑"
  },
  {
    "ID": 3575,
    "Question": "1951年9月，        向北京、天津高校教师学习会的教师作《关于知识分子的改造问题》的报告，勉励一切有爱国思想的知识分子努力站到人民的立场，站到工人阶级的立场。|毛泽东|朱德|刘少奇|周恩来",
    "Answer": "周恩来"
  },
  {
    "ID": 3576,
    "Question": "1950年10月，中国人民志愿军雄赳赳气昂昂跨过鸭绿江，同朝鲜军民密切配合，创造了威武雄壮的战争伟业。经过艰苦卓绝的战斗，1953年7月美军在停战协定上签字。        的胜利，向世界宣告“西方侵略者几百年来只要在东方一个海岸上架起几尊大炮就可霸占一个国家的时代是一去不复返了”！|中法战争|抗日战争|抗美援朝战争",
    "Answer": "抗美援朝战争"
  },
  {
    "ID": 3577,
    "Question": "广东醒狮是融武术、舞蹈、音乐等为一体的文化活动，属于中国狮舞中的        。|南狮|北狮",
    "Answer": "南狮"
  },
  {
    "ID": 3578,
    "Question": "《管子·兵法》指出：“赏罚明，则勇士劝。”实行赏罚的原则是“进有        ，退有        ”。|重罚 重赏|重赏 重罚",
    "Answer": "重赏 重罚"
  },
  {
    "ID": 3579,
    "Question": "司南是古代劳动人民在长期的实践中对物体磁性认识的发明。据《古矿录》记载最早出现于        时期的河北磁山一带，它是中国古代辨别方向用的一种仪器。|明朝|唐朝|战国|春秋",
    "Answer": "战国"
  },
  {
    "ID": 3580,
    "Question": "《濒危野生动植物种国际贸易公约》是一个关于调控野生动植物种国际贸易的政府间        公约。中国于1981年1月8日加入公约，1981年4月8日公约正式对我国生效。|单边|多边",
    "Answer": "多边"
  },
  {
    "ID": 3581,
    "Question": "2014年12月1日，我国启动实施        资源税改革，逐步扩大改革范围。|煤炭|天然气|石油",
    "Answer": "煤炭"
  },
  {
    "ID": 3582,
    "Question": "地方各级人民政府和有关部门、公共就业服务机构举办的招聘会，不得向劳动者收取费用。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 3583,
    "Question": "天问一号火星探测器通过        运载火箭发射。|长征五号遥四|长征四号乙",
    "Answer": "长征五号遥四"
  },
  {
    "ID": 3585,
    "Question": "注册商标专用权人无权禁止他人正当使用注册商标中含有的本商品的通用名称、图形、型号。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 3587,
    "Question": "2021年12月28日，国务院批复同意在        设立国家植物园。|北京|上海",
    "Answer": "北京"
  },
  {
    "ID": 3588,
    "Question": "2020年9月，习近平在第75届联合国大会提出我国在        前碳达峰、        前碳中和目标。得益于世界领先的投产速度与强度，截至2021年6月16日上午10时，乌东德水电站累计生产清洁电能245亿度，综合效益正全面发挥，助推我国实现碳达峰与碳中和目标。|2025年 2055年|2030年 2060年",
    "Answer": "2030年 2060年"
  },
  {
    "ID": 3590,
    "Question": "中国第一颗人造地球卫星“东方红一号”的运载火箭是“        ”。|长征一号|捷龙一号|风暴一号|快舟一号",
    "Answer": "长征一号"
  },
  {
    "ID": 3591,
    "Question": "战国各国变法中，最为全面、最为彻底的是        。|魏国李悝变法|秦国商鞅变法|赵国胡服骑射|楚国吴起变法",
    "Answer": "秦国商鞅变法"
  },
  {
    "ID": 3592,
    "Question": "1927年8月7日，中共中央在湖北汉口召开紧急会议，确定了实行土地革命和武装反抗国民党反动派的总方针，这次会议被称为        。|古田会议|洛川会议|八七会议|遵义会议",
    "Answer": "八七会议"
  },
  {
    "ID": 3593,
    "Question": "《孙膑兵法·篡卒》指出，“兵之胜在于篡卒，其勇在于        ”。|制|法",
    "Answer": "制"
  },
  {
    "ID": 3594,
    "Question": "2016年9月5日、10月17日，天宫二号空间实验室和搭载着景海鹏、陈冬两位航天员的神舟十一号载人飞船先后成功发射。在轨飞行期间，首次实现我国航天员        在轨驻留，并开展一批体现国际科学前沿和高新技术发展方向的空间科学与应用任务。|长期|中期|短期",
    "Answer": "中期"
  },
  {
    "ID": 3595,
    "Question": "1935年6月，中央政治局在四川两河口召开会议，决定红军集中主力向北进攻，以创建        革命根据地。|闽浙赣|鄂豫皖|川陕甘",
    "Answer": "川陕甘"
  },
  {
    "ID": 3597,
    "Question": "1927年9月9日，以毛泽东为书记的中共湖南省委前敌委员会发动湘赣边界秋收起义。在攻打中心城市长沙受挫后，毛泽东果断改变计划，从进攻        转到向        进军，这是中国人民革命发展史上具有决定意义的新起点。|农村 大城市|大城市 农村",
    "Answer": "大城市 农村"
  },
  {
    "ID": 3598,
    "Question": "中国人民警察警旗旗面由红蓝两色组成，        为主色调，警徽居旗帜左上角。|红色|蓝色",
    "Answer": "红色"
  },
  {
    "ID": 3599,
    "Question": "战船，指中国古代以作战为目的制造或改装的武装船舶，一般可分为大、中、小3种类型。下列属于大型战船的是        。|蒙冲|游艇|楼船",
    "Answer": "楼船"
  },
  {
    "ID": 3600,
    "Question": "1927年12月11日，中共广东省委书记张太雷和叶挺、叶剑英等领导发动        。因敌众我寡，起义以失败告终，张太雷和许多革命者壮烈牺牲。|广州起义|平江起义|湘南起义|百色起义",
    "Answer": "广州起义"
  },
  {
    "ID": 3601,
    "Question": "共产国际代表        和尼克尔斯基出席了中国共产党第一次全国代表大会。|维经斯基|鲍罗廷|马林",
    "Answer": "马林"
  },
  {
    "ID": 3603,
    "Question": "2020年6月23日，我国成功发射        最后一颗全球组网卫星，这颗“收官卫星”补上了北斗卫星导航系统覆盖全球的最后一块拼图。|北斗二号|北斗四号|北斗三号|北斗一号",
    "Answer": "北斗三号"
  },
  {
    "ID": 3604,
    "Question": "2017年10月18日，习近平在中国共产党第十九次全国代表大会上指出，伟大斗争，伟大工程，伟大事业，伟大梦想，紧密联系、相互贯通、相互作用，其中起决定性作用的是        。|中华民族伟大复兴梦想|党的建设新的伟大工程",
    "Answer": "党的建设新的伟大工程"
  },
  {
    "ID": 3605,
    "Question": "2014年6月9日，习近平在中国科学院第十七次院士大会、中国工程院第十二次院士大会上指出，科学技术是世界性的、时代性的，发展科学技术必须具有        视野。|大国|大局|宇宙|全球",
    "Answer": "全球"
  },
  {
    "ID": 3606,
    "Question": "1980年2月，党的十一届五中全会通过        ，并向全社会公布。《准则》总结了历史上党内政治生活的经验教训，把党章的有关规定和民主集中制的原则具体化，提出12个方面的要求。|《关于党内政治生活的若干准则》|《关于建立老干部退休制度的决定》",
    "Answer": "《关于党内政治生活的若干准则》"
  },
  {
    "ID": 3607,
    "Question": "从1953年开始，经济建设工作有计划地在全国展开，工业建设战线喜报频传。1953年12月，        钢铁公司的三大工程——大型轧钢厂、无缝钢管厂、七号炼铁炉举行开工生产典礼。|包头|唐山|鞍山|武汉",
    "Answer": "鞍山"
  },
  {
    "ID": 3609,
    "Question": "1856年至1860年英法联军发动的侵略中国的战争是        。|第一次鸦片战争|第二次鸦片战争|甲午战争",
    "Answer": "第二次鸦片战争"
  },
  {
    "ID": 3610,
    "Question": "刀，是我国古代一种以        为主的砍杀兵器。它由刀身和刀柄构成，刀身较长，脊厚刃薄，适于劈砍。|单刃|双刃",
    "Answer": "单刃"
  },
  {
    "ID": 3611,
    "Question": "成功发射嫦娥五号探测器的文昌航天发射场处于热带海洋性气候带，具有“        ”的特点，这种环境将加速材料的腐蚀失效进程，因此对防腐技术要求较高。|高温、高湿、高酸|高温、高湿、高碱|高温、高湿、高盐",
    "Answer": "高温、高湿、高盐"
  },
  {
    "ID": 3612,
    "Question": "1929年12月，红四军党的第九次代表大会在福建上杭县召开，会议通过毛泽东起草的        决议，其中最重要的是关于纠正党内的错误思想的决议案，确立了思想建党、政治建军的原则。|遵义会议|八七会议|古田会议",
    "Answer": "古田会议"
  },
  {
    "ID": 3613,
    "Question": "1954年9月，第一届全国人民代表大会第一次会议在北京举行，标志着        作为我国的根本政治制度的确立。|人民代表大会制度|基层群众自治制度|民族区域自治制度|中国共产党领导的多党合作和政治协商制度",
    "Answer": "人民代表大会制度"
  },
  {
    "ID": 3614,
    "Question": "甲，又叫介或函，秦汉以后称之为铠，是披在人或马身体上的一种        装备。|防护|御寒",
    "Answer": "防护"
  },
  {
    "ID": 3615,
    "Question": "唐代著名诗人杜甫有诗曰：“功盖三分国，名成八阵图。江流石不转，遗恨失吞吴。”说的是三国时，        隆中对策“三分天下”和作八阵图隐藏千军万马的故事。|曹操|孙权|刘备|诸葛亮",
    "Answer": "诸葛亮"
  },
  {
    "ID": 3616,
    "Question": "根据现有甲骨文的记载，中国第一位领兵作战的女子是        。|妇好|平阳公主|秦良玉|花木兰",
    "Answer": "妇好"
  },
  {
    "ID": 3618,
    "Question": "1977年底，“文化大革命”中一度中断的高等学校        制度得到恢复。|领导批准|群众推荐|统一招生考试|推荐与选拔相结合",
    "Answer": "统一招生考试"
  },
  {
    "ID": 3619,
    "Question": "2013年3月17日，习近平在第十二届全国人民代表大会第一次会议上指出，全体共产党员特别是党的领导干部，要坚定理想信念，始终把        放在心中最高的位置。|理想|纪律|信仰|人民",
    "Answer": "人民"
  },
  {
    "ID": 3620,
    "Question": "1978年12月18日至22日，党的        在北京召开。全会重新确立马克思主义的思想路线、政治路线、组织路线，实现了新中国成立以来党的历史上具有深远意义的伟大转折，开启了我国改革开放和社会主义现代化建设的新时期。|十一届二中全会|十二届三中全会|十一届三中全会",
    "Answer": "十一届三中全会"
  },
  {
    "ID": 3622,
    "Question": "2017年8月13日，习近平以普通党员身份参加所在党支部专题组织生活会时指出，“三会一课”制度是一个很好的制度，我们党在武装斗争时期就强调支部建在连上，从三湾改编，到古田会议，就开始        ，强调党的基层组织建设。|政治建党|政治建军",
    "Answer": "政治建军"
  },
  {
    "ID": 3623,
    "Question": "北伐进军过程中，共产党员        领导的独立团，率先攻入武昌城，成为赢得“铁军”称号的第四军中一支英勇善战的部队。|叶挺|陈赓|陈毅",
    "Answer": "叶挺"
  },
  {
    "ID": 3624,
    "Question": "全民族抗战爆发后中国军队主动对日作战取得的第一个重大胜利，即        ，打破了日军“不可战胜”的神话，极大地振奋了全国军民的抗战信心，提高了共产党和八路军的声望。|徐州会战|平型关大捷|淞沪抗战",
    "Answer": "平型关大捷"
  },
  {
    "ID": 3625,
    "Question": "战车，指中国古代在战争中用于攻守的车辆。1936年，在河南省安阳市殷墟车马坑中，首次出土一辆        战车。|商朝|夏朝|周朝",
    "Answer": "商朝"
  },
  {
    "ID": 3626,
    "Question": "在生产经营活动中，既不用获得商标所有权人许可，亦无须支付商标使用费而合理地使用其商标的行为，叫商标        使用。|正当|不当",
    "Answer": "正当"
  },
  {
    "ID": 3627,
    "Question": "广东省广州市的一种特色小吃        ，是以姜汁和牛奶为主要原料加工制作而成，甜中微辣、风味独特。|姜撞奶|糖不甩|双皮奶|红豆沙",
    "Answer": "姜撞奶"
  },
  {
    "ID": 3628,
    "Question": "如果要观察明亮且细节丰富的天体，比如月球、土星、木星等，则需要一台物镜焦距        的天文望远镜。|较短|较长",
    "Answer": "较长"
  },
  {
    "ID": 3629,
    "Question": "1937年8月，中共中央革命军事委员会发布命令，宣布红军改名为国民革命军第八路军，简称“        ”，下辖三个师，全军约4.6万人。|八路军|解放军|新四军",
    "Answer": "八路军"
  },
  {
    "ID": 3630,
    "Question": "1927年11月成立的        ，在周恩来的直接领导下，在保卫党中央安全、营救被捕同志、严惩叛徒、搜集情报、沟通同各苏区的电讯联系、配合根据地红军作战等方面，发挥了重要作用。|中央特科|中央军事部",
    "Answer": "中央特科"
  },
  {
    "ID": 3631,
    "Question": "党的        着眼中国特色社会主义事业长远发展，郑重提出习近平新时代中国特色社会主义思想，并把这一思想确立为党必须长期坚持的指导思想，写进党章，实现了党的指导思想的又一次与时俱进。|十九大|十八大",
    "Answer": "十九大"
  },
  {
    "ID": 3632,
    "Question": "2016年5月1日，我国全面实施营业税改征        试点，试点范围从交通运输业和部分现代服务业等扩大到建筑业、房地产业、金融业、生活服务业，并将所有企业新增不动产所含增值税纳入抵扣范围，确保所有行业税负只减不增。|增值税|所得税",
    "Answer": "增值税"
  },
  {
    "ID": 3633,
    "Question": "2016年，我国将“        ”成功发射的4月24日，设立为“中国航天日”。|东方红一号|神舟五号",
    "Answer": "东方红一号"
  },
  {
    "ID": 3634,
    "Question": "中国共产党成立后的第一个党章，是        通过的。|党的一大|党的三大|党的四大|党的二大",
    "Answer": "党的二大"
  },
  {
    "ID": 3635,
    "Question": "在1934年的        中，红军在国民党湘军和桂军夹击下，付出了极大牺牲。烈士鲜血染红了湘江，以至当地百姓中流传着这样一句话：“三年不饮湘江水，十年不食湘江鱼。”|湘江战役|腊子口战役",
    "Answer": "湘江战役"
  },
  {
    "ID": 3637,
    "Question": "中国共产党历史上第一个中央纪律检查监督机构——中央监察委员会是在        产生的。|党的二大|党的三大|党的四大|党的五大",
    "Answer": "党的五大"
  },
  {
    "ID": 3639,
    "Question": "剑，是我国古代的一种以        为主的短兵器。通常由剑身和剑柄两部分构成。|刺杀|砍杀",
    "Answer": "刺杀"
  },
  {
    "ID": 3641,
    "Question": "1979年2月23日，第五届全国人大常委会第六次会议决定，每年3月12日为全国的        节。|教师|植树|青年",
    "Answer": "植树"
  },
  {
    "ID": 3643,
    "Question": "我国古时称之为“归宁”的传统过年习俗是“        ”。|回娘家|送财神",
    "Answer": "回娘家"
  },
  {
    "ID": 3644,
    "Question": "1937年，党在南方八省的红军游击队（琼崖红军游击队除外），改编为国民革命军陆军新编第四军（简称“新四军”），        任军长。|项英|粟裕|陈毅|叶挺",
    "Answer": "叶挺"
  },
  {
    "ID": 3646,
    "Question": "鼓，在史前时代就已出现，传说东海有兽，状如牛，苍身而无角，名夔，        得之，以其皮为鼓，橛（通“撅”，指打击）之以雷兽之骨，声闻五百里。|炎帝|颛顼|蚩尤|黄帝",
    "Answer": "黄帝"
  },
  {
    "ID": 3647,
    "Question": "“秦时明月汉时关，万里长征人未还。但使龙城飞将在，不教胡马度阴山。”诗中歌颂的“飞将”，指的是西汉名将        。|霍去病|李广|韩信",
    "Answer": "李广"
  },
  {
    "ID": 3649,
    "Question": "被公认是尝试利用火箭飞行的世界第一人是我国明朝的        。|万户|马钧",
    "Answer": "万户"
  },
  {
    "ID": 3650,
    "Question": "2018年11月5日至10日，首届中国国际进口博览会在        惊艳亮相。举办进博会是中国推动新一轮高水平对外开放的重大决策，是中国主动向世界开放市场的重大举措。|厦门|杭州|南京|上海",
    "Answer": "上海"
  },
  {
    "ID": 3651,
    "Question": "大革命时期中国工人运动的壮举——由周恩来、赵世炎等共产党人领导的        工人第三次武装起义，是北伐战争时期工人运动发展的最高峰。|武汉|上海|广州",
    "Answer": "上海"
  },
  {
    "ID": 3652,
    "Question": "2014年10月15日，习近平在文艺工作座谈会上指出，文艺的一切创新，归根到底都直接或间接来源于        。|人民|民族|历史|时代",
    "Answer": "人民"
  },
  {
    "ID": 3653,
    "Question": "在社会主义改造过程中，党争取到大多数民族资本家对社会主义改造起了有益的配合作用，从而成功地实现了马克思、列宁曾经设想的对资产阶级的        。|加工订货|和平赎买|统购统销|直接没收",
    "Answer": "和平赎买"
  },
  {
    "ID": 3654,
    "Question": "毛泽东1927年初对湖南农民运动进行了32天的考察，写成了        。|《井冈山的斗争》|《星星之火，可以燎原》|《湖南农民运动考察报告》|《中国社会各阶级的分析》",
    "Answer": "《湖南农民运动考察报告》"
  },
  {
    "ID": 3655,
    "Question": "2016年11月3日，我国最大推力新一代运载火箭长征        首次发射成功。|五号|三号",
    "Answer": "五号"
  },
  {
    "ID": 3656,
    "Question": "2016年11月25日，国务院批复，同意自2017年起，将每年5月30日设立为“        ”。|科技传播日|全国科技工作者日",
    "Answer": "全国科技工作者日"
  },
  {
    "ID": 3657,
    "Question": "1975年初，四届全国人大一次会议闭幕后，邓小平在毛泽东、周恩来支持下，全面主持中央和国务院的日常工作，大刀阔斧地进行了整顿。整顿        部门是邓小平在经济领域扭转混乱局面的突破口。|铁路|教育科技",
    "Answer": "铁路"
  },
  {
    "ID": 3658,
    "Question": "毛泽东在《关于党在过渡时期的任务》中指出，        标志了中国在工人阶级领导之下的以工农联盟为基础的反对帝国主义、封建主义和官僚资本主义的资产阶级民主革命的彻底胜利。|解放战争的胜利|中华人民共和国的成立|抗美援朝战争的胜利|社会主义改造的完成",
    "Answer": "中华人民共和国的成立"
  },
  {
    "ID": 3659,
    "Question": "1925年5月，第二次全国劳动大会在广州召开。大会决定正式成立        。|中华全国总工会|上海总工会",
    "Answer": "中华全国总工会"
  },
  {
    "ID": 3660,
    "Question": "“渔阳鼙鼓动地来，惊破霓裳羽衣曲。”（白居易《长恨歌》）反映的是        爆发，打破唐朝表面上的繁盛太平景象，叛军队伍正浩浩荡荡从渔阳经河北向长安杀来。|安史之乱|玄武门之变",
    "Answer": "安史之乱"
  },
  {
    "ID": 3661,
    "Question": "中国传统装饰纹样“葫芦、扇子、花篮、渔鼓、荷花、宝剑、洞箫和玉板”被称为        。|帝八仙|暗八仙|御八仙",
    "Answer": "暗八仙"
  },
  {
    "ID": 3664,
    "Question": "被誉为“广州绿心”的        ，是广州第一个国家湿地公园。|南沙湿地|海珠湿地|麓湖公园",
    "Answer": "海珠湿地"
  },
  {
    "ID": 3665,
    "Question": "穿山甲是国家        保护野生动物。|二级|一级",
    "Answer": "一级"
  },
  {
    "ID": 3666,
    "Question": "城，是历代兵家的必争之地。为了夺取战争的胜利，历代莫不重视攻守城器械的建造，创造了许许多多的攻守器械。下列属于攻城器械的是        。|塞门车|吊桥|城门插板|云梯",
    "Answer": "云梯"
  },
  {
    "ID": 3667,
    "Question": "电视连续剧《三国演义》（1994）片尾主题歌中唱道：“暗淡了刀光剑影，远去了鼓角铮鸣……”其中“铮”是指        。|兵器|军乐器",
    "Answer": "军乐器"
  },
  {
    "ID": 3669,
    "Question": "为生产经营目的使用、许诺销售或者销售不知道是未经专利权人许可而制造并售出的专利侵权产品，能证明该产品合法来源的，        承担赔偿责任。|不|要",
    "Answer": "不"
  },
  {
    "ID": 3670,
    "Question": "戟，是戈和        的合成体，是一种我国独有的古代兵器。|剑|刀|矛",
    "Answer": "矛"
  },
  {
    "ID": 3671,
    "Question": "1954年9月，第一届全国人民代表大会第一次会议通过的《中华人民共和国宪法》，确立了国家体制的格局，其中最高国家权力机关是        。|全国人民代表大会|国务院",
    "Answer": "全国人民代表大会"
  },
  {
    "ID": 3672,
    "Question": "1927年4月12日，        在上海发动四一二反革命政变，成为大革命从高潮走向失败的转折点。|张作霖|汪精卫|蒋介石",
    "Answer": "蒋介石"
  },
  {
    "ID": 3673,
    "Question": "1986年，“一五”普法活动在全国展开。此后，每隔        年制定一次普法规划，法制宣传教育不断加强和深入。|四|三|五",
    "Answer": "五"
  },
  {
    "ID": 3674,
    "Question": "1927年5月21日，国民党反动军官许克祥在长沙收缴工人纠察队枪械，捕杀共产党员和革命群众100多人，史称        。|西安事变|皖南事变|马日事变|卢沟桥事变",
    "Answer": "马日事变"
  },
  {
    "ID": 3675,
    "Question": "1927年，中央政治局会议根据        的要求，通过了修改党章的决议，正式提出党内实行民主集中制的组织原则，首次把民主集中制明确写入党章，首次把党与青年团的关系写入党章，首次明确入党年龄须在18岁以上。|党的三大|党的四大|党的五大",
    "Answer": "党的五大"
  },
  {
    "ID": 3676,
    "Question": "2020年11月10日，“        ”号在马里亚纳海沟成功坐底，创造了10909米的中国载人深潜新纪录，标志着我国在大深度载人深潜领域达到世界领先水平。|深海勇士|奋斗者",
    "Answer": "奋斗者"
  },
  {
    "ID": 3677,
    "Question": "中共中央为准备中央红军主力战略转移，曾在1934年夏成立由博古、李德和        组成的“三人团”。|王稼祥|周恩来",
    "Answer": "周恩来"
  },
  {
    "ID": 3678,
    "Question": "阪泉之战以后，九黎之君蚩尤西向侵掠，炎帝大败，疆土全无，转向黄帝求助，引起黄帝与蚩尤之间的        。|牧野之战|涿鹿之战|马陵之战",
    "Answer": "涿鹿之战"
  },
  {
    "ID": 3681,
    "Question": "九一八事变后，中国共产党在东北积极组织并领导抗日武装斗争。1936年，东北人民革命军和党领导或影响的各抗日游击队相继改编为        。|抗日义勇军|东北抗日联军|南满游击队",
    "Answer": "东北抗日联军"
  },
  {
    "ID": 3682,
    "Question": "1921年中国共产党第一次全国代表大会上，国内各地的党组织和旅日的党组织派出的代表中，毛泽东是两位        代表之一。|广州|北京|上海|长沙",
    "Answer": "长沙"
  },
  {
    "ID": 3683,
    "Question": "以下不属于鱼类的动物是        。|鳝鱼|草鱼|鱿鱼|鲢鱼",
    "Answer": "鱿鱼"
  },
  {
    "ID": 3684,
    "Question": "2013年9月，中国第一个自由贸易试验区——        自贸试验区挂牌。|广东|福建|海南|上海",
    "Answer": "上海"
  },
  {
    "ID": 3685,
    "Question": "自告，是指中国封建社会中犯罪人在犯罪        主动向官府投案。|未被举发前|被举发后",
    "Answer": "未被举发前"
  },
  {
    "ID": 3686,
    "Question": "2015年5月和8月，“华龙一号”示范工程和海外工程分别开工建设，标志着“华龙一号”作为国家自主化        核电技术和“走出去”战略的主力机型正式落地。|三代|二代",
    "Answer": "三代"
  },
  {
    "ID": 3687,
    "Question": "古代战争和现代战争一样，需要会商军情、通报敌情、下达命令、传递文书等，因此必须采用各种通讯手段，建立一个高效率的信息传递系统。这个系统在古代叫作“        ”。|通关文牒|邮驿|关照",
    "Answer": "邮驿"
  },
  {
    "ID": 3688,
    "Question": "在古代军旅中，被称为“钩强”的        比赛，曾是一种水战军事技能，后来移至陆地，由军中推广至全民，成为一个大众喜爱的体育比赛项目。|射箭|角抵|拔河",
    "Answer": "拔河"
  },
  {
    "ID": 3689,
    "Question": "“战国”一词原指秦统一以前的“七雄”，自西汉        编订《战国策》之后，它遂成为特定历史时期的专用名词。|白起|刘向|荀子|宋玉",
    "Answer": "刘向"
  },
  {
    "ID": 3690,
    "Question": "1929年4月，毛泽东主持制定        《土地法》，将井冈山《土地法》规定的“没收一切土地”改为“没收一切公共土地及地主阶级的土地”。|安国县|兴国县|兴安县",
    "Answer": "兴国县"
  },
  {
    "ID": 3691,
    "Question": "党决定从1953年开始实行发展国民经济的第一个五年计划，计划的主体是        。|工商业公私合营|国家工业化|恢复国民经济|农业合作化",
    "Answer": "国家工业化"
  },
  {
    "ID": 3692,
    "Question": "地铁是一个庞大复杂的系统，其中        保证了列车运行正线与车辆段之间的连通。|出入段线|联络线",
    "Answer": "出入段线"
  },
  {
    "ID": 3693,
    "Question": "近代中国四大米市是        。|长沙、芜湖、汉口、无锡|长沙、九江、芜湖、无锡|长沙、九江、安庆、苏州",
    "Answer": "长沙、九江、芜湖、无锡"
  },
  {
    "ID": 3694,
    "Question": "“壮族三月三”歌圩上有不少具有浓郁民族特色的民间传统体育活动，其中有一项源于古代放炮还愿酬神仪式，被誉为“东方橄榄球”的活动是        。|舞炮龙|抛绣球|抢花炮",
    "Answer": "抢花炮"
  },
  {
    "ID": 3695,
    "Question": "嫦娥四号探测器通过        卫星中继通信，首次实现了航天器在月球背面软着陆和巡视勘察。|墨子|鹊桥",
    "Answer": "鹊桥"
  },
  {
    "ID": 3696,
    "Question": "沙盘是根据一定的比例尺，用泥沙等堆制成实地地形的模型，便于指挥员具体研究地形、敌情和作战方案。据《后汉书》等史籍记载，早在东汉时期，        就将这种方法用于作战运筹了。|马超|马援|马腾",
    "Answer": "马援"
  },
  {
    "ID": 3697,
    "Question": "古田会议会址位于福建省上杭县古田镇，原为廖氏宗祠。宗祠大门上刻有一副对联“万福攸同祥绵世彩，原泉有本派衍义溪”，其中“万福攸同”一词最早出自        。|《诗经》|《论语》|《大学》|《尔雅》",
    "Answer": "《诗经》"
  },
  {
    "ID": 3698,
    "Question": "1936年2月至7月，红一方面军先后进行了东征和西征，将陕甘根据地扩大为        根据地。|鄂豫皖|闽浙赣|陕甘宁",
    "Answer": "陕甘宁"
  },
  {
    "ID": 3699,
    "Question": "中华人民共和国国歌《义勇军进行曲》的作曲者是        。|冼星海|聂耳",
    "Answer": "聂耳"
  },
  {
    "ID": 3700,
    "Question": "2013年1月26日，我国自主研制的多用途大型        运-20成功首飞。|战斗机|侦察机|轰炸机|运输机",
    "Answer": "运输机"
  },
  {
    "ID": 3701,
    "Question": "2013年3月1日，习近平在中央党校建校80周年庆祝大会暨2013年春季学期开学典礼上指出，我们党历来重视抓全党特别是领导干部的        ，这是推动党和人民事业发展的一条成功经验。|态度|思维|学习",
    "Answer": "学习"
  },
  {
    "ID": 3704,
    "Question": "海洋中的水团在天文、水文、气象等因素或重力作用下沿某一定方向稳定地流动的现象，被称为        。|风暴潮|海啸|水循环|洋流",
    "Answer": "洋流"
  },
  {
    "ID": 3705,
    "Question": "中国工人阶级开始以独立的姿态登上政治舞台，是在        中。|五四运动|五卅运动",
    "Answer": "五四运动"
  },
  {
    "ID": 3706,
    "Question": "20世纪70年代后期，台湾问题被提上党和国家重要议事日程。1979年1月1日，全国人大常委会发表        ，郑重宣示了争取祖国和平统一的大政方针。|《中共中央关于落实居住在祖国大陆台湾同胞政策的指示》|《告台湾同胞书》|《一个国家，两种制度》|《中共中央关于进一步落实去台人员在祖国大陆亲属政策的通知》",
    "Answer": "《告台湾同胞书》"
  },
  {
    "ID": 3707,
    "Question": "1928年6月至7月，经共产国际同意，党的六大在        近郊举行。|开罗|东京|莫斯科|雅尔塔",
    "Answer": "莫斯科"
  },
  {
    "ID": 3708,
    "Question": "1958年7月26日，我国自行设计制造的第一架喷气式飞机歼教-1首飞成功。该飞机由        主持设计。|徐舜寿|叶正大|顾诵芬|吴大观",
    "Answer": "徐舜寿"
  },
  {
    "ID": 3709,
    "Question": "1945年4月24日，毛泽东在《论联合政府》中指出，马克思列宁主义的普遍真理一经和中国革命的具体实践相结合，就使中国革命的面目为之一新，产生了        的整个历史阶段。|旧民主主义|新民主主义|社会主义",
    "Answer": "新民主主义"
  },
  {
    "ID": 3710,
    "Question": "中国最早的学习和研究马克思主义的团体，是李大钊1920年3月在北京大学组织成立的        。|共产主义小组|马克思学说研究会|马克思主义研究会|共产党小组",
    "Answer": "马克思学说研究会"
  },
  {
    "ID": 3711,
    "Question": "霍乱是被霍乱弧菌污染的食物和水引起的        传染病。|呼吸道|肠道",
    "Answer": "肠道"
  },
  {
    "ID": 3712,
    "Question": "战国时期，由于阶级关系的变化，封建化程度的加深，诸侯列国在军队建设中普遍贯彻实行以        为核心的各项措施。|德治|法治",
    "Answer": "法治"
  },
  {
    "ID": 3713,
    "Question": "1925年5月30日，在中国共产党的领导和发动下，上海工人和学生举行街头宣传和示威游行，租界英国巡捕突然开枪，打死13人，伤者不计其数。以此为导火线，反对帝国主义的民族运动浪潮迅速席卷全国，史称        。|五卅运动|五四运动|新文化运动|一二·九运动",
    "Answer": "五卅运动"
  },
  {
    "ID": 3714,
    "Question": "民事案件的原告或者上诉人申请撤诉，人民法院裁定准许的，案件受理费由原告或者上诉人负担。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 3716,
    "Question": "兵符，是古代军中        的一种信物，也是古代兵权的一种象征。|练兵|调兵",
    "Answer": "调兵"
  },
  {
    "ID": 3717,
    "Question": "根据《中华人民共和国行政处罚法》，公民、法人或者其他组织违反行政管理秩序的行为，依法应当给予行政处罚的，行政机关必须查明事实；违法事实不清、证据不足的，        给予行政处罚。|可以|不得",
    "Answer": "不得"
  },
  {
    "ID": 3718,
    "Question": "黄帝是创造        联合体的最高军事首长的代表，他开创了集审判权、祭祀权、军事指挥权于一身的先例。|部落|氏族",
    "Answer": "部落"
  },
  {
    "ID": 3719,
    "Question": "中国分布地域最大的史前文化是        。|庙底沟文化|龙山文化|良渚文化|仰韶文化",
    "Answer": "仰韶文化"
  },
  {
    "ID": 3720,
    "Question": "1979年11月，在邓小平亲自主持下，        起草小组成立。|《关于建立老干部退休制度的决定》|《关于建国以来党的若干历史问题的决议》",
    "Answer": "《关于建国以来党的若干历史问题的决议》"
  },
  {
    "ID": 3722,
    "Question": "中国共产党第一次全国代表大会于        年7月23日开幕，会场设在上海法租界望志路106号（今兴业路76号）。|1921|1920|1919|1922",
    "Answer": "1921"
  },
  {
    "ID": 3723,
    "Question": "1949年10月1日，中央人民政府委员会举行第一次会议，任命        为中国人民解放军总司令。|邓小平|聂荣臻|朱德|刘伯承",
    "Answer": "朱德"
  },
  {
    "ID": 3724,
    "Question": "空中的“包打听”——        ，是专门用于从空中搜集信息的飞机。|军用无人机|电子战飞机|侦察机",
    "Answer": "侦察机"
  },
  {
    "ID": 3725,
    "Question": "对已发表在期刊、报纸上的作品进行汇编时，可以不经作者同意，但应当向其支付报酬。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 3726,
    "Question": "从业人员应当接受安全生产教育和培训，掌握本职工作所需的安全生产知识，提高安全生产技能，增强事故预防和应急处理能力。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 3727,
    "Question": "新时代党的建设总要求强调，全面推进党的政治建设、思想建设、组织建设、作风建设、纪律建设，把制度建设贯穿其中，深入推进反腐败斗争。这里面，党的        是最重要的，居于统领地位，是核心、是根本。|政治建设|制度建设",
    "Answer": "政治建设"
  },
  {
    "ID": 3728,
    "Question": "1978年5月11日，《光明日报》以特约评论员名义公开发表        一文，这篇文章在广大干部群众中激起强烈反响，引发了关于真理标准问题的讨论。|《东方风来满眼春》|《实践是检验真理的唯一标准》|《“两个凡是”不符合马克思主义》|《尊重知识，尊重人才》",
    "Answer": "《实践是检验真理的唯一标准》"
  },
  {
    "ID": 3729,
    "Question": "2016年6月22日—8月12日，我国“探索一号”科考船在马里亚纳海域开展首次综合性万米深渊科考活动。其中，“        ”无人潜水器最大潜深达10767米，我国成为第三个研制出万米级无人潜水器的国家。|蛟龙号|海斗号|海龙号",
    "Answer": "海斗号"
  },
  {
    "ID": 3730,
    "Question": "随着北伐胜利进军，工农群众运动以空前规模迅速高涨。        于1926年11月担任中共中央农民运动委员会书记，以湖南、湖北、江西、河南农民运动为工作重点。|邓中夏|毛泽东|陈独秀",
    "Answer": "毛泽东"
  },
  {
    "ID": 3732,
    "Question": "战国时期，各诸侯国进行激烈的兼并战争。为解决兵源问题，各诸侯国都实行以        为单位的征兵制度。|行省|郡县",
    "Answer": "郡县"
  },
  {
    "ID": 3733,
    "Question": "1937年9月22日，国民党中央通讯社发表中共中央的宣言；23日，蒋介石发表实际上承认共产党合法地位的谈话。中共中央的宣言和蒋介石谈话的发表，宣告国共两党重新合作和        形成。|人民民主统一战线|抗日民族统一战线",
    "Answer": "抗日民族统一战线"
  },
  {
    "ID": 3734,
    "Question": "国家勋章、国家荣誉称号奖章及证书        出售、出租或者用于从事其他营利性活动。|可视情况|不得|可以",
    "Answer": "不得"
  },
  {
    "ID": 3735,
    "Question": "1937年7月7日夜，日本侵略军悍然发动        （七七事变），当地中国驻军奋起抵抗，全民族抗战由此爆发。|西安事变|卢沟桥事变|九一八事变|皖南事变",
    "Answer": "卢沟桥事变"
  },
  {
    "ID": 3736,
    "Question": "过中秋节时，北京、河北等地有传统玩具“        ”，泥做的，披甲胄，插护背旗，脸贴金泥，身施彩绘，或坐或立，或捣杵或骑兽，竖着两只大耳朵，亦谑亦谐。|兔儿爷|金蟾蜍",
    "Answer": "兔儿爷"
  },
  {
    "ID": 3737,
    "Question": "公元前21世纪，黄河中游一个强大的部落联合体首领禹死后，他的儿子启夺取了首领的职位，抛弃了残存的氏族制度的外壳，建立了奴隶制的        王朝。|周|夏|商",
    "Answer": "夏"
  },
  {
    "ID": 3738,
    "Question": "1944年9月15日，林伯渠根据党中央指示，在国民参政会上正式提出立即结束国民党一党统治、建立各抗日党派        的主张。|民主联合政府|南京临时政府",
    "Answer": "民主联合政府"
  },
  {
    "ID": 3739,
    "Question": "广州        是广州“三雕”之一，素以精细、繁复、华丽而闻名。木雕工艺所采用的木料主要是紫檀木、酸枝木、柚木等。|牙雕|木雕|玉雕",
    "Answer": "木雕"
  },
  {
    "ID": 3740,
    "Question": "1954年7月3日，新中国制造的第一架飞机        在江西南昌飞上蓝天。|初教-5|强-5",
    "Answer": "初教-5"
  },
  {
    "ID": 3742,
    "Question": "国防的目的主要是捍卫国家的主权、统一、领土完整和安全。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 3745,
    "Question": "2004年6月，中国人民解放军军事检察院设立        检察厅。|刑事|民事",
    "Answer": "民事"
  },
  {
    "ID": 3746,
    "Question": "进入军事禁区活动的人员、车辆、船舶和航空器，事先        经过有关部门许可。|不必|必须",
    "Answer": "必须"
  },
  {
    "ID": 3747,
    "Question": "一般来说，硬质的防弹材料防子弹能力强，而软质的防弹材料防子弹破片能力强。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 3748,
    "Question": "以军用直升机为基本装备，主要遂行以航空火力支援地面作战和机降作战任务的兵种是        。|空军|陆军航空兵",
    "Answer": "陆军航空兵"
  },
  {
    "ID": 3749,
    "Question": "人们很早就将刺刀用于战争。在中国，早在        ，对战的双方就在铁铳上安装矛头用于刺杀。|明代|清代|宋代|唐代",
    "Answer": "明代"
  },
  {
    "ID": 3750,
    "Question": "喷气发动机是在大气层        工作的发动机，它通过压缩吸入的空气和燃料混合燃烧来产生动力。|内|外",
    "Answer": "内"
  },
  {
    "ID": 3751,
    "Question": "作战理论和武器装备是相互促进的。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 3752,
    "Question": "计算机病毒中，        是专门针对广泛使用的OFFICE办公软件而设计的，其一旦发作会导致软件运行异常。|蠕虫病毒|木马病毒|宏病毒",
    "Answer": "宏病毒"
  },
  {
    "ID": 3753,
    "Question": "侦察卫星种类繁多，其中发展最早、用途最广的侦察卫星是        。|电子侦察卫星|成像侦察卫星",
    "Answer": "成像侦察卫星"
  },
  {
    "ID": 3754,
    "Question": "机械化战争主要指使用机械化武器装备及相应作战方法进行的战争。它具有机动速度快、火力毁伤强、战场范围广和战争消耗大等特点，是        战争的基本形态。|工业时代|信息时代",
    "Answer": "工业时代"
  },
  {
    "ID": 3755,
    "Question": "军用运输机不能在昼夜复杂气象条件下飞行。        |错误|正确",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 3756,
    "Question": "参加广州起义被捕的革命伴侣周文雍与陈铁军于1928年2月在广州        刑场举行了悲壮的婚礼，从容就义。|白云山|红花岗|黄花岗",
    "Answer": "红花岗"
  },
  {
    "ID": 3760,
    "Question": "第三代和第四代战斗机飞行员常用的头盔瞄准具是一种先进的显示系统。头盔瞄准具的瞄准镜一般戴在飞行员的        上。|右眼|左眼",
    "Answer": "右眼"
  },
  {
    "ID": 3762,
    "Question": "下列选项中，        可执行搜索、探测和攻击潜艇的任务。|侦察直升机|反潜直升机",
    "Answer": "反潜直升机"
  },
  {
    "ID": 3763,
    "Question": "秦始皇陵兵马俑的出土情况表明，        是秦代军队构成的主体。|步兵|骑兵|车兵",
    "Answer": "步兵"
  },
  {
    "ID": 3766,
    "Question": "中国的866号医院船，是中国自行研制、建造的首艘        吨级医院船，在很多方面都处于亚洲先进水平。|千|万",
    "Answer": "万"
  },
  {
    "ID": 3767,
    "Question": "军事档案是指国家或政治集团，在国防建设、武装力量建设、战争准备与实施、军事科学技术研究与应用等活动中直接形成并不具有保存价值的历史记录。        |正确|错误",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 3768,
    "Question": "无人驾驶飞机，简称无人机，指通过无线电遥控或自备的控制系统操纵的不载人飞机。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 3771,
    "Question": "既是战国也是中国战争史上封建兼并战争出现的标志是        。|晋阳之战|桂陵之战|赤壁之战",
    "Answer": "晋阳之战"
  },
  {
    "ID": 3773,
    "Question": "秦王政十一年（公元前236年），        率兵伐赵，夺取九城，揭开了秦统一战争的序幕。|蒙恬|王翦",
    "Answer": "王翦"
  },
  {
    "ID": 3776,
    "Question": "无线电通信是指利用电波传输信息的通信方式。它可传输话音、报文、数据等信息，不能传输图像信息。        |错误|正确",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 3777,
    "Question": "核动力航空母舰理论上可以无限期续航。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 3779,
    "Question": "唐代李筌的        不仅论述了人的谋略是战争胜负的决定因素，还对各种攻守城器械、宿营行军、战阵队形、人马医护等问题进行了专门论述。|《太白阴经》|《三略》|《注孙子》|《六韬》",
    "Answer": "《太白阴经》"
  },
  {
    "ID": 3781,
    "Question": "下列选项中，不属于可见光隐身技术手段的是        。|伪装遮障|伪装网（幕）|红外隐身|涂料迷彩",
    "Answer": "红外隐身"
  },
  {
    "ID": 3783,
    "Question": "新中国成立后，中国首次以五大国之一的身份参加讨论国际问题的重要会议是        。|日内瓦会议|1971年联合国会议|茂物会议|万隆会议",
    "Answer": "日内瓦会议"
  },
  {
    "ID": 3784,
    "Question": "军事实力指已经建立起来的、能够直接用于战争的        的军事力量。|现实|虚拟",
    "Answer": "现实"
  },
  {
    "ID": 3786,
    "Question": "他是中国古代火器发展史上成果最多的研制专家，著有《神器谱》。他是        。|毕懋康|赵士桢",
    "Answer": "赵士桢"
  },
  {
    "ID": 3789,
    "Question": "电子支援侦察属于        ，其主要特点是战术性、实时性和针对性。|战役侦察|战术侦察|战略侦察",
    "Answer": "战术侦察"
  },
  {
    "ID": 3791,
    "Question": "第二次世界大战期间，战斗机的速度、航程、机动性和火力都有了很大的飞跃。        首次装到了P-61夜间战斗机上，战斗机从此可以进行全天候的战斗。|雷达|光学瞄准射击系统",
    "Answer": "雷达"
  },
  {
    "ID": 3792,
    "Question": "飞机上的“黑匣子”真名叫航空飞行记录器，匣子内装有飞行数据记录仪和座舱话音记录仪，一般都安装在飞机        。|尾部|头部",
    "Answer": "尾部"
  },
  {
    "ID": 3793,
    "Question": "飞机的大翅膀是        ，它是飞机的主气动升力面，飞机能飞在空中，主要靠它产生升力。|机翼|尾翼",
    "Answer": "机翼"
  },
  {
    "ID": 3794,
    "Question": "只要水不是太浅，往水里跳可以防止被子弹击中。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 3795,
    "Question": "现代的先进无人机具有相当完美的自动控制和自我判断能力，它不仅可以自主着陆，还可以根据环境做出及时有效的判断，进行调整航线、空中加油、再次攻击等行动。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 3796,
    "Question": "军事航天是指使用航天器在外层空间进行的具有军事目的的活动。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 3798,
    "Question": "火箭发动机        空气助燃，可以在大气层外工作。|不需要|需要",
    "Answer": "不需要"
  },
  {
    "ID": 3799,
    "Question": "大运河申遗的牵头城市是        。|扬州|杭州|苏州|北京",
    "Answer": "扬州"
  },
  {
    "ID": 3800,
    "Question": "电子侦察卫星不受地域或天气条件的限制，能大范围、连续性地长期监视和跟踪敌方雷达、通信等系统的传输信号。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 3801,
    "Question": "飞行器的机动能力是指在一定时间内改变飞行方向和飞行速度的能力，机动能力可用“过载”表示，过载        ，表示机动能力越强。|越大|越小",
    "Answer": "越大"
  },
  {
    "ID": 3802,
    "Question": "贾谊在《过秦论》中指出：“天下已定，始皇之心，自以为        之固，金城千里，子孙帝王万世之业也。”|关中|关东",
    "Answer": "关中"
  },
  {
    "ID": 3803,
    "Question": "牧野之战中，商纣王把奴隶临时武装起来，抵抗        的军队，但商朝奴隶阵前倒戈，使商纣王迅速溃败。|周庄王|周武王",
    "Answer": "周武王"
  },
  {
    "ID": 3804,
    "Question": "联合作战强调诸军兵种协调一致地采取行动，接受联合作战指挥机构的统一指挥，共同完成作战任务。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 3805,
    "Question": "在现代海战中，反潜战已成为海军的主要作战样式之一。        是反潜作战效率最高、对作战兵力威胁最小的一种反潜方式。|航空反潜|水面舰艇反潜|潜艇反潜",
    "Answer": "航空反潜"
  },
  {
    "ID": 3807,
    "Question": "随着火药技术的进步，宋朝时开始出现了管状火器，据史书记载有火枪、飞火枪、突火枪，其中        是人类历史上第一次以火药做动力发射弹丸的成功尝试。|突火枪|火枪|飞火枪",
    "Answer": "突火枪"
  },
  {
    "ID": 3809,
    "Question": "飞机的机翼在前、水平尾翼在后的布局方式叫        。|鸭式布局|正常布局",
    "Answer": "正常布局"
  },
  {
    "ID": 3810,
    "Question": "军事理论教育和军事技能的教练活动，被称为        。它是提高国防和军队建设水平，赢得战争胜利的重要途径和基本保证。|军事训练|军事演习",
    "Answer": "军事训练"
  },
  {
    "ID": 3815,
    "Question": "在古代中国，步兵方阵注重远程射击，因此往往在前方和两翼设置多排弓弩兵，步兵和车兵则部署在后方。但这样的阵法只适合在        上进行大兵团作战。|丘陵|平原",
    "Answer": "平原"
  },
  {
    "ID": 3818,
    "Question": "导航卫星必须由多颗卫星组成，而且每颗卫星与地球的相对位置、卫星与卫星的相对位置都有精确要求，也就是所谓的导航卫星星座。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 3820,
    "Question": "补全唐代诗人王维《送别》诗句：君言不得意，归卧南山陲。但去莫复问，        无尽时。|白云|名利",
    "Answer": "白云"
  },
  {
    "ID": 3821,
    "Question": "毛泽东在《论持久战》中科学地预见到抗日战争将经过三个阶段，其中，        阶段的时间将相当长，遇到的困难也将最多，然而它是整个战争转变的枢纽。|战略反攻|战略防御|战略相持",
    "Answer": "战略相持"
  },
  {
    "ID": 3824,
    "Question": "电子侦察卫星上的电子侦察设备由天线、侦察接收机和终端等组成。其中，        的功能类似收音机，负责把电磁波解调成有用的电信号。|天线|终端|侦察接收机",
    "Answer": "侦察接收机"
  },
  {
    "ID": 3831,
    "Question": "唐代诗人王维诗句“洒空深巷静，积素广庭闲。”中的“素”指的是        。|月光|雪",
    "Answer": "雪"
  },
  {
    "ID": 3832,
    "Question": "固定翼飞机的速度不能小于失速速度，因此它飞得较快，也难以在障碍重重的低空做各种机动动作。所以固定翼飞机的飞行高度一般在        以上。|150米|100米",
    "Answer": "150米"
  },
  {
    "ID": 3833,
    "Question": "越野滑雪与射击相结合的具有军事特点的雪上竞赛项目是        。|军事滑雪|高山滑雪",
    "Answer": "军事滑雪"
  },
  {
    "ID": 3838,
    "Question": "电子反侦察实际上是一种        的电子攻击。|主动|被动",
    "Answer": "主动"
  },
  {
    "ID": 3839,
    "Question": "通常情况下，光学成像侦察卫星的镜头焦距越长，分辨率越        。|高|低",
    "Answer": "高"
  },
  {
    "ID": 3841,
    "Question": "作战模拟是拟制作战计划、验证作战方案、论证武器装备和实施军事训练等的重要辅助手段，与实际作战百分之百符合。        |错误|正确",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 3843,
    "Question": "补全唐代诗人王维《山居秋暝》诗句：随意春芳        ，王孙自可留。|尽|歇",
    "Answer": "歇"
  },
  {
    "ID": 3844,
    "Question": "古代交通运输条件落后，军事物资主要依靠“漕挽”，其中“漕”是指        。|水运|陆运",
    "Answer": "水运"
  },
  {
    "ID": 3845,
    "Question": "补全唐代诗人王维《书事》诗句：坐看苍苔        ，欲上人衣来。|色|痕",
    "Answer": "色"
  },
  {
    "ID": 3846,
    "Question": "创造自生火铳，第一个研制出燧发枪的中国人是        。|赵士桢|毕懋康",
    "Answer": "毕懋康"
  },
  {
    "ID": 3847,
    "Question": "对付雷达的方式多种多样，效果也不尽相同，按照工作机理可以分为有源干扰和无源干扰两大类。其中        是一种被动的干扰方式，本身并不发射电磁波，而依靠反射或吸收雷达发出的电磁波来给雷达捣乱。|有源干扰|无源干扰",
    "Answer": "无源干扰"
  },
  {
    "ID": 3849,
    "Question": "军队派驻地方有关单位办理与军队有关事务的人员被称为军代表。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 3850,
    "Question": "唐代杜佑的        ，以记述典章制度的形式，汇集了唐朝中期及其以前许多朝代兵制、谋略、边防、军政、屯田等方面的情况。|《三略》|《通典》|《武经总要》|《注孙子》",
    "Answer": "《通典》"
  },
  {
    "ID": 3851,
    "Question": "中国古代第一部兵制通史是        。|《通典》|《武备志》|《历代兵制》|《海国图志》",
    "Answer": "《历代兵制》"
  },
  {
    "ID": 3852,
    "Question": "侦察直升机是负责情报与资料搜集的军用直升机，主要担负远距离或远离战区的情报搜集工作。        |正确|错误",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 3853,
    "Question": "在我国，绝大部分残疾为        因素致残。|先天性|后天性",
    "Answer": "后天性"
  },
  {
    "ID": 3854,
    "Question": "飞机的水平尾翼在前、机翼在后的布局方式叫        。|鸭式布局|正常布局",
    "Answer": "鸭式布局"
  },
  {
    "ID": 3855,
    "Question": "中央红军主力长征即将胜利结束时，毛泽东写下了《七律·长征》，艺术地、形象地表现了红军将士不屈不挠、英勇顽强的气概和革命乐观主义精神。下列诗句中，出自该作品的是“        ”。|江山如此多娇，引无数英雄竞折腰|红军不怕远征难，万水千山只等闲|飞起玉龙三百万，搅得周天寒彻",
    "Answer": "红军不怕远征难，万水千山只等闲"
  },
  {
    "ID": 3857,
    "Question": "目前最常见的直升机类型是        ，这也是直升机最早的构型之一。|涵道式尾桨|单旋翼带尾桨",
    "Answer": "单旋翼带尾桨"
  },
  {
    "ID": 3858,
    "Question": "中国古代攻城器械云梯仅仅是一架梯子。        |错误|正确",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 3859,
    "Question": "战国时期，为了阻止大国的兼并，保存和发展自我，南北相联的“        ”与东西联合的“        ”两种针锋相对的联盟策略应运而生。|连横 合纵|合纵 连横",
    "Answer": "合纵 连横"
  },
  {
    "ID": 3860,
    "Question": "计算机病毒中，        可以通过巧妙的伪装进入目标计算中，在发作时会夺取计算机的控制权，让计算机听从“黑客”的指挥。|木马病毒|宏病毒|蠕虫病毒",
    "Answer": "木马病毒"
  },
  {
    "ID": 3862,
    "Question": "补全唐代诗人王维《鹿柴》诗句：        不见人，但闻人语响。|空山|深山",
    "Answer": "空山"
  },
  {
    "ID": 3863,
    "Question": "成都金沙遗址、成都商业街古蜀大型船棺独木棺葬遗址和        一道，被称为“继三星堆遗址之后古巴蜀文化的三颗璀璨明珠”。|蒲江茶马古道遗址|渠县城坝遗址|宣汉罗家坝文化遗址",
    "Answer": "宣汉罗家坝文化遗址"
  },
  {
    "ID": 3865,
    "Question": "秦始皇兵马俑发现于1974年，位于        临潼秦始皇陵东侧，是秦始皇陵园总体构成中的一个重要组成部分。|河南|陕西",
    "Answer": "陕西"
  },
  {
    "ID": 3866,
    "Question": "通信兵，即担负军事工程保障任务的兵种。        |错误|正确",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 3867,
    "Question": "秦朝中央政府中，主管全国日常军事工作的是        ，其地位仅次于丞相。|御史大夫|太尉",
    "Answer": "太尉"
  },
  {
    "ID": 3870,
    "Question": "《孙膑兵法》中介绍了“十阵”，有方阵、圆阵、疏阵、数阵等。其中，方阵主要用来        。|制造声势|防止被敌人切割|攻击|防守",
    "Answer": "攻击"
  },
  {
    "ID": 3871,
    "Question": "河西，即今        省河套地区南部黄河以西之地。此地据“山河之固”，当陕晋之要冲，历来为兵家必争之地。|山西|陕西",
    "Answer": "陕西"
  },
  {
    "ID": 3872,
    "Question": "光电对抗是敌对双方在        的抗争。|电磁波段|光波段",
    "Answer": "光波段"
  },
  {
    "ID": 3874,
    "Question": "防空兵，即        中以地空导弹、高射炮和高射机枪为基本装备，主要遂行地面防空作战任务的兵种。|陆军|空军",
    "Answer": "陆军"
  },
  {
    "ID": 3877,
    "Question": "补全唐代诗人王维《终南别业》诗句：行到水穷处，坐看云        时。|起|散",
    "Answer": "起"
  },
  {
    "ID": 3879,
    "Question": "军种和兵种是同一个军事概念。        |正确|错误",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 3881,
    "Question": "为满足军事斗争需要而搜集的情况及其研究判断的成果，被称为        。|军事预见|军事情报",
    "Answer": "军事情报"
  },
  {
    "ID": 3882,
    "Question": "战国时期，        地处中原腹心，被称为“天下之胸腹”。|齐国|秦国|魏国|楚国",
    "Answer": "魏国"
  },
  {
    "ID": 3883,
    "Question": "《左传·泓之战》：“君子不重伤，不禽二毛。”二毛是指        。|头发花白的年长者|异域的人",
    "Answer": "头发花白的年长者"
  },
  {
    "ID": 3885,
    "Question": "防化兵，即军队中担负防化保障任务的兵种。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 3887,
    "Question": "如果飞机的过载大于5倍重力加速度，飞行员的血液会流向下肢，头部缺血会使眼前景象发        。|红|黑",
    "Answer": "黑"
  },
  {
    "ID": 3888,
    "Question": "运输直升机是指用以输送人员、物资的军用直升机，可不受地形限制输送作战物资或投送兵力发动垂直打击。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 3889,
    "Question": "1954年9月，第一届全国人民代表大会一致通过了《中华人民共和国宪法》，宪法确立了国家体制的格局，其中最高国家行政机关是        。|全国人民代表大会|国务院",
    "Answer": "国务院"
  },
  {
    "ID": 3890,
    "Question": "通常情况下，石墨炸弹的攻击目标是敌人的变电站。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 3891,
    "Question": "成像侦察卫星的空间分辨率（分辨率指接近的2个点光源能被分辨出的最小距离，在成像侦察卫星拍摄的照片上即是地面目标可分辨的最小尺寸）与它的运行轨道、星上侦察设备的能力等相关。对于光学成像侦察卫星而言，轨道越        ，分辨率就越低。|高|低",
    "Answer": "高"
  },
  {
    "ID": 3892,
    "Question": "补全唐代诗人王维《杂诗三首》诗句：        ，应知故乡事。|君自故乡来|君家何处住",
    "Answer": "君自故乡来"
  },
  {
    "ID": 3894,
    "Question": "在中共地下组织的领导下，北平学生在1935年12月举行声势浩大的抗日游行，遭到国民党军警镇压，由此开始的        迅速波及全国，标志着中国人民抗日救亡运动新高潮的到来。|抗日活动|一二·九运动",
    "Answer": "一二·九运动"
  },
  {
    "ID": 3895,
    "Question": "1954年7月3日，新中国制造的第一架飞机——        初级教练机在江西南昌成功首飞。|强-5|初教-5",
    "Answer": "初教-5"
  },
  {
    "ID": 3899,
    "Question": "现代潜艇的被动声呐，只能测向，不能测距。        |错误|正确",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 3900,
    "Question": "汽油能和氧气发生高速化学反应，能算作火药或炸药吗？        |不能|能",
    "Answer": "不能"
  },
  {
    "ID": 3901,
    "Question": "四分法初创于晋代荀勖编撰的《晋中经簿》，确立于唐代魏徵等人编撰的《隋书·经籍志》，将图书分为经、史、子、集四部，兵书被归入        部。|史|子|经|集",
    "Answer": "子"
  },
  {
    "ID": 3904,
    "Question": "地毯式轰炸是一种        轰炸方式，即用大量的航空炸弹对特定地域进行集中轰炸。|俯冲|水平|下滑",
    "Answer": "水平"
  },
  {
    "ID": 3905,
    "Question": "在缺乏机械的古代，对自然力和畜力的使用是必然的选择。        的身材适中，力量足够载人，速度快，行动机动灵活，又易于驯化，因而很受军队的欢迎。|大象|马|骡子",
    "Answer": "马"
  },
  {
    "ID": 3906,
    "Question": "自秦始皇二十六年统一天下，到秦始皇三十七年去世，        一直是数十万秦军主力的统帅，曾先后“暴师于外十余年”“威振匈奴”，深得秦始皇信任。|王翦|蒙恬",
    "Answer": "蒙恬"
  },
  {
    "ID": 3908,
    "Question": "1921年中国共产党第一次全国代表大会的召开标志着中国共产党的诞生，其举行地点是        、        。|武汉 嘉兴|上海 嘉兴|广州 上海|武汉 广州",
    "Answer": "上海 嘉兴"
  },
  {
    "ID": 3909,
    "Question": "无人驾驶飞机最初被用作        。随着它在军事方面的用途越来越广，型号也发展得越来越多。|侦察机|靶机",
    "Answer": "靶机"
  },
  {
    "ID": 3911,
    "Question": "西汉刘歆的《七略》，将图书分为六艺、诸子、诗赋、        、术数、方技六类。|医书|兵书",
    "Answer": "兵书"
  },
  {
    "ID": 3913,
    "Question": "1930年10月，毛泽东在《兴国调查》一文中，以“        军事化”为题，专门论述了农村革命根据地的军事建设问题。|城市|农村",
    "Answer": "农村"
  },
  {
    "ID": 3914,
    "Question": "补全唐代诗人王维《田园乐》诗句：花落家童        ，莺啼山客犹眠。|已扫|未扫",
    "Answer": "未扫"
  },
  {
    "ID": 3915,
    "Question": "补全唐代诗人王维《临高台送黎拾遗》诗句：日暮飞鸟还，        去不息。|行人|流水",
    "Answer": "行人"
  },
  {
    "ID": 3918,
    "Question": "下列哪种维生素具有降低胎儿神经管缺陷风险的作用？        |叶酸（维生素B9）|维生素C",
    "Answer": "叶酸（维生素B9）"
  },
  {
    "ID": 3919,
    "Question": "补全唐代诗人王维《冬晚对雪忆胡居士家》诗句：隔牖（yǒu）风惊        ，开门雪满山。|犬|竹",
    "Answer": "竹"
  },
  {
    "ID": 3923,
    "Question": "补全唐代诗人王维《终南山》诗句：欲投人处宿，隔水问        。|摆渡|樵夫",
    "Answer": "樵夫"
  },
  {
    "ID": 3924,
    "Question": "马克思主义战争观认为，战争根源于人们间的        冲突，是生产力与生产关系、经济基础与上层建筑矛盾激化的产物。|文化|经济利益",
    "Answer": "经济利益"
  },
  {
    "ID": 3925,
    "Question": "为了完善军队领导体制，西周开始实行司马制。中央设立        ，协助周天子管理军队事务。|家司马|都司马|大司马|军司马",
    "Answer": "大司马"
  },
  {
    "ID": 3927,
    "Question": "补全唐代诗人王维《山居秋暝》诗句：竹喧归浣女，莲动        渔舟。|下|顺",
    "Answer": "下"
  },
  {
    "ID": 3928,
    "Question": "据《史记·秦始皇本纪》所载，就在完成统一六国的当年，秦始皇下了一道销毁兵器的命令。这次主要销毁的是        兵器。|铜|铁",
    "Answer": "铜"
  },
  {
    "ID": 3931,
    "Question": "补全唐代诗人王维《渭川田家》诗句：雉（zhì）雊（gòu）麦苗秀，蚕        桑叶稀。|盛|眠",
    "Answer": "眠"
  },
  {
    "ID": 3932,
    "Question": "补全唐代诗人王维《汉江临泛》诗句：江流天地        ，山色有无中。|内|外",
    "Answer": "外"
  },
  {
    "ID": 3936,
    "Question": "中国古代兵书《太白阴经》认为“先王之道，        ，贵和重人，不尚战也”。|以战为贵|以和为贵",
    "Answer": "以和为贵"
  },
  {
    "ID": 3937,
    "Question": "运用特定信息和媒介对目标对象施加心理影响，以改变其态度和行为的作战行动，被称为        。|信息战|心理战",
    "Answer": "心理战"
  },
  {
    "ID": 3940,
    "Question": "补全唐代诗人王维《老将行》诗句：        ，一剑曾当百万师。|一身转战三千里|会当水击三千里",
    "Answer": "一身转战三千里"
  },
  {
    "ID": 3941,
    "Question": "补全唐代诗人王维《终南山》诗句：白云回望合，青霭入看        。|无|浓",
    "Answer": "无"
  },
  {
    "ID": 3942,
    "Question": "补全唐代诗人王维《观别者》诗句：青青        ，陌上别离人。|河畔草|杨柳陌",
    "Answer": "杨柳陌"
  },
  {
    "ID": 3943,
    "Question": "补全唐代诗人王维《山居秋暝》诗句：明月松间照，        。|清泉石上流|清风吹我襟",
    "Answer": "清泉石上流"
  },
  {
    "ID": 3944,
    "Question": "唐代诗人王维有诗句“朝仍越溪女，暮作吴宫妃。”写的是        。|西施|貂蝉",
    "Answer": "西施"
  },
  {
    "ID": 3945,
    "Question": "补全唐代诗人王维《终南别业》诗句：兴来每        往，胜事空自知。|同|独",
    "Answer": "独"
  },
  {
    "ID": 3946,
    "Question": "补全唐代诗人王维《桃源行》诗句：渔舟逐水爱山春，        。|两岸猿声啼不住|两岸桃花夹古津",
    "Answer": "两岸桃花夹古津"
  },
  {
    "ID": 3947,
    "Question": "补全唐代诗人王维《阙题二首》诗句：荆溪        出，天寒红叶稀。|青鱼|白石",
    "Answer": "白石"
  },
  {
    "ID": 3948,
    "Question": "火箭这个名字最早出现在        ，兵家曾在多次战役中用过以火箭为主要武器的火攻法。|隋唐时期|南宋时期|三国时期",
    "Answer": "三国时期"
  },
  {
    "ID": 3949,
    "Question": "1978年12月13日，邓小平在中央工作会议闭幕会上作题为        的重要讲话。这篇讲话是解放思想、开辟新时期新道路的宣言书，实际上成为随后召开的党的十一届三中全会的主题报告。|《民主和法制两手都不能削弱》|《完整地准确地理解毛泽东思想》|《精简机构是一场革命》|《解放思想，实事求是，团结一致向前看》",
    "Answer": "《解放思想，实事求是，团结一致向前看》"
  },
  {
    "ID": 3952,
    "Question": "补全唐代诗人王维《终南山》诗句：白云回望        ，青霭入看无。|斜|合",
    "Answer": "合"
  },
  {
    "ID": 3953,
    "Question": "“万物迎春送残腊，一年结局在今宵”出自宋代诗人戴复古的作品        。|《除夜》|《立春》",
    "Answer": "《除夜》"
  },
  {
    "ID": 3955,
    "Question": "同样重量的煤和炸药，谁产生的热量更多？        |煤|炸药",
    "Answer": "煤"
  },
  {
    "ID": 3956,
    "Question": "一些影视作品中常常出现可以由人穿戴的机甲，这一类机甲目前已经被制造出来，它们就是被称作        机器人的高科技产物。|内骨骼|外骨骼",
    "Answer": "外骨骼"
  },
  {
    "ID": 3957,
    "Question": "为接受国提供与军事有关的咨询意见的专业人员被称为        。|军事代表|军事顾问",
    "Answer": "军事顾问"
  },
  {
    "ID": 3958,
    "Question": "波段是根据波长的长短给电磁波划分出的“段落”，军事上常用的有超长波、长波、中波、短波、超短波、微波等。其中        大多用于无线电导航。|短波|长波|超长波|中波",
    "Answer": "中波"
  },
  {
    "ID": 3959,
    "Question": "早期的螺旋桨飞机使用的是和汽车一样的活塞发动机，所以和汽车一样，也是用        作为燃料的。|柴油|汽油",
    "Answer": "汽油"
  },
  {
    "ID": 3960,
    "Question": "火箭军是中国人民解放军新的军种，由原第二炮兵更名而来。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 3961,
    "Question": "1997年3月14日，我国颁布了第一部《中华人民共和国        》，它是我国国防和武装力量建设的基本法。|国防法|兵役法",
    "Answer": "国防法"
  },
  {
    "ID": 3963,
    "Question": "在特定日期组织地方干部到部队体验军营生活的活动，被称为        。|军事日|军事演习",
    "Answer": "军事日"
  },
  {
    "ID": 3964,
    "Question": "飞机沿着较陡的倾斜轨迹，做直线加速下降飞行（俯冲）时所实施的轰炸被称为        。|下滑轰炸|俯冲拉起轰炸|俯冲轰炸",
    "Answer": "俯冲轰炸"
  },
  {
    "ID": 3965,
    "Question": "补全唐代诗人王维《冬晚对雪忆胡居士家》诗句：隔牖（yǒu）风惊竹，        。|柴门闻犬吠|开门雪满山",
    "Answer": "开门雪满山"
  },
  {
    "ID": 3967,
    "Question": "唐诗宋词中常出现“吴钩”一词，如“男儿何不带吴钩，收取关山五十州”，其中，“吴钩”是指        。|兵书|兵器",
    "Answer": "兵器"
  },
  {
    "ID": 3968,
    "Question": "义务兵役制是指公民本着志愿原则、根据军队需要确定其服役期限的制度。它不具有强制性。        |错误|正确",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 3970,
    "Question": "空军既能协同其他军种作战，又能独立遂行战役、战略任务。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 3972,
    "Question": "在想定情况诱导下进行的作战指挥和行动的演练，被称为        。|军事训练|军事演习",
    "Answer": "军事演习"
  },
  {
    "ID": 3974,
    "Question": "补全唐代诗人王维《书事》诗句：坐看苍苔色，欲        人衣来。|染|上",
    "Answer": "上"
  },
  {
    "ID": 3976,
    "Question": "中国古代守城时，为了防止敌人挖掘地道入城，城中设有“        ”，即用陶瓮覆于井口，命听觉灵敏的士兵轮流值班，以耳贴瓮，倾听有无异样声音。|地听|天视",
    "Answer": "地听"
  },
  {
    "ID": 3977,
    "Question": "电子战的主要作战手段包括电子支援、电子进攻和电子防御。其中        手段是电磁空间里的“侦察兵”，在飞机、军舰和地面武器装备上安装的电子侦察装置，可以“看”到敌人的电子信号，然后分析这些信号。|电子支援|电子进攻|电子防御",
    "Answer": "电子支援"
  },
  {
    "ID": 3979,
    "Question": "实施电子对抗侦察和电子干扰的兵种是        。|通信兵|电子对抗兵",
    "Answer": "电子对抗兵"
  },
  {
    "ID": 3980,
    "Question": "高超声速飞机是指最大飞行速度大于5倍声速的飞机，可以利用大气层中的        帮助燃烧，因此所需携带的燃料比较少，飞行成本也大大低于火箭。|氢气|氦气|氧气",
    "Answer": "氧气"
  },
  {
    "ID": 3981,
    "Question": "补全唐代诗人王维《洛阳女儿行》诗句：谁怜越女颜如玉，        。|隔江犹唱后庭花|贫贱江头自浣纱",
    "Answer": "贫贱江头自浣纱"
  },
  {
    "ID": 3983,
    "Question": "某些国家为了维护本国在世界许多地区的利益，奉行霸权主义侵略扩张政策，打着防卫的幌子，对别国进行侵略、颠覆和渗透的国防类型是        国防。|中立型|自卫型|联盟型|扩张型",
    "Answer": "扩张型"
  },
  {
    "ID": 3985,
    "Question": "“兰彻斯特法则”认为，在冷兵器和机械化战争中，如果武器装备相近，则双方的战损率比例与单兵素质的比例成反比，而与人数比例的平方成反比，因此相对而言        更加重要。|单兵素质的差距|人数的差距",
    "Answer": "人数的差距"
  },
  {
    "ID": 3986,
    "Question": "由于受到人体忍耐力的限制，有人驾驶飞机的负载、航时都有一定极限，而无人机则不受限制。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 3987,
    "Question": "海军只能独立在海上作战，不能协同其他军种遂行海洋机动作战任务。        |错误|正确",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 3990,
    "Question": "中国古代的军事著作《司马法》曾指出：“天下虽安，忘战必        。”|亡|兴|危",
    "Answer": "危"
  },
  {
    "ID": 3992,
    "Question": "补全唐代诗人王维《观猎》诗句：回看射雕处，千里        平。|暮云|水面",
    "Answer": "暮云"
  },
  {
    "ID": 3993,
    "Question": "补全唐代诗人王维《山居秋暝》诗句：随意春芳歇，王孙        留。|不可|自可",
    "Answer": "自可"
  },
  {
    "ID": 3996,
    "Question": "下列选项中，属于工程兵装备的是        。|武装直升机|高射机枪|野战通信装备器材|地雷爆破器材",
    "Answer": "地雷爆破器材"
  },
  {
    "ID": 3997,
    "Question": "我国淡水资源在全球水资源占比        。|3%|12%|6%|10%",
    "Answer": "6%"
  },
  {
    "ID": 3999,
    "Question": "为获取国家安全和军事斗争所需情报而采取的行动，被称为        。|军事监视|军事侦察",
    "Answer": "军事侦察"
  },
  {
    "ID": 4000,
    "Question": "补全唐代诗人王维《齐州送祖三》诗句：天寒远山净，        。|长河落日圆|日暮长河急",
    "Answer": "日暮长河急"
  },
  {
    "ID": 4002,
    "Question": "计算机病毒中，        可在短时间内大量复制自己并通过网络快速传播，贪婪地吞噬系统资源，造成系统运行缓慢。|宏病毒|蠕虫病毒|木马病毒",
    "Answer": "蠕虫病毒"
  },
  {
    "ID": 4004,
    "Question": "1954年1月，中央军事委员会批准成立中国人民解放军        ，统一管理全军的军事审判工作。|军事法院|军事法庭",
    "Answer": "军事法庭"
  },
  {
    "ID": 4006,
    "Question": "辅助手榴弹指起照明、教练等辅助作用的手榴弹。此说法是        的。|正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 4007,
    "Question": "由于受到衍射效应的影响，雷达只能探测到尺寸比雷达工作波长更        的目标。|小|大",
    "Answer": "大"
  },
  {
    "ID": 4008,
    "Question": "下列选项中，        反潜具有速度快、范围广、隐蔽性好、作战强等优点，能在短时间内搜索较大面积的海域，准确测定潜艇位置并实施攻击。|直升机|水面舰艇",
    "Answer": "直升机"
  },
  {
    "ID": 4009,
    "Question": "在中国古代，烽火是一种        。|火炮|报警信号|烟花",
    "Answer": "报警信号"
  },
  {
    "ID": 4010,
    "Question": "1924年1月举行的国民党一大事实上确立了联俄、联共、扶助农工的三大革命政策，标志着        正式形成。|第二次国共合作|抗日民族统一战线|第一次国共合作",
    "Answer": "第一次国共合作"
  },
  {
    "ID": 4011,
    "Question": "20世纪七八十年代，        在没有任何国外实物和资料可借鉴的情况下，成功地领导并主持研制出中国第一枚固体潜地战略导弹“巨浪一号”，为中国航天事业作出了卓越的贡献。|彭士禄|黄纬禄|黄旭华",
    "Answer": "黄纬禄"
  },
  {
    "ID": 4014,
    "Question": "现代步兵穿戴在身上的多种电子设备不必通过严格的电磁兼容测试。        |错误|正确",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 4015,
    "Question": "下列作品中，        是名将传记。|《虎钤经》|《百将传》",
    "Answer": "《百将传》"
  },
  {
    "ID": 4017,
    "Question": "补全唐代诗人王维《竹里馆》诗句：深林人不知，        来相照。|明月|星火",
    "Answer": "明月"
  },
  {
    "ID": 4018,
    "Question": "补全唐代诗人王维《终南别业》诗句：行到水        处，坐看云起时。|停|穷",
    "Answer": "穷"
  },
  {
    "ID": 4019,
    "Question": "补全唐代诗人王维《阙题二首》诗句：山路元无雨，        湿人衣。|朝露|空翠",
    "Answer": "空翠"
  },
  {
    "ID": 4020,
    "Question": "从军事对象的联系中由已知认识未知的思维形式和过程，被称为        。|军事判断|军事推理",
    "Answer": "军事推理"
  },
  {
    "ID": 4021,
    "Question": "军事档案是国家档案的重要组成部分，内容机密性强，涉及国家根本利益，各国都非常注重军事档案的安全防护和保密工作，均设有        封闭期。|固定的|不固定的",
    "Answer": "固定的"
  },
  {
    "ID": 4022,
    "Question": "量子计算机在处理特定问题时，具有远超经典计算机的能力优势，这是因为它具有        能力。|并行计算|超前计算|连续计算|波动计算",
    "Answer": "并行计算"
  },
  {
    "ID": 4023,
    "Question": "如果飞机的过载超过3倍负重力加速度，飞行员的血液会涌上头部，眼前景物发        。|红|黑",
    "Answer": "红"
  },
  {
    "ID": 4025,
    "Question": "大约在新石器时代晚期，聚居于中国中原嵩山地区的部落，就在领袖        的带领下开始筑城。|禹|舜|鲧（gǔn）",
    "Answer": "鲧（gǔn）"
  },
  {
    "ID": 4027,
    "Question": "装备地地战略导弹和常规战役战术导弹武器系统，遂行战略和战役战术核突击和中远程常规火力突击任务的军种是        。|火箭军|战略支援部队",
    "Answer": "火箭军"
  },
  {
    "ID": 4028,
    "Question": "通信干扰削弱和破坏的是敌方的通信信号的发射和信号本身。        |错误|正确",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 4030,
    "Question": "下列古代常用兵器中，属于穿刺类兵器的是        。|刀|矛|锤|弓",
    "Answer": "矛"
  },
  {
    "ID": 4032,
    "Question": "对军事客体的本质联系及其本质属性进行断定的思维形式，被称为        。|军事判断|军事部署|军事侦察",
    "Answer": "军事判断"
  },
  {
    "ID": 4033,
    "Question": "以坦克为基本装备，主要遂行地面突击任务的兵种是        。|防空兵|步兵|装甲兵|炮兵",
    "Answer": "装甲兵"
  },
  {
    "ID": 4035,
    "Question": "气动力布局决定了飞机的飞行性能，也决定了飞机（尤其是军用飞机）能否满足其使用要求和战术技术要求。在气动力布局中，最基本的是        的选择与布置。|机翼和尾翼|机身和起落架",
    "Answer": "机翼和尾翼"
  },
  {
    "ID": 4037,
    "Question": "空降兵就是会跳伞的陆军步兵。        |正确|错误",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 4038,
    "Question": "完全依靠飞行器自身设备，能自主地按预定方案完成制导任务的制导方式是        。|自主制导|寻的制导",
    "Answer": "自主制导"
  },
  {
    "ID": 4039,
    "Question": "自己带着辐射源，主动发出雷达波探测目标位置，这类雷达称为        。|有源雷达或主动雷达|无源雷达或被动雷达",
    "Answer": "有源雷达或主动雷达"
  },
  {
    "ID": 4040,
    "Question": "为达到一定的军事目的，在掌握大量军事信息的基础上，经过判断、推理而选择军事行动方案，定下决心并付诸实施的过程，被称为        。|军事侦察|军事决策",
    "Answer": "军事决策"
  },
  {
    "ID": 4041,
    "Question": "有的直升机在旋翼轴顶端安装有“圆球”或“圆盘”，这是为直升机完成作战任务而安装的        。|光电瞄准具或毫米波雷达|辅助升力装置",
    "Answer": "光电瞄准具或毫米波雷达"
  },
  {
    "ID": 4042,
    "Question": "在陆、海、空军协同作战、坦克集群突防、飞机或舰艇编队行动、空降作战、海上登陆作战以及军队被围时，        是唯一的通信手段。|有线电通信|无线电通信",
    "Answer": "无线电通信"
  },
  {
    "ID": 4043,
    "Question": "防弹衣什么子弹都能挡住，这种说法是        的。|错误|正确",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 4045,
    "Question": "火药和炸药是一种东西。        |错误|正确",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 4046,
    "Question": "复合装甲指两种以上材料制成的装甲，一般为        以上的结构。|两层|三层",
    "Answer": "三层"
  },
  {
    "ID": 4049,
    "Question": "1935年1月，党中央在贵州召开政治局扩大会议，即        。会议集中解决当时具有决定意义的军事和组织问题，是党的历史上一个生死攸关的转折点。|古田会议|洛川会议|瓦窑堡会议|遵义会议",
    "Answer": "遵义会议"
  },
  {
    "ID": 4053,
    "Question": "1936年，张学良、杨虎城在向蒋介石要求抗日遭拒后，于12月12日凌晨，采取“兵谏”，扣留了蒋介石，并通电全国，提出停止内战、一致抗日等八项主张。这就是震惊中外的        。|皖南事变|西安事变|七七事变|九一八事变",
    "Answer": "西安事变"
  },
  {
    "ID": 4057,
    "Question": "以军用飞机和直升机为基本装备，主要遂行空中作战和保障任务的兵种是        。|航空兵|空降兵",
    "Answer": "航空兵"
  },
  {
    "ID": 4058,
    "Question": "军事考察是国际军事合作的方式之一。军事考察团一般由军事专业人员组成，就        军事项目或内容进行考察。|选定的|随机的",
    "Answer": "选定的"
  },
  {
    "ID": 4060,
    "Question": "古代铸刀剑用的钢材，其含碳量越高，硬度越高，韧性却越差。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 4061,
    "Question": "在气动力布局中，最基本的是机翼和尾翼的选择与布置，其中        是飞机的辅助升力面，起平衡稳定、控制飞行姿态的作用。|尾翼|机翼",
    "Answer": "尾翼"
  },
  {
    "ID": 4063,
    "Question": "霍去病是中国古代善于指挥        集团进行沙漠机动作战的代表性将领之一，其军事实践所反映的用兵艺术，受到后人重视。|步兵|车兵|骑兵|舟兵",
    "Answer": "骑兵"
  },
  {
    "ID": 4066,
    "Question": "春秋战国是中国军事著作发展的黄金时代，先后产生了《孙子》《吴子》《司马法》《孙膑兵法》《尉缭子》《六韬》等一大批军事著作，形成了中国古代军事著作繁荣发展的        高潮。|第二次|第一次",
    "Answer": "第一次"
  },
  {
    "ID": 4067,
    "Question": "我国历史上第一次出现的大统一局面是        。|嬴政建立秦朝|杨坚建隋灭陈|司马炎取魏立晋",
    "Answer": "嬴政建立秦朝"
  },
  {
    "ID": 4068,
    "Question": "光电隐身技术，又称光电低可探测技术，是通过        武器装备的光电信号特征，使其难以被敌方光电侦察和制导系统发现、识别、跟踪和攻击的技术。|降低|增强",
    "Answer": "降低"
  },
  {
    "ID": 4069,
    "Question": "炮兵是以火炮、火箭炮、反坦克导弹和地地战役战术导弹为基本装备，主要遂行地面火力突击任务的兵种。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 4070,
    "Question": "要打赢战争，需要通畅的信息交流，但由于受地球曲率的影响和敌方的干扰、破坏，地面无线电常常无法覆盖整个战场，所以就需要使用军用        。|通信卫星|导航卫星",
    "Answer": "通信卫星"
  },
  {
    "ID": 4072,
    "Question": "补全唐代诗人王维《田园乐》诗句：花落家童未扫，莺啼山客        。|无眠|犹眠",
    "Answer": "犹眠"
  },
  {
    "ID": 4074,
    "Question": "补全唐代诗人王维《齐州送祖三》诗句：相逢方一笑，相送        。|把家还|还成泣",
    "Answer": "还成泣"
  },
  {
    "ID": 4075,
    "Question": "补全唐代诗人王维《送丘为落第归江东》诗句：五湖三亩宅，        。|万里送行舟|万里一归人",
    "Answer": "万里一归人"
  },
  {
    "ID": 4076,
    "Question": "飞机能在空中飞行而不掉下来，是依靠        产生的升力来抵消自身的重量来实现的。|尾翼|机翼",
    "Answer": "机翼"
  },
  {
    "ID": 4079,
    "Question": "唐代诗人王维《竹里馆》诗句“独坐幽篁里，弹琴复长啸”中，“幽篁”指的是        。|浓密幽暗的竹林|皇宫",
    "Answer": "浓密幽暗的竹林"
  },
  {
    "ID": 4081,
    "Question": "补全唐代诗人王维《观猎》诗句：        ，雪尽马蹄轻。|草枯鹰眼疾|星垂平野阔",
    "Answer": "草枯鹰眼疾"
  },
  {
    "ID": 4082,
    "Question": "唐宋时期，城墙一般为        的几何形状，高为10～20米，小城的周长数里（古时1里约合今500米），大城的周长可以有数十到数百里。|开放|封闭",
    "Answer": "封闭"
  },
  {
    "ID": 4084,
    "Question": "补全唐代诗人王维《过香积寺》诗句：泉声咽危石，日色        青松。|冷|染",
    "Answer": "冷"
  },
  {
    "ID": 4090,
    "Question": "补全唐代诗人王维《归嵩山作》诗句：荒城临古渡，        满秋山。|落叶|落日",
    "Answer": "落日"
  },
  {
    "ID": 4093,
    "Question": "所谓机动性就是飞机改变姿态的能力，机动性越强的飞机也就显得越灵活。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 4094,
    "Question": "2012年11月29日，习近平在参观《复兴之路》展览时指出，        ，就是中华民族近代以来最伟大的梦想。|实现民族独立、人民解放|实现中华民族伟大复兴|建设社会主义和谐社会|推进中国特色社会主义事业",
    "Answer": "实现中华民族伟大复兴"
  },
  {
    "ID": 4096,
    "Question": "2020年9月9日，中央财经委员会第八次会议强调，党的十八大以来，我国流通体系建设取得明显进展，国家        流通网络逐步健全，流通领域新业态新模式不断涌现，全国统一大市场加快建设，商品和要素流通制度环境显著改善。|骨干|基础|高端",
    "Answer": "骨干"
  },
  {
    "ID": 4097,
    "Question": "世界上第一个以进口为主题的国家级展会是        。|中国国际进口博览会|中国国际服务贸易交易会",
    "Answer": "中国国际进口博览会"
  },
  {
    "ID": 4099,
    "Question": "中国－东盟博览会（简称东博会），是中国和东盟10国政府经贸主管部门及东盟秘书处共同主办，每年在广西壮族自治区        举办的国际经贸盛会。|桂林市|南宁市|柳州市",
    "Answer": "南宁市"
  },
  {
    "ID": 4100,
    "Question": "中国人民政治协商会议设全国委员会和地方委员会。政协全国委员会每届任期        ，设主席、副主席若干人和秘书长。|三年|五年",
    "Answer": "五年"
  },
  {
    "ID": 4101,
    "Question": "1840年以后，中国第一所近代海军学校——        船政学堂应运而生，用于培养海军人才，组建现代军队。|大连|广州|福州|上海",
    "Answer": "福州"
  },
  {
    "ID": 4102,
    "Question": "2012年11月29日，习近平在参观《复兴之路》展览时指出，        就是中华民族近代以来最伟大的梦想。这个梦想，凝聚了几代中国人的夙愿，体现了中华民族和中国人民的整体利益，是每一个中华儿女的共同期盼。|实现中华民族伟大复兴|民族独立、人民解放|推进中国特色社会主义事业|国家富强、人民富裕",
    "Answer": "实现中华民族伟大复兴"
  },
  {
    "ID": 4103,
    "Question": "中国国际高新技术成果交易会（简称高交会），是经国务院批准举办的高新技术成果展示与交易的专业展会，每年在        市举行。|深圳|上海|北京|广州",
    "Answer": "深圳"
  },
  {
    "ID": 4104,
    "Question": "中国人民政治协商会议全国委员会和地方委员会全体会议的议案，应经全体委员过        通过。常务委员会的议案，应经常务委员会全体组成人员过        通过。|三分之二 三分之二|半数 半数",
    "Answer": "半数 半数"
  },
  {
    "ID": 4105,
    "Question": "数字中国建设峰会是我国信息化发展政策发布平台、数字中国建设最新成果展示平台、电子政务和数字经济理论经验和实践交流平台、汇聚全球力量助推数字中国和        建设的合作平台。|数字全球|数字丝路|数字福州|数字福建",
    "Answer": "数字丝路"
  },
  {
    "ID": 4106,
    "Question": "2019年4月30日，习近平在纪念五四运动一百周年大会上指出，        ，是中国旧民主主义革命走向新民主主义革命的转折点，在近代以来中华民族追求民族独立和发展进步的历史进程中具有里程碑意义。|中国共产党的成立|五卅运动|五四运动|国民革命",
    "Answer": "五四运动"
  },
  {
    "ID": 4107,
    "Question": "公元前307年，        为了对付北方胡人的袭扰，开始“胡服骑射”，穿少数民族短而紧的服装，练习骑马射箭，组建了中原地区第一支骑兵部队。|秦惠文王|赵武灵王",
    "Answer": "赵武灵王"
  },
  {
    "ID": 4108,
    "Question": "为保障军事行动和军事设施安全而划定的禁止或限制人员、车辆、船舶、航空器通行的区域，被称为        。|军事禁区|军事管理区",
    "Answer": "军事禁区"
  },
  {
    "ID": 4109,
    "Question": "导弹预警卫星一般在高轨道上运行，        地球曲率的限制，居高临下地进行对地观测。|受|可不受",
    "Answer": "可不受"
  },
  {
    "ID": 4110,
    "Question": "侦察卫星的时间分辨率就是对同一地面目标进行两次监测的最        时间间隔。如果侦察卫星并不运行在地球静止轨道，那么它必须经过一定时间间隔后才能重新出现在某一特定目标物的上空。在这段时间间隔内，侦察卫星一般无法监视这个目标物，造成盲区，所以一些国家利用这个盲区来对付敌国的成像侦察卫星。|小|大",
    "Answer": "小"
  },
  {
    "ID": 4111,
    "Question": "2015年9月28日，国家主席习近平在第七十届联合国大会一般性辩论时的讲话中指出，人类可以利用自然、改造自然，但归根结底是        ，必须呵护自然，不能凌驾于自然之上。|自然的主人|自然的一部分|要无条件听从自然",
    "Answer": "自然的一部分"
  },
  {
    "ID": 4114,
    "Question": "2014年11月8日，国家主席习近平在“加强互联互通伙伴关系”东道主伙伴对话会上的讲话指出，如果将“一带一路”比喻为亚洲腾飞的两只翅膀，那么        就是两只翅膀的血脉经络。|互联互通|互利共赢|互学互鉴",
    "Answer": "互联互通"
  },
  {
    "ID": 4115,
    "Question": "在对待自然问题上，        深刻指出：“我们不要过分陶醉于我们人类对自然界的胜利。对于每一次这样的胜利，自然界都对我们进行报复。每一次胜利，起初确实取得了我们预期的结果，但是往后和再往后却发生完全不同的、出乎预料的影响，常常把最初的结果又消除了。”|马克思|列宁|恩格斯",
    "Answer": "恩格斯"
  },
  {
    "ID": 4116,
    "Question": "秦代时期，从首都咸阳通往全国各地的最主要的交通干线是        。|直道|新道|五尺道|驰道",
    "Answer": "驰道"
  },
  {
    "ID": 4117,
    "Question": "2020年9月22日，习近平在第七十五届联合国大会一般性辩论上指出，中国将提高国家自主贡献力度，采取更加有力的政策和措施，二氧化碳排放力争于        前达到峰值，努力争取        前实现碳中和。|2030年 2060年|2035年 2050年",
    "Answer": "2030年 2060年"
  },
  {
    "ID": 4118,
    "Question": "2019年9月18日，习近平在黄河流域生态保护和高质量发展座谈会上指出，治理黄河，重在保护，要在治理。要坚持山水林田湖草综合治理、        、源头治理，统筹推进各项工作，加强协同配合，推动黄河流域高质量发展。|局部治理|区域治理|系统治理|分段治理",
    "Answer": "系统治理"
  },
  {
    "ID": 4120,
    "Question": "2018年11月14日，习近平主持召开中央全面深化改革委员会第五次会议，审议通过《关于加强县级融媒体中心建设的意见》。会议指出，要坚持管建同步、管建并举，坚持正确政治方向、舆论导向、价值取向，坚守社会责任，把        放在首位。|社会效益|经济效益",
    "Answer": "社会效益"
  },
  {
    "ID": 4121,
    "Question": "补全唐代诗人王维《鹿柴》诗句：返景入深林，复照        上。|青石|青苔",
    "Answer": "青苔"
  },
  {
    "ID": 4122,
    "Question": "2020年12月8日，国家主席习近平在同尼泊尔总统班达里互致信函时指出，一年多来，两国团队克服种种困难，扎实开展工作，最终确定了基于全球高程基准的珠穆朗玛峰雪面高程。今天，我愿同班达里总统一道，代表中尼两国向全世界正式宣布，珠穆朗玛峰的最新高程为        米。|8848.86|8848.13|8844.43",
    "Answer": "8848.86"
  },
  {
    "ID": 4124,
    "Question": "神农氏时代之末，华夏集团的主要代表人物黄帝、炎帝之间爆发战争，双方各有胜负，最后以黄帝的胜利而告终，其领导地位得以确立。这场战争史称        。|阪泉之战|牧野之战|涿鹿之战",
    "Answer": "阪泉之战"
  },
  {
    "ID": 4125,
    "Question": "2020年9月9日，中央财经委员会第八次会议指出，高效流通体系能够在更大范围把        联系起来，扩大交易范围，推动分工深化，提高生产效率，促进财富创造。国内循环和国际循环都离不开高效的现代流通体系。|生产和消费|资本和技术|产品和价格",
    "Answer": "生产和消费"
  },
  {
    "ID": 4126,
    "Question": "2020年9月11日，习近平在科学家座谈会上指出，我国拥有数量众多的科技工作者、规模庞大的研发投入，初步具备了在一些领域同国际先进水平同台竞技的条件，关键是要改善        ，激发创新创造活力，给广大科学家和科技工作者搭建施展才华的舞台，让科技创新成果源源不断涌现出来。|科技创新生态|文化创新生态",
    "Answer": "科技创新生态"
  },
  {
    "ID": 4127,
    "Question": "2020年10月10日，习近平在中央党校（国家行政学院）中青年干部培训班开班式上发表重要讲话指出，在干部干好工作所需的各种能力中，        是第一位的。|工作能力|政治能力",
    "Answer": "政治能力"
  },
  {
    "ID": 4128,
    "Question": "2018年8月28日，国家主席习近平给参加“一带一路”青年创意与遗产论坛的青年代表回信，强调青年是国家的未来，勉励他们为构建        作出自己的努力。|中非友谊|人类命运共同体|世界一体化|全球繁荣",
    "Answer": "人类命运共同体"
  },
  {
    "ID": 4130,
    "Question": "地空导弹兵是以地空导弹（也称防空导弹）武器系统为基本装备，遂行地面防空作战任务的兵种。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 4133,
    "Question": "《汉书·百官公卿表》记载，秦代设有专门监护部队行动的军官，即        ，以便随时派往部队，掌握部队的行动情况。|驸马都尉|奉车都尉|护军都尉",
    "Answer": "护军都尉"
  },
  {
    "ID": 4134,
    "Question": "《三国志》作者陈寿评价        “终能总御皇机，克成洪业者，惟其明略最优也”。|曹操|刘备|孙权",
    "Answer": "曹操"
  },
  {
    "ID": 4135,
    "Question": "公元383年，著名的        爆发，这场战争不仅有效地遏制了北方少数民族的南下侵扰，也使得东晋王朝在江南的统治暂时获得稳定。|淝水之战|赤壁之战",
    "Answer": "淝水之战"
  },
  {
    "ID": 4137,
    "Question": "新军事革命，是指20世纪末期以来在世界范围内发生的一场以        为核心的全面而深刻的军事革命。|信息化|实战性",
    "Answer": "信息化"
  },
  {
    "ID": 4140,
    "Question": "公元1619年，后金首领        以少胜多，成功地击败了明廷十万大军的围剿，史称萨尔浒之战。努尔哈赤从此改称明廷为南朝，从根本上改变了与明廷的隶属关系，也为日后大举南下、入主中原奠定了基础。|铁木真|努尔哈赤",
    "Answer": "努尔哈赤"
  },
  {
    "ID": 4141,
    "Question": "楚汉战争爆发后，        曾屡战屡胜，但终因不善谋划全局，导致垓下之战失利、军溃，突围至乌江（今安徽和县东北）自杀。|李斯|扶苏|刘邦|项羽",
    "Answer": "项羽"
  },
  {
    "ID": 4142,
    "Question": "《汉书·艺文志》将范蠡归为“兵权谋家”，其作为中国古代战略        思想的代表，在后世具有一定影响。|进攻|防御",
    "Answer": "防御"
  },
  {
    "ID": 4143,
    "Question": "1986年，贵阳电视台制作播出的公益广告        ，被认为是我国第一条电视公益广告。|《给妈妈洗脚》|《节约用水》",
    "Answer": "《节约用水》"
  },
  {
    "ID": 4144,
    "Question": "心理战是运用特定信息和媒介对目标对象施加心理影响，以改变其态度和行为的作战行动。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 4145,
    "Question": "公元前260年，秦、赵两国为了争夺韩国的上党郡，进行了一场战略大决战，史称        。|城濮（pú）之战|长平之战",
    "Answer": "长平之战"
  },
  {
    "ID": 4146,
    "Question": "《中华人民共和国刑法》规定，以暴力、威胁方法阻碍军人依法执行职务的，处三年以下有期徒刑、拘役、管制或者罚金。        阻碍武装部队军事行动，造成严重后果的，处五年以下有期徒刑或者拘役。|非故意|故意",
    "Answer": "故意"
  },
  {
    "ID": 4147,
    "Question": "1838年，清道光帝任命湖广总督        为钦差大臣，节制广东水师，赶赴广州查禁鸦片。|林则徐|曾国藩|左宗棠",
    "Answer": "林则徐"
  },
  {
    "ID": 4148,
    "Question": "公元前632年，        两国为争夺中原地区的霸权在城濮（pú）（今属山东鄄城）进行了一次战略决战，史称城濮之战。|晋、楚|周、陈",
    "Answer": "晋、楚"
  },
  {
    "ID": 4149,
    "Question": "1981年10月15日，        湖里加工区第一期工程破土动工。|深圳经济特区|厦门经济特区",
    "Answer": "厦门经济特区"
  },
  {
    "ID": 4150,
    "Question": "建安元年（公元196年），曹操将汉献帝挟持到河南        ，就此形成“挟天子以令诸侯”的态势。|洛阳|许昌",
    "Answer": "许昌"
  },
  {
    "ID": 4151,
    "Question": "东汉末年各地豪强拥兵割据，        改编青州黄巾军为青州兵，独立发展武装，在南北征战中雄踞一方，成为魏、蜀、吴鼎足之势中的主导性力量。|孙权|曹操|刘备",
    "Answer": "曹操"
  },
  {
    "ID": 4152,
    "Question": "公元317年，        组织衣冠南渡的大氏族建立起东晋王朝，定都建康（今属江苏南京）。|司马睿|司马懿",
    "Answer": "司马睿"
  },
  {
    "ID": 4154,
    "Question": "1945年，联合国的建立奠定了现代国际秩序的基石，确立了以        为核心的当代国际关系基本准则。|《凡尔赛条约》|《联合国宪章》|《日内瓦公约》",
    "Answer": "《联合国宪章》"
  },
  {
    "ID": 4155,
    "Question": "“师夷长技以制夷”这一著名口号，是由        在其著作《海国图志》中提出的。|李鸿章|曾国藩|左宗棠|魏源",
    "Answer": "魏源"
  },
  {
    "ID": 4156,
    "Question": "2020年9月30日，习近平在联合国生物多样性峰会上指出，中国坚持山水林田湖草生命共同体，协同推进生物多样性治理。90%的陆地生态系统类型和        的重点野生动物种群得到有效保护。|50%|85%",
    "Answer": "85%"
  },
  {
    "ID": 4157,
    "Question": "公元629年，        为解决北部边患，派兵反击并攻灭以颉利可汗为首的东突厥。唐灭东突厥，使隋末以来北方突厥对中原的袭扰得到了有效遏制。|唐高祖|唐太宗",
    "Answer": "唐太宗"
  },
  {
    "ID": 4158,
    "Question": "“仁者无敌”是由        提出的。|老子|孔子|孟子",
    "Answer": "孟子"
  },
  {
    "ID": 4159,
    "Question": "5月19日为“中国旅游日”，该日源自《徐霞客游记》开篇之作        ：“癸丑之三月晦（公元1613年5月19日），自宁海出西门，云散日朗，人意山光，俱有喜态。”|《浙游日记》|《游雁宕山日记》|《游天台山日记》",
    "Answer": "《游天台山日记》"
  },
  {
    "ID": 4160,
    "Question": "使用密码对军事信息进行加密传递，使其对        透明、对        保密，是保护军事信息安全最基本、最有效的手段，对确保军令政令畅通和安全保密具有不可替代的作用。|敌 己|己 敌",
    "Answer": "己 敌"
  },
  {
    "ID": 4161,
    "Question": "我国国防属于        国防。|中立型|自卫型|扩张型|联盟型",
    "Answer": "自卫型"
  },
  {
    "ID": 4162,
    "Question": "针对当时宋朝积弱积贫的状况，王安石指出，治国之本，当先有富强之术，而国之大政在        。|重商|兵农",
    "Answer": "兵农"
  },
  {
    "ID": 4163,
    "Question": "党的十九届三中全会后，从中央到地方，上下同心、扎实推进，各项改革部署迅速落实到位。2018年3月，新组建的        正式揭牌运行，党和国家机构改革全面铺开。|国家监察委员会|纪律检查委员会",
    "Answer": "国家监察委员会"
  },
  {
    "ID": 4164,
    "Question": "清朝于康熙二十四年（公元1685年）正式成立江、浙、闽、粤海关，取代了实行近1000年的        。|关隘制度|市舶制度",
    "Answer": "市舶制度"
  },
  {
    "ID": 4165,
    "Question": "据《嘉佑集》卷三《权书下·兵制》载：“兵民之分，自        。”|秦汉|隋唐",
    "Answer": "秦汉"
  },
  {
    "ID": 4167,
    "Question": "诸葛亮在辅助刘备时，不仅表现出非凡的指挥才能，更重要的是他为刘备制定了“东联        ，北拒        ”“据荆州，取巴蜀，以成鼎足之势”的战略方针。|孙吴 曹操|曹操 孙吴",
    "Answer": "孙吴 曹操"
  },
  {
    "ID": 4168,
    "Question": "广州对外贸易源远流长，是我国古代海上丝绸之路的发祥地，被誉为“        ”。|岭南雄郡|武术之乡|千年商都",
    "Answer": "千年商都"
  },
  {
    "ID": 4169,
    "Question": "2020年9月22日，习近平在教育文化卫生体育领域专家代表座谈会上指出，“十四五”时期是我国全面建成小康社会、实现第一个百年奋斗目标之后，乘势而上开启全面建设社会主义现代化国家新征程、向第二个百年奋斗目标进军的第一个五年，我国将进入新发展阶段。用        规划指导经济社会发展，是我们党治国理政的一种重要方式。|中长期|长期",
    "Answer": "中长期"
  },
  {
    "ID": 4171,
    "Question": "他奉秦昭王命，攻韩、魏、楚、赵，征战沙场37年，每战必胜；汉代史学家司马迁评价其指挥战争“料敌合变，出奇无穷，声震天下”。他是        。|孙武|李牧|白起|卫青",
    "Answer": "白起"
  },
  {
    "ID": 4172,
    "Question": "粤剧艺术的一代宗师        开创了粤剧花旦行当中影响较大的唱腔流派之一，即红派艺术。|红线女|梅兰芳|程砚秋|尚小云",
    "Answer": "红线女"
  },
  {
    "ID": 4173,
    "Question": "理论和实践都证明，        配置资源是最有效率的形式。|政府|计划|市场",
    "Answer": "市场"
  },
  {
    "ID": 4174,
    "Question": "20世纪初，两江总督刘坤一与        联衔上奏“江楚会奏变法三折”，为清政府在“新政”时期的军制改革规划具体的内容。|李鸿章|张之洞|左宗棠|沈葆桢",
    "Answer": "张之洞"
  },
  {
    "ID": 4175,
    "Question": "晋灭吴之战，是中国历史上一次非常成功的水陆联合作战。此战过后，吴国彻底灭亡，        末年以来长期割据分裂的局面也宣告结束，就此迎来了一段难得的统一局面。|东汉|西汉",
    "Answer": "东汉"
  },
  {
    "ID": 4177,
    "Question": "在先秦各学派中，        最为重视军事技术，特别是筑城、守城以及兵器的制造和使用等问题的研究，并取得了辉煌的成绩。|儒家|墨家|法家",
    "Answer": "墨家"
  },
  {
    "ID": 4179,
    "Question": "1881年，清政府海军利用        —胥各庄铁路（今京沈铁路一段）运煤，是中国最早的铁路军事运输。|天津|唐山|长春",
    "Answer": "唐山"
  },
  {
    "ID": 4180,
    "Question": "元狩四年（公元前119年），汉与匈奴在        进行会战。在这场交锋中，汉军共歼匈奴九万余人，严重削弱了匈奴的实力，汉武帝反击匈奴之战至此取得了决定性的胜利。|漠北|漠南",
    "Answer": "漠北"
  },
  {
    "ID": 4181,
    "Question": "《孙子兵法》中提出为将的标准，即“将者，智、信、仁、勇、        也”。|善|严",
    "Answer": "严"
  },
  {
    "ID": 4182,
    "Question": "明代旅行家徐霞客曾在《徐霞客游记》的《浙游日记》中叙述自己在金华山3天2晚的见闻。2020年11月，中国首个        于浙江省金华市罗店镇鹿田村启动创建。|地质文化村|徐霞客研学基地|徐霞客文化村",
    "Answer": "徐霞客文化村"
  },
  {
    "ID": 4183,
    "Question": "粤剧曾被周恩来誉为“        ”。|南国红豆|江南兰花",
    "Answer": "南国红豆"
  },
  {
    "ID": 4184,
    "Question": "陆军既能独立作战，又能与海军、空军合同作战，是决定陆战场胜负的主要力量。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 4185,
    "Question": "1981年5月，全球仅存的7只野生        在陕西洋县被发现。此后，我国对其开展了卓有成效的保护工作，2021年10月8日，国务院新闻办公室发布《中国的生物多样性保护》白皮书介绍，该动物由发现之初的7只增长至目前野外种群和人工繁育种群总数超过5000只。|朱鹮|亚洲象|大熊猫|海南长臂猿",
    "Answer": "朱鹮"
  },
  {
    "ID": 4186,
    "Question": "各类广告发布媒介均有义务刊播公益广告。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 4187,
    "Question": "公元前632年，晋、楚两国在城濮（pú）（今属山东鄄城）进行决战，晋国国君        “退避三舍”、后发制人，以少胜多击败了不可一世的楚军。|晋文公|晋献公",
    "Answer": "晋文公"
  },
  {
    "ID": 4189,
    "Question": "迄今为止贵州省保存较完整、梵净山区域规模最大的古建筑群是        ，有“梵净古都”之称。|土城古镇|隆里古镇|旧州古镇|寨英古镇",
    "Answer": "寨英古镇"
  },
  {
    "ID": 4190,
    "Question": "第一个在《联合国宪章》上签字的国家是        。|法国|美国|中国",
    "Answer": "中国"
  },
  {
    "ID": 4191,
    "Question": "他是三国时期吴国的建立者；他曾先后于赤壁之战大败曹操，夷陵之战大败刘备。他是        。|范蠡|白起|项羽|孙权",
    "Answer": "孙权"
  },
  {
    "ID": 4193,
    "Question": "我国迄今所见的年代最早的一套形制完备的玉衣是        出土的丝缕玉衣。|西周大墓|西汉南越王墓|永泰公主墓",
    "Answer": "西汉南越王墓"
  },
  {
    "ID": 4194,
    "Question": "中国釉彩瓷中的广州        ，以“绚彩华丽，金碧辉煌”闻名于世，是清代专门为外销而生产的釉上彩绘瓷器品种。|织金彩瓷|金丝铁线",
    "Answer": "织金彩瓷"
  },
  {
    "ID": 4195,
    "Question": "南京素有“六朝古都”“十朝都会”之称，其中“六朝”是指        、东晋和南朝宋、齐、梁、陈。|东吴|隋朝|西晋",
    "Answer": "东吴"
  },
  {
    "ID": 4196,
    "Question": "位于广州市越秀公园的        ，是广州著名的城市地标建筑之一。|煤矿工人塑像|五羊石像",
    "Answer": "五羊石像"
  },
  {
    "ID": 4197,
    "Question": "他不仅是唐代著名诗人，而且是一名兵学家。唐代藩镇割据，战乱不止，为挽救危局，他“慨然最喜论兵”。他是        。|李商隐|杜牧|李白|杜甫",
    "Answer": "杜牧"
  },
  {
    "ID": 4198,
    "Question": "上古时期，九黎部族的首领        ，精明强干，英勇善战，被尊称为“战神”。|炎帝|黄帝|蚩尤",
    "Answer": "蚩尤"
  },
  {
    "ID": 4199,
    "Question": "20世纪50年代，考古学家在广州发现了距今4000年的新石器时代晚期遗址        。经考证，这是广州人的发祥地之一。|飞鹅岭|摩星岭|越秀山|白云山",
    "Answer": "飞鹅岭"
  },
  {
    "ID": 4200,
    "Question": "公元前1046年，周武王在吕尚、周公、召公等人的辅佐下，率领四万军队奇袭商都        ，以少胜多，在牧野（今河南新乡）大破商纣十七万大军，摧毁了商王朝。|朝歌|商丘|洛阳",
    "Answer": "朝歌"
  },
  {
    "ID": 4201,
    "Question": "《中华人民共和国刑法》规定，冒充        招摇撞骗的，处三年以下有期徒刑、拘役、管制或者剥夺政治权利；情节严重的，处三年以上十年以下有期徒刑。|医生|军人",
    "Answer": "军人"
  },
  {
    "ID": 4202,
    "Question": "涿鹿之战，是黄炎集团共同对抗来自东夷集团九黎族        的挑战，黄炎集团最终获胜，巩固了黄炎集团在中原地区的核心地位。同时，也促进了以黄炎集团为主导与东夷集团的融合，华夏族终于缔造。|颛顼（zhuān xū）|蚩尤",
    "Answer": "蚩尤"
  },
  {
    "ID": 4203,
    "Question": "广州市市花为        。|丁香|木棉|月季|玉兰",
    "Answer": "木棉"
  },
  {
    "ID": 4204,
    "Question": "2015年10月18日，国家主席习近平在访英前夕接受路透社采访时指出，中国已经成为世界制造业大国，突出优势是处于全球产业链中游，        、核电、汽车等一大批产业和装备处于国际先进水平，性价比好，符合很多国家需求和承接能力。|高铁|芯片|软件|纺织",
    "Answer": "高铁"
  },
  {
    "ID": 4206,
    "Question": "2020年9月22日，习近平在第七十五届联合国大会一般性辩论上指出，中国将提高国家自主贡献力度，采取更加有力的政策和措施，二氧化碳排放力争于2030年前达到峰值，努力争取        前实现碳中和。|2060年|2050年",
    "Answer": "2060年"
  },
  {
    "ID": 4208,
    "Question": "雷达是英文Radar的音译，意为“无线电探测和测距”。它是利用        对障碍物（目标）的反射特性来发现目标的一种电子设备。|声呐|电磁波",
    "Answer": "电磁波"
  },
  {
    "ID": 4209,
    "Question": "著名军事家孙武说：“夫        者，国之辅也，辅周则国必强，辅隙则国必弱。”|士|将",
    "Answer": "将"
  },
  {
    "ID": 4210,
    "Question": "2021年9月，中国作家协会发起成立了        文学联盟。|海外华人|“一带一路”",
    "Answer": "“一带一路”"
  },
  {
    "ID": 4211,
    "Question": "根据《第七次全国人口普查方案》（摘要），        对本行政区域普查数据质量负总责，确保普查数据真实、准确、完整、及时。|地方各级政府主要负责人|地方各级统计局局长|地方各级普查机构主要负责人",
    "Answer": "地方各级普查机构主要负责人"
  },
  {
    "ID": 4212,
    "Question": "1894年是农历        年。这一年，日本侵略者发动了规模浩大的侵华战争，由于清政权的腐朽无能，中国在此战中惨败，被迫签订了屈辱的《马关条约》。|癸巳|甲午",
    "Answer": "甲午"
  },
  {
    "ID": 4213,
    "Question": "15世纪初期，明代航海家        率领庞大的远洋船队，多次航越印度洋。|郑和|汪大渊",
    "Answer": "郑和"
  },
  {
    "ID": 4214,
    "Question": "关于战争胜负的因素，道家坚持“兵之胜败皆在于        ”这一重要观点。|法|政",
    "Answer": "政"
  },
  {
    "ID": 4215,
    "Question": "根据《第七次全国人口普查方案》（摘要），普查数据采集原则上采用        的方式。|电子化|填写纸表|电话咨询",
    "Answer": "电子化"
  },
  {
    "ID": 4216,
    "Question": "新中国成立后，为了纪念在上海长期从事党的地下工作的共产党员        ，以他为原型，拍摄了电影《永不消逝的电波》。|李白|赵一曼|方志敏|吉鸿昌",
    "Answer": "李白"
  },
  {
    "ID": 4217,
    "Question": "公元前707年，郑庄公在        中取得胜利，称霸中原，史称“郑庄公小霸”，同时也揭开了春秋争霸的序幕。|繻（xū）葛之战|城濮（pú）之战",
    "Answer": "繻（xū）葛之战"
  },
  {
    "ID": 4218,
    "Question": "流行于广东省广州地区的传统雕塑艺术        俗称“灰批”，其有一整套独特的工艺技法，它以石灰为主要材料，具有耐酸、耐碱、耐温的优点，非常适合广州一带的湿热气候条件。|灰塑|灰土",
    "Answer": "灰塑"
  },
  {
    "ID": 4219,
    "Question": "1949年10月1日，在中央人民政府委员会第一次会议上，        被任命为中央人民政府政务院总理兼外交部长。|周恩来|陈毅|姬鹏飞",
    "Answer": "周恩来"
  },
  {
    "ID": 4220,
    "Question": "根据《第七次全国人口普查方案》（摘要），普查登记的主要内容包括：姓名、        、性别、年龄、民族、受教育程度、行业、职业、迁移流动、婚姻生育、死亡、住房情况等。|工资收入|公民身份号码",
    "Answer": "公民身份号码"
  },
  {
    "ID": 4221,
    "Question": "2018年5月18日至19日，习近平在全国生态环境保护大会上强调，要通过加快构建生态文明体系，确保到        年，生态环境质量实现根本好转，美丽中国目标基本实现。|2025|2035",
    "Answer": "2035"
  },
  {
    "ID": 4223,
    "Question": "从康熙十二年（公元1673年）开始，至康熙二十年（公元1681年）结束，康熙平定        时间跨度长达八年。由于平叛的胜利，康熙在此后得以有条件强势组建高度集权的王朝，并坚定了统一台湾和反分裂的决心和信心。|八王之乱|三藩之乱",
    "Answer": "三藩之乱"
  },
  {
    "ID": 4224,
    "Question": "阪泉之战，是黄帝与炎帝两大部族之间的较量，        打败        ，促成了两个部落之间的融合，华夏族的雏形初具。|炎帝 黄帝|黄帝 炎帝",
    "Answer": "黄帝 炎帝"
  },
  {
    "ID": 4226,
    "Question": "在《策问识洞韬略堪任将帅科》中，        以史为鉴，指出“文武并兴，农战兼务”的方针，乃是“理国之本”，唯其如此，才有巩固的国防。|陆贽|范滂|贾谊",
    "Answer": "陆贽"
  },
  {
    "ID": 4228,
    "Question": "世界地热大会被誉为“地热界的奥林匹克”，2023年第七届世界地热大会的举办城市是        。|伦敦|墨尔本|北京",
    "Answer": "北京"
  },
  {
    "ID": 4229,
    "Question": "被学者称为“殷周革命”的        ，不仅是一场中国历史上的王朝更替战争，也是中华文明发轫时期具有标志性和转折性的事件。|牧野之战|阪泉之战",
    "Answer": "牧野之战"
  },
  {
    "ID": 4231,
    "Question": "法家在战争指导上突出“重战”，把先机之利看作取得战争胜利的重要手段，提出了“        战者胜”的思想。但在具体作战指导中又强调重战而不妄战，主张因时因事，有备而行。|先|后",
    "Answer": "先"
  },
  {
    "ID": 4232,
    "Question": "西汉南越王墓的出土文物“        ”金印是我国目前考古发现的最大的一枚西汉金印，也是唯一的汉代龙钮帝玺。|右夫人玺|文帝行玺",
    "Answer": "文帝行玺"
  },
  {
    "ID": 4233,
    "Question": "《吴子兵法·治兵》中，吴起在回答“兵以何为胜”时，十分明确地断言：“以        为胜。”|治|仁",
    "Answer": "治"
  },
  {
    "ID": 4234,
    "Question": "“料敌合变，出奇无穷，声震天下”是汉代史学家司马迁对        指挥战争的评价。|白起|范蠡|李牧|项羽",
    "Answer": "白起"
  },
  {
    "ID": 4235,
    "Question": "中国戏剧节创办于1988年，每        年举办一届，是我国戏剧艺术领域最高规格、最高水平的展演和评奖演出。|四|两",
    "Answer": "两"
  },
  {
    "ID": 4236,
    "Question": "2019年8月22日，习近平在甘肃考察工作结束时指出，解放战争时期，        战役是解放大西北中最关键、最激烈的一次决战，第一野战军解放兰州，为解放整个西北铺平了道路。|宁夏|陕中|兰州",
    "Answer": "兰州"
  },
  {
    "ID": 4237,
    "Question": "他少年潦倒，漂泊寄食，受胯下之辱。后从军，为项羽麾下郎中，未得到重用，乃投奔刘邦。他是        。|张良|曹参|萧何|韩信",
    "Answer": "韩信"
  },
  {
    "ID": 4238,
    "Question": "别称“羊城”，简称“穗”的城市是        。|贵阳|泉州|广州|辽阳",
    "Answer": "广州"
  },
  {
    "ID": 4239,
    "Question": "聚众冲击军事禁区，严重扰乱军事禁区秩序的，对        ，处五年以上十年以下有期徒刑。|首要分子|其他积极参加的",
    "Answer": "首要分子"
  },
  {
    "ID": 4240,
    "Question": "19世纪60年代起，        积极筹建新式军事工业，创立江南机器制造总局和金陵机器制造局。|张之洞|李鸿章|左宗棠|沈葆桢",
    "Answer": "李鸿章"
  },
  {
    "ID": 4241,
    "Question": "麻婆豆腐属于我国菜系        的传统名菜之一，具有突出的“麻辣”特点。|鲁菜|粤菜|川菜",
    "Answer": "川菜"
  },
  {
    "ID": 4243,
    "Question": "建炎四年（公元1130年），        以镇抚使之职统率“岳家军”，受到广大百姓的热烈拥护，成为中国古代军队建设的楷模。|文天祥|岳飞",
    "Answer": "岳飞"
  },
  {
    "ID": 4244,
    "Question": "方志敏在其散文著作        中描绘了祖国未来的美好幸福景象：“欢歌将代替了悲叹，笑脸将代替了哭脸，富裕将代替了贫穷，康健将代替了疾病，智慧将代替了愚昧，友爱将代替了仇恨，生之快乐将代替了死之忧伤，明媚的花园将代替了暗淡的荒地！”|《可爱的中国》|《我是个共产党员了！》|《清贫》|《狱中纪实》",
    "Answer": "《可爱的中国》"
  },
  {
    "ID": 4245,
    "Question": "中国作家协会的前身是1949年7月23日成立的中华全国文学工作者协会，第一任主席是        。|茅盾|巴金",
    "Answer": "茅盾"
  },
  {
    "ID": 4246,
    "Question": "从2015年底开始，领导指挥体制改革率先展开，重在破除体制性障碍。健全军委联合作战指挥机构，组建战区联合作战指挥机构，把七大军区调整划设为        ，实施联勤保障体制改革，构建起“中央军委-战区-部队”的作战指挥体系。|四大战区|五大战区",
    "Answer": "五大战区"
  },
  {
    "ID": 4247,
    "Question": "海上军事管制，通常由国际组织或国家依据相关法规授权实施。目的是限制或禁止舰船、飞行器进入或通过管制海域，维护该海域的秩序和安全。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 4248,
    "Question": "2022年，联合国粮农组织通过线上方式完成考察，正式认定我国3个传统农业系统为全球重要农业文化遗产，分别是福建安溪铁观音茶文化系统、内蒙古阿鲁科尔沁草原游牧系统和河北涉县旱作石堰梯田系统。截至2022年5月，我国全球重要农业文化遗产增至18项，数量居世界        。|第二位|首位",
    "Answer": "首位"
  },
  {
    "ID": 4250,
    "Question": "中国人民解放军的第一条军事专用        于1958年在甘肃酒泉卫星发射中心开始修建，1959年建成。|铁道|公路",
    "Answer": "铁道"
  },
  {
    "ID": 4251,
    "Question": "清朝前半叶，皇帝每年都要率王公大臣、八旗精兵到木兰围场进行秋狝围猎训练军队，史称“木兰秋狝”。木兰围场位于今河北        。|张家口|唐山|邯郸|承德",
    "Answer": "承德"
  },
  {
    "ID": 4252,
    "Question": "为进一步提升良渚文化的影响力和美誉度，营造杭州市人民了解良渚文化、热爱良渚文化、保护良渚遗址的浓厚氛围，杭州市人大常委会依法作出决定，自2020年起，将每年        定为“杭州良渚日”。|6月6日|7月6日",
    "Answer": "7月6日"
  },
  {
    "ID": 4254,
    "Question": "被史家誉为“天下以其身为安危者殆二十年”“再造王室，勋高一代”的是        。|郭子仪|诸葛亮|司马懿",
    "Answer": "郭子仪"
  },
  {
    "ID": 4255,
    "Question": "保密是军事斗争的重要手段，作为一种社会行为，它的存在和发展已经有数千年的历史。中国有文字记载的保密思想可以追溯到四千多年前的        时期。|商周|战国",
    "Answer": "商周"
  },
  {
    "ID": 4256,
    "Question": "公元1279年，元军开始以水师围攻南宋的最后基地崖山。        率南宋军队在崖门海域（今属广东新会）与元军展开了二十多天的海上较量，史称崖山之战。|张世杰|韩世忠",
    "Answer": "张世杰"
  },
  {
    "ID": 4257,
    "Question": "位于广东省广州市的        ，是广州保存比较完整的具有岭南水乡特色的古村寨，古村内以八卦型为原型，保留了大量岭南特色的古建筑。|小洲村|聚龙村|黄埔村",
    "Answer": "小洲村"
  },
  {
    "ID": 4258,
    "Question": "秦代为保密规定了“依次传行”的公文传递方式，要求尽量        公务机要事项的知晓范围。|缩小|扩大",
    "Answer": "缩小"
  },
  {
    "ID": 4259,
    "Question": "无源雷达又称被动雷达，雷达本身        信号。|不发射|发射",
    "Answer": "不发射"
  },
  {
    "ID": 4260,
    "Question": "以枪械、小口径火炮、导弹和装甲车辆为基本装备，主要在陆地遂行作战的兵种是        。|步兵|装甲兵|炮兵",
    "Answer": "步兵"
  },
  {
    "ID": 4261,
    "Question": "中国近代史上，中国人民第一次自发的大规模抵抗外国侵略的斗争是        。|三元里人民抗英斗争|义和团运动|太平天国运动",
    "Answer": "三元里人民抗英斗争"
  },
  {
    "ID": 4262,
    "Question": "烟幕可以在目标与背景之间构成一种浑浊的大气，这种大气就是        ，可用于军事遮蔽和伪装。|气溶胶微粒|二氧化碳",
    "Answer": "气溶胶微粒"
  },
  {
    "ID": 4263,
    "Question": "外交部全球领事保护与服务应急呼叫中心的热线号码是        ，它是一条主要面向海外中国公民和企业的24小时领事保护应急热线。|12309|12315|12308",
    "Answer": "12308"
  },
  {
    "ID": 4264,
    "Question": "电子侦察卫星是用于侦收雷达、通信和武器遥测系统发出的电磁信号，并测定信号源位置的侦察卫星。一般而言，电子侦察卫星工作        地域和天气条件的限制。|受|不受",
    "Answer": "不受"
  },
  {
    "ID": 4266,
    "Question": "补全唐代诗人杜甫《闻官军收河南河北》诗句：白日放歌须纵酒，        作伴好还乡。|红尘|青春",
    "Answer": "青春"
  },
  {
    "ID": 4267,
    "Question": "补全唐代诗人王勃《送杜少府之任蜀州》诗句：海内存        ，天涯若比邻。|知己|友人",
    "Answer": "知己"
  },
  {
    "ID": 4268,
    "Question": "补全唐代诗人王昌龄《闺怨》诗句：        ，悔教夫婿觅封侯。|战士军前半死生|男儿何不带吴钩|忽见陌头杨柳色|忽闻胡骑渡河水",
    "Answer": "忽见陌头杨柳色"
  },
  {
    "ID": 4269,
    "Question": "“随风潜入夜，润物细无声。”出自唐代诗人杜甫的        。|《清明》|《春夜喜雨》",
    "Answer": "《春夜喜雨》"
  },
  {
    "ID": 4271,
    "Question": "补全唐代诗人杜甫《江上值水如海势聊短述》诗句：        ，语不惊人死不休。|为人性僻耽（dān）佳句|别裁伪体亲风雅",
    "Answer": "为人性僻耽（dān）佳句"
  },
  {
    "ID": 4272,
    "Question": "补全唐代诗人杜甫《江畔独步寻花七绝句》诗句：留连戏蝶时时舞，自在        恰恰啼。|娇莺|黄鹂|新燕|鸳鸯",
    "Answer": "娇莺"
  },
  {
    "ID": 4274,
    "Question": "唐代诗人杜甫《咏怀古迹五首》诗句“群山万壑赴荆门，生长明妃尚有村”中，“明妃”指        。|杨贵妃|王昭君",
    "Answer": "王昭君"
  },
  {
    "ID": 4275,
    "Question": "在历史上著名的        中，项羽面对十倍于己的数十万秦军，下定决心，全军渡河，破釜沉舟，拼死一战。结果九战九捷，大获全胜，奠定了灭秦的基础。|官渡之战|淝水之战|巨鹿之战|赤壁之战",
    "Answer": "巨鹿之战"
  },
  {
    "ID": 4276,
    "Question": "唐代诗人贺知章诗句“碧玉妆成一树高，万条垂下绿丝绦”，写的是        。|榕|柳",
    "Answer": "柳"
  },
  {
    "ID": 4277,
    "Question": "补全唐代诗人杜甫《登高》诗句：无边落木萧萧下，        。|不尽长江滚滚来|唯见长江天际流",
    "Answer": "不尽长江滚滚来"
  },
  {
    "ID": 4278,
    "Question": "补全唐代诗人杜甫《春望》诗句：感时花        泪，恨别鸟惊心。|零|流|溅|泣",
    "Answer": "溅"
  },
  {
    "ID": 4280,
    "Question": "补全唐代诗人韦应物《滁州西涧》诗句：春潮带雨晚来急，野渡无人舟自        。|停|横",
    "Answer": "横"
  },
  {
    "ID": 4281,
    "Question": "苏轼的书法作品中，被称为“天下第三行书”的是        。|《天际乌云帖》|《黄州寒食帖》|《洞庭湖春色赋》",
    "Answer": "《黄州寒食帖》"
  },
  {
    "ID": 4282,
    "Question": "补全唐代诗人张九龄《望月怀远》诗句：海上        明月，天涯共此时。|升|生",
    "Answer": "生"
  },
  {
    "ID": 4283,
    "Question": "他出身于世家大族，被曹操征召为文学掾；曹丕称帝后，他备受重用，先后取得了平定降魏蜀将孟达的反叛活动、挫败诸葛亮北伐中原的军事行动等一系列军事胜利。他是        。|郭淮|张辽|夏侯渊|司马懿",
    "Answer": "司马懿"
  },
  {
    "ID": 4284,
    "Question": "补全唐代诗人孟郊《游子吟》诗句：谁言寸草心，报得        晖。|阳春|三春",
    "Answer": "三春"
  },
  {
    "ID": 4285,
    "Question": "更始元年（公元23年），更始汉军诛杀        于长安，反抗新莽反动统治的农民革命战争取得了胜利。|王莽|王曼",
    "Answer": "王莽"
  },
  {
    "ID": 4286,
    "Question": "他曾事清太祖、清太宗、清世祖、清圣祖四代帝王，清朝开国时的规制大多出自其手，更被视为文臣之首；康熙为他亲题“元辅高风”匾额。他是        。|范文程|张英|张廷玉",
    "Answer": "范文程"
  },
  {
    "ID": 4287,
    "Question": "补全唐代诗人王湾《次北固山下》诗句：潮平两岸阔，风正一帆        。|悬|扬",
    "Answer": "悬"
  },
  {
    "ID": 4288,
    "Question": "补全唐代诗人杜甫《绝句》诗句：窗含西岭千秋雪，门泊        万里船。|东吴|东山",
    "Answer": "东吴"
  },
  {
    "ID": 4289,
    "Question": "据文献记载，最先使用“将才”概念的兵书，是        的《将苑》（亦叫《心书》）。|孙武|诸葛亮|曹操",
    "Answer": "诸葛亮"
  },
  {
    "ID": 4290,
    "Question": "补全唐代诗人杜甫《春夜喜雨》诗句：晓看红湿处，花        锦官城。|重|满",
    "Answer": "重"
  },
  {
    "ID": 4291,
    "Question": "唐代诗人韩愈诗句“草树知春不久归，百般红紫斗芳菲。”描写的季节是        。|晚春|早春",
    "Answer": "晚春"
  },
  {
    "ID": 4292,
    "Question": "补全唐代诗人高适《别董大》诗句：        ，天下谁人不识君。|莫愁前路无知己|劝君更尽一杯酒",
    "Answer": "莫愁前路无知己"
  },
  {
    "ID": 4293,
    "Question": "补全唐代诗人刘禹锡《望洞庭》诗句：遥望洞庭山水翠，白银盘里一        。|红螺|青螺",
    "Answer": "青螺"
  },
  {
    "ID": 4294,
    "Question": "1935年3月底，项英、陈毅等率领约300人，先后到达赣粤边地区，同当地党组织和游击队会合，以        为中心，坚持艰苦的游击战争。|九连山|油山|琼崖",
    "Answer": "油山"
  },
  {
    "ID": 4295,
    "Question": "补全汉乐府《长歌行》诗句：少壮不努力，老大        伤悲。|空|徒",
    "Answer": "徒"
  },
  {
    "ID": 4296,
    "Question": "补全唐代诗人韦应物《滁州西涧》诗句：        带雨晚来急，野渡无人舟自横。|春潮|春风",
    "Answer": "春潮"
  },
  {
    "ID": 4297,
    "Question": "补全唐代诗人王维《送元二使安西》诗句：渭城朝雨浥（yì）轻尘，客舍青青        色新。|草|柳",
    "Answer": "柳"
  },
  {
    "ID": 4298,
    "Question": "补全唐代诗人贺知章《回乡偶书二首》诗句：儿童相见不相识，笑问        从何处来。|你|客",
    "Answer": "客"
  },
  {
    "ID": 4299,
    "Question": "2020年9月11日，习近平在科学家座谈会上指出，要加快解决制约科技创新发展的一些关键问题。坚持        和问题导向；整合优化科技资源配置；持之以恒加强基础研究；加强创新人才教育培养；依靠改革激发科技创新活力；加强国际科技合作。|需求导向|市场导向",
    "Answer": "需求导向"
  },
  {
    "ID": 4300,
    "Question": "现代诗《雪落在中国的土地上》的作者是        。|艾青|穆木天|穆旦|冯至",
    "Answer": "艾青"
  },
  {
    "ID": 4301,
    "Question": "中国古代著名军事家诸葛亮认为，弱者所从事的战争只要是        的，就可能战胜强者。|正义|非正义",
    "Answer": "正义"
  },
  {
    "ID": 4302,
    "Question": "徐霞客否定了《尚书·禹贡》中“岷山导江”的说法，提出了        是长江正源的正确观点。|雅鲁藏布江|金沙江",
    "Answer": "金沙江"
  },
  {
    "ID": 4304,
    "Question": "补全唐代诗人贺知章《回乡偶书二首》诗句：唯有门前镜湖水，春风        旧时波。|不改|已改",
    "Answer": "不改"
  },
  {
    "ID": 4305,
    "Question": "补全唐代诗人王维《使至塞上》诗句：        ，长河落日圆。|大漠孤烟直|月涌大江流",
    "Answer": "大漠孤烟直"
  },
  {
    "ID": 4306,
    "Question": "东汉时期，蜀将任满、田戎在今        附近的长江上，“据险为浮桥，横江以绝水路”，企图阻止东汉军入蜀。这是长江上有记载的第一座军用浮桥。|荆州|泸州|襄阳|宜昌",
    "Answer": "宜昌"
  },
  {
    "ID": 4307,
    "Question": "“女娲炼石补天处，石破天惊逗秋雨”出自唐代诗人李贺的        。|《李凭箜篌引》|《雁门太守行》",
    "Answer": "《李凭箜篌引》"
  },
  {
    "ID": 4309,
    "Question": "在中国，2世纪中叶，        军队曾在庵庐中隔离治疗传染病患者，可视为中国军队早期的传染病医院。|东汉|西汉",
    "Answer": "东汉"
  },
  {
    "ID": 4310,
    "Question": "补全唐代诗人韩愈《早春呈水部张十八员外》诗句：天街小雨润如酥，草色遥看近        无。|却|似",
    "Answer": "却"
  },
  {
    "ID": 4311,
    "Question": "更始三年（公元25年），        在河北鄗城（今河北柏乡北）即皇帝位，国号仍为汉，年号建武，正式建立了东汉地主阶级政权。|刘邦|刘秀",
    "Answer": "刘秀"
  },
  {
    "ID": 4312,
    "Question": "广东音乐家何柳堂创作的广东吹打乐《        》，描绘了农历端午节龙舟竞赛热烈欢腾的场景。|龙船调|赛龙夺锦",
    "Answer": "赛龙夺锦"
  },
  {
    "ID": 4313,
    "Question": "2016年6月16日，中国内地首座迪士尼主题乐园上海迪士尼乐园在        正式开园。|徐汇|宝山|长宁|浦东",
    "Answer": "浦东"
  },
  {
    "ID": 4314,
    "Question": "唐代诗人齐己在《早梅》中，形容花开之早的名句是：前村深雪里，昨夜        枝开。|一|数",
    "Answer": "一"
  },
  {
    "ID": 4315,
    "Question": "补全唐代诗人刘长卿《逢雪宿芙蓉山主人》诗句：柴门闻        ，风雪夜归人。|犬吠|花香",
    "Answer": "犬吠"
  },
  {
    "ID": 4316,
    "Question": "宋代诗人苏轼在《题西林壁》中写道：“        。”|庐山秀出南斗傍，屏风九叠云锦张|香炉初上日，瀑水喷成虹|不识庐山真面目，只缘身在此山中|归装渐理君知否？笑指庐山古涧藤",
    "Answer": "不识庐山真面目，只缘身在此山中"
  },
  {
    "ID": 4317,
    "Question": "补全唐代诗人刘禹锡《望洞庭》诗句：湖光秋月两相和，潭面无风镜        。|初磨|未磨",
    "Answer": "未磨"
  },
  {
    "ID": 4318,
    "Question": "东汉时期，军队已普遍使用        刀。|铁|钢",
    "Answer": "钢"
  },
  {
    "ID": 4319,
    "Question": "补全唐代诗人张志和《渔父歌》诗句：西塞山前白鹭飞，桃花流水鳜鱼肥。青箬笠，绿蓑衣，        。|斜风细雨不须归|一蓑烟雨任平生",
    "Answer": "斜风细雨不须归"
  },
  {
    "ID": 4321,
    "Question": "补全唐代诗人刘禹锡《浪淘沙》诗句：如今直上银河去，        。|同到牵牛织女家|坐看牵牛织女星",
    "Answer": "同到牵牛织女家"
  },
  {
    "ID": 4322,
    "Question": "唐代诗人王勃诗句“去来固无迹，动息如有情。日落山水静，为君起松声”咏的是        。|霜|风",
    "Answer": "风"
  },
  {
    "ID": 4323,
    "Question": "公元前707年秋，周桓王亲率        联军讨伐郑国。郑庄公率军坚决反击，双方在繻（xū）葛（今属河南长葛）遭遇，郑军以“鱼丽之阵”击败周天子率领的联军，史称繻葛之战。|晋、秦、楚、魏|周、陈、蔡、卫",
    "Answer": "周、陈、蔡、卫"
  },
  {
    "ID": 4324,
    "Question": "补全唐代诗人孟郊《游子吟》诗句：临行        缝，意恐迟迟归。|密密|细细",
    "Answer": "密密"
  },
  {
    "ID": 4325,
    "Question": "补全唐代诗人孟浩然《过故人庄》诗句：待到重阳日，还来就        。|茱萸|菊花",
    "Answer": "菊花"
  },
  {
    "ID": 4326,
    "Question": "下列作品中，        是宋代苏辙所著的诗文别集。|《栾城集》|《嘉祐集》|《元丰类稿》",
    "Answer": "《栾城集》"
  },
  {
    "ID": 4327,
    "Question": "补全唐代诗人刘禹锡《秋词二首》诗句：晴空一鹤        云上，便引诗情到碧霄。|排|凌",
    "Answer": "排"
  },
  {
    "ID": 4328,
    "Question": "在唐代平定安史之乱的过程中，        与郭子仪进军河北，收复常山（今河北正定）等十余郡。|李光弼|苏定方|段志玄",
    "Answer": "李光弼"
  },
  {
    "ID": 4329,
    "Question": "宋代苏轼才华横溢且乐于提携后学，后人把受他推荐提携与影响的一批文人学士，归之为苏轼门人。下列选项中，不属于“苏门四学士”的是        。|晁补之|秦观|黄庭坚|米芾",
    "Answer": "米芾"
  },
  {
    "ID": 4330,
    "Question": "补全唐代诗人王维《春中田园作》诗句：屋上春鸠鸣，村边        白。|杨花|杏花",
    "Answer": "杏花"
  },
  {
    "ID": 4331,
    "Question": "补全唐代诗人杜甫《旅夜书怀》诗句：飘飘何所似，天地一        。|孤舟|沙鸥",
    "Answer": "沙鸥"
  },
  {
    "ID": 4332,
    "Question": "补全唐代诗人贾岛《题李凝幽居》诗句：鸟宿池边树，僧        月下门。|敲|推",
    "Answer": "敲"
  },
  {
    "ID": 4333,
    "Question": "2018年12月18日，习近平在庆祝改革开放四十周年大会上指出，改革开放四十年来，我们党全部理论和实践的主题是坚持和发展        。|中国特色社会主义|新民主主义|社会主义革命|社会主义建设",
    "Answer": "中国特色社会主义"
  },
  {
    "ID": 4334,
    "Question": "补全唐代诗人杜牧《江南春绝句》诗句：南朝四百八十寺，        。|多少楼台烟雨中|桃花依旧笑春风",
    "Answer": "多少楼台烟雨中"
  },
  {
    "ID": 4335,
    "Question": "2001年，云南考古研究所考古队在三峡地区一东汉合葬墓内，发现了一枚陶制象棋棋子“        ”，这是迄今为止考古发掘中所见最早的象棋实物。|车|马|炮",
    "Answer": "车"
  },
  {
    "ID": 4336,
    "Question": "《凉州词》诗句“醉卧沙场君莫笑，古来征战几人回”的作者是唐代诗人        。|王翰|王之涣",
    "Answer": "王翰"
  },
  {
    "ID": 4337,
    "Question": "补全唐代诗人杜甫《饮中八仙歌》诗句：张旭三杯        传，脱帽露顶王公前，挥毫落纸如云烟。|草圣|书圣",
    "Answer": "草圣"
  },
  {
    "ID": 4338,
    "Question": "补全唐代诗人李贺《南园》诗句：可怜日暮嫣香落，        。|化作春泥更护花|嫁与春风不用媒",
    "Answer": "嫁与春风不用媒"
  },
  {
    "ID": 4339,
    "Question": "为了从速结束五代十国分裂割据的局面，赵匡胤听取群臣意见，提出“攻取之道，必先其        ”的战略思想。|艰|易|难",
    "Answer": "易"
  },
  {
    "ID": 4340,
    "Question": "“余南登庐山，观禹疏九江”出自        。|班固《汉书》|司马光《资治通鉴》|司马迁《史记》",
    "Answer": "司马迁《史记》"
  },
  {
    "ID": 4341,
    "Question": "补全唐代诗人杜甫《蜀相》诗句：映阶碧草        春色，隔叶黄鹂空好音。|自|带",
    "Answer": "自"
  },
  {
    "ID": 4342,
    "Question": "唐代诗人杜甫诗句“痛饮狂歌空度日，飞扬跋扈为谁雄”赠的是        。|贺知章|李白",
    "Answer": "李白"
  },
  {
    "ID": 4343,
    "Question": "补全唐代诗人杜甫《戏为六绝句》诗句：尔曹身与名俱灭，        。|粪土当年万户侯|不废江河万古流",
    "Answer": "不废江河万古流"
  },
  {
    "ID": 4344,
    "Question": "补全唐代诗人王维诗句：红豆生南国，春来发几枝。愿君多采撷（xié），此物最        。|相思|吉祥",
    "Answer": "相思"
  },
  {
    "ID": 4345,
    "Question": "唐代诗人岑参《白雪歌送武判官归京》的结尾一句是：山回路转不见君，        。|雪上空留马行处|北风吹雁雪纷纷",
    "Answer": "雪上空留马行处"
  },
  {
    "ID": 4346,
    "Question": "补全唐代诗人王昌龄《从军行》诗句：黄沙百战穿金甲，        。|不破楼兰终不还|古来征战几人回",
    "Answer": "不破楼兰终不还"
  },
  {
    "ID": 4347,
    "Question": "补全唐代诗人杜甫《新安吏》诗句：眼枯即见骨，天地终        。|无情|有情",
    "Answer": "无情"
  },
  {
    "ID": 4348,
    "Question": "补全唐代诗人孟浩然《春晓》诗句：        ，花落知多少。|夜来风雨声|雨打风吹去",
    "Answer": "夜来风雨声"
  },
  {
    "ID": 4349,
    "Question": "“曾是洛阳花下客，野芳虽晚不须嗟。”这句诗的作者是        。|苏轼|欧阳修",
    "Answer": "欧阳修"
  },
  {
    "ID": 4350,
    "Question": "补全唐代诗人杜甫《赠卫八处士》诗句：明日        ，世事两茫茫。|复明日|隔山岳",
    "Answer": "隔山岳"
  },
  {
    "ID": 4351,
    "Question": "军用气象卫星是专门用于军事目的的气象卫星，一般由        卫星组网工作，利用星载各种遥感器拍摄云图和获得其他定量气象参数，提供全球范围的战略和战术实时气象资料。|多颗|单颗",
    "Answer": "多颗"
  },
  {
    "ID": 4352,
    "Question": "唐代诗人高适在《燕歌行并序》中抨击军中苦乐悬殊的名句是：战士军前半死生，        。|古来征战几人回|美人帐下犹歌舞",
    "Answer": "美人帐下犹歌舞"
  },
  {
    "ID": 4353,
    "Question": "补全唐代诗人卢纶《和张仆射塞下曲》诗句：月黑雁飞高，单于夜遁逃。欲将        逐，大雪满弓刀。|车骑|轻骑",
    "Answer": "轻骑"
  },
  {
    "ID": 4354,
    "Question": "补全唐代诗人杜甫《春望》诗句：烽火连三月，        抵万金。|捷报|家书",
    "Answer": "家书"
  },
  {
    "ID": 4355,
    "Question": "以下选项中，据说        是孔子的音乐老师。|苌弘|郯子|老聃",
    "Answer": "苌弘"
  },
  {
    "ID": 4356,
    "Question": "唐代诗人韩愈在《调张籍》中高度赞誉李白、杜甫的名句是：李杜文章在，        。|光焰万丈长|风骚数百年",
    "Answer": "光焰万丈长"
  },
  {
    "ID": 4358,
    "Question": "唐代诗人王昌龄《出塞》诗句“秦时明月汉时关”中，“秦”“汉”所用的修辞手法是        。|互文|借代",
    "Answer": "互文"
  },
  {
    "ID": 4359,
    "Question": "补全唐代诗人杜甫《江南逢李龟年》诗句：正是江南好风景，落花时节        逢君。|又|竟",
    "Answer": "又"
  },
  {
    "ID": 4360,
    "Question": "补全唐代诗人杜甫《登岳阳楼》诗句：吴楚东南坼（chè），乾坤        浮。|日夜|日月",
    "Answer": "日夜"
  },
  {
    "ID": 4361,
    "Question": "唐代诗人李峤诗句“解落三秋叶，能开二月花。过江千尺浪，入竹万竿斜。”写的是        。|风|雨",
    "Answer": "风"
  },
  {
    "ID": 4362,
    "Question": "《望庐山瀑布二首》是唐代诗人李白创作的两首诗，这两首诗都以庐山的        入笔描写庐山瀑布之景。|香炉峰|含鄱口",
    "Answer": "香炉峰"
  },
  {
    "ID": 4363,
    "Question": "补全唐代诗人李白《金陵酒肆留别》诗句：风吹柳花满店香，吴姬        酒唤客尝。|压|斟|倒",
    "Answer": "压"
  },
  {
    "ID": 4364,
    "Question": "“波平风软望不到，故人久立烟苍茫。”这句诗的作者是宋代诗人        。|苏轼|欧阳修",
    "Answer": "苏轼"
  },
  {
    "ID": 4365,
    "Question": "苏轼在《书摩诘蓝田烟雨图》中说：“味摩诘之诗，诗中有画。观摩诘之画，画中有诗。”其中“摩诘”是指        。|王维|孟浩然|李白",
    "Answer": "王维"
  },
  {
    "ID": 4366,
    "Question": "关系消费者生命健康的商品或者服务的虚假广告，造成消费者损害的，其广告经营者、广告发布者、广告代言人应当与广告主承担        。|按份责任|连带责任",
    "Answer": "连带责任"
  },
  {
    "ID": 4367,
    "Question": "下列关于农作物种子、林木种子、草种子、种畜禽、水产苗种和种养殖广告的说法错误的是        。|可以对经济效益进行分析、预测|关于养殖的范围和条件等方面的表述应当清楚、明白|关于生长量或者产量的表述应当真实",
    "Answer": "可以对经济效益进行分析、预测"
  },
  {
    "ID": 4368,
    "Question": "下列关于广告的说法错误的是        。|不得危害人身、财产安全，泄露个人隐私|不得变相使用国家机关工作人员的名义或者形象|可以使用“国家级”“最高级”“最佳”等用语",
    "Answer": "可以使用“国家级”“最高级”“最佳”等用语"
  },
  {
    "ID": 4369,
    "Question": "广告中表明推销的商品或者服务附带赠送的，        所附带赠送商品或者服务的品种、规格、数量、期限和方式。|视情况标明|应当明示|可以不标明",
    "Answer": "应当明示"
  },
  {
    "ID": 4370,
    "Question": "下列关于房地产广告的说法错误的是        。|面积应当表明为建筑面积或者套内建筑面积|房源信息应当真实|可以含有升值或者投资回报的承诺",
    "Answer": "可以含有升值或者投资回报的承诺"
  },
  {
    "ID": 4371,
    "Question": "利用互联网发布、发送广告，不得影响用户正常使用网络。在互联网页面以弹出等形式发布的广告，应当显著标明关闭标志，确保一键关闭。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 4372,
    "Question": "审计机关根据经批准的审计项目计划确定的审计事项组成审计组，并应当在实施审计        前，向被审计单位送达审计通知书；遇有特殊情况，经县级以上人民政府审计机关负责人批准，可以直接持审计通知书实施审计。|三日|七日",
    "Answer": "三日"
  },
  {
    "ID": 4373,
    "Question": "《中华人民共和国审计法》规定，被审计单位对审计机关作出的有关财政收支的审计决定不服的，可以        。|提起行政诉讼|拒绝接受|申请行政复议|提请审计机关的本级人民政府裁决",
    "Answer": "提请审计机关的本级人民政府裁决"
  },
  {
    "ID": 4374,
    "Question": "《中华人民共和国审计法》规定，被审计单位应当按照规定时间整改审计查出的问题，将整改情况报告审计机关，同时向        或者有关主管机关、单位报告，并按照规定向社会公布。|上级人民代表大会常务委员会|上级人民政府|本级人民代表大会常务委员会|本级人民政府",
    "Answer": "本级人民政府"
  },
  {
    "ID": 4375,
    "Question": "审计组对审计事项实施审计后，应当向审计机关提出审计组的审计报告。审计组的审计报告报送审计机关前，应当征求被审计单位的意见。被审计单位应当自接到审计组的审计报告之日起        内，将其书面意见送交审计组。审计组应当将被审计单位的书面意见一并报送审计机关。|七日|十日",
    "Answer": "十日"
  },
  {
    "ID": 4376,
    "Question": "除医疗、药品、医疗器械广告外，禁止其他任何广告涉及疾病治疗功能，并不得使用医疗用语或者易使推销的商品与药品、医疗器械相混淆的用语。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 4377,
    "Question": "招商等有投资回报预期的商品或者服务广告        利用学术机构、行业协会、专业人士、受益者的名义或者形象作推荐、证明。|不得|可以",
    "Answer": "不得"
  },
  {
    "ID": 4378,
    "Question": "药品广告的内容不得与国务院药品监督管理部门批准的说明书不一致，并应当显著标明禁忌、不良反应。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 4379,
    "Question": "通过大众传播媒介发布的广告        “广告”。|应当显著标明|可以不标明",
    "Answer": "应当显著标明"
  },
  {
    "ID": 4380,
    "Question": "禁止利用其他商品或者服务的广告、公益广告，宣传烟草制品名称、商标、包装、装潢以及类似内容。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 4381,
    "Question": "下列关于农药、兽药、饲料和饲料添加剂广告的说法错误的是        。|不得说明有效率|可以利用专业人士、用户的名义或者形象作推荐、证明|不得含有表示功效、安全性的断言或者保证",
    "Answer": "可以利用专业人士、用户的名义或者形象作推荐、证明"
  },
  {
    "ID": 4382,
    "Question": "审计机关应当将审计机关的审计报告和审计决定送达被审计单位和有关主管机关、单位，并报上一级审计机关。审计决定自        起生效。|通报之日|送达之日|作出之日",
    "Answer": "送达之日"
  },
  {
    "ID": 4383,
    "Question": "《中华人民共和国审计法》规定，        应当对本单位提供资料的及时性、真实性和完整性负责。|被审计单位负责人|审计人员|被审计单位会计人员|审计机关负责人",
    "Answer": "被审计单位负责人"
  },
  {
    "ID": 4384,
    "Question": "广告代言人在广告中对商品、服务作推荐、证明，应当依据事实，符合《中华人民共和国广告法》和有关法律、行政法规规定。不得利用        的未成年人作为广告代言人。|不满十周岁|不满十八周岁",
    "Answer": "不满十周岁"
  },
  {
    "ID": 4385,
    "Question": "广播电台、电视台不得以介绍健康、养生知识等形式变相发布医疗、药品、医疗器械、保健食品广告。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 4386,
    "Question": "下列关于保健食品广告的说法错误的是        。|可以利用广告代言人作推荐、证明|不得声称广告商品为保障健康所必需|应当显著标明“本品不能代替药物”",
    "Answer": "可以利用广告代言人作推荐、证明"
  },
  {
    "ID": 4387,
    "Question": "审计机关进行审计时，被审计单位不得转移、隐匿、篡改、毁弃财务、会计资料以及与财政收支、财务收支有关的业务、管理等资料，不得转移、隐匿、故意毁损所持有的违反国家规定取得的资产。审计机关对被审计单位违反前款规定的行为，有权予以制止；必要时，经        批准，有权封存有关资料和违反国家规定取得的资产；对其中在金融机构的有关存款需要予以冻结的，应当向人民法院提出申请。|人民法院|县级以上人民政府审计机关负责人",
    "Answer": "县级以上人民政府审计机关负责人"
  },
  {
    "ID": 4388,
    "Question": "公元1140年，金国都元帅兀术（完颜宗弼）率十万铁骑，兵分四路大举南下，驻守鄂州的抗金名将岳飞指挥“岳家军”北上。金将兀术两次突袭“岳家军”均遭失败，史称        。|郾（yǎn）城之战|顺昌之战",
    "Answer": "郾（yǎn）城之战"
  },
  {
    "ID": 4390,
    "Question": "永定河是北京的“母亲河”，全河流经山西、内蒙古、河北、北京、天津五省区市，入        。|东海|黄海|渤海",
    "Answer": "渤海"
  },
  {
    "ID": 4391,
    "Question": "至正二十三年（公元1363年），朱元璋率军在鄱阳湖大败        ，此战奠定了朱元璋统一全国的基础。|陈友谅|张士诚",
    "Answer": "陈友谅"
  },
  {
    "ID": 4393,
    "Question": "1945年联合国成立时，安全理事会有11个理事国，包括5个常任理事国和6个非常任理事国（后非常任理事国的数量有所调整）。非常任理事国由大会选举产生，任期两年，不得连任，每年改选        个。|3|5|1",
    "Answer": "5"
  },
  {
    "ID": 4394,
    "Question": "2018年4月20日至21日，习近平在全国网络安全和信息化工作会议上指出，没有网络安全就没有国家安全，就没有经济社会稳定运行，广大人民群众利益也难以得到        。|保障|维护|实现|发展",
    "Answer": "保障"
  },
  {
    "ID": 4395,
    "Question": "号“青莲居士”的是唐代诗人        。|李白|王维",
    "Answer": "李白"
  },
  {
    "ID": 4399,
    "Question": "儒、释、道三家中，唐代诗人王维受        思想影响最大。|佛教|道教",
    "Answer": "佛教"
  },
  {
    "ID": 4400,
    "Question": "西汉时期著作《淮南子》保存了不少古代神话传说和史料。书名中的“淮南”最可能是指        。|书中所记神话传说多发生在淮南地区|编著者为汉淮南王刘安与门客",
    "Answer": "编著者为汉淮南王刘安与门客"
  },
  {
    "ID": 4403,
    "Question": "“心画心声”是汉代思想家        提出的古代文论概念。|司马相如|班固|张衡|扬雄",
    "Answer": "扬雄"
  },
  {
    "ID": 4404,
    "Question": "以“微云淡河汉，疏雨滴梧桐”一联名动京师，却又终身不仕的盛唐诗人是        。|杜甫|孟浩然|李白|王维",
    "Answer": "孟浩然"
  },
  {
    "ID": 4405,
    "Question": "通常排水量在500吨及其以上的水面战斗舰艇称为        。|艇|舰",
    "Answer": "舰"
  },
  {
    "ID": 4406,
    "Question": "下列唐代传奇作品中，以大团圆结局的是        。|《李娃传》|《莺莺传》",
    "Answer": "《李娃传》"
  },
  {
    "ID": 4409,
    "Question": "建安五年（公元200年），孙策在临终时，给其弟孙权佩上印绶，指出“举贤任能，各尽其心，以保        ，我不如卿”。|江东|东北",
    "Answer": "江东"
  },
  {
    "ID": 4410,
    "Question": "郑成功收复台湾之战，是我国历史上首次大规模渡海登陆作战。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 4411,
    "Question": "建安十三年（公元208年），曹操击败刘备后企图东下灭吴。        迅速实行战略转变，放弃攻占荆州的企图，联合刘备一战而胜，迫使曹操退回北方。|孙权|吕蒙",
    "Answer": "孙权"
  },
  {
    "ID": 4414,
    "Question": "儒、释、道三家中，唐代诗人杜甫受        思想影响最大。|儒家|道教",
    "Answer": "儒家"
  },
  {
    "ID": 4415,
    "Question": "初唐类书《艺文类聚》的编辑方法是“文居于前，事列于后”。        |正确|错误",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 4421,
    "Question": "通信声呐是指利用声波进行水下通信的声呐，可进行敌我识别和协作测距。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 4422,
    "Question": "第一次国共合作时由中国共产党直接领导的革命武装是以        为团长的国民革命军第四军独立团。|叶挺|左权",
    "Answer": "叶挺"
  },
  {
    "ID": 4426,
    "Question": "隋和初唐前期，文学创作的主要群体相对集中于        文人。|乡野|宫廷",
    "Answer": "宫廷"
  },
  {
    "ID": 4427,
    "Question": "汉代文学创作中最流行的文体是        。|词|赋|诗",
    "Answer": "赋"
  },
  {
    "ID": 4428,
    "Question": "补全唐代诗人李白《望天门山》诗句：两岸青山相对出，孤帆一片        边来。|日|天",
    "Answer": "日"
  },
  {
    "ID": 4429,
    "Question": "舰船航海指向仪器        ，是利用自由支承的磁针在地球磁场作用下指向磁北的特性而制成的。|电罗经|磁罗经",
    "Answer": "磁罗经"
  },
  {
    "ID": 4430,
    "Question": "中国文学史上所指的近体诗是指        代形成的与古体相对而言的格律诗体。|明|唐|元|清",
    "Answer": "唐"
  },
  {
    "ID": 4431,
    "Question": "曹魏嘉平元年（公元249年）正月，世家大族出身的        发动“高平陵事件”，一举控制了曹魏政权。|司马懿|司马昭",
    "Answer": "司马懿"
  },
  {
    "ID": 4433,
    "Question": "破冰船是指用于开辟冰封航道，保障和引导舰船在冰区航行或进出冰封港口、锚地的        舰船。|战斗|勤务",
    "Answer": "勤务"
  },
  {
    "ID": 4434,
    "Question": "唐代文学的繁荣，表现在诗、文以及小说、词的全面发展上。其中，最高成就是        。|诗|散文",
    "Answer": "诗"
  },
  {
    "ID": 4436,
    "Question": "“文章四友”是指唐代文人        。|杜审言、李峤、崔融、苏味道|王勃、杨炯、卢照邻、骆宾王",
    "Answer": "杜审言、李峤、崔融、苏味道"
  },
  {
    "ID": 4437,
    "Question": "唐代“新乐府运动”的主要倡导者是        等人。|白居易、元稹|王勃、卢照邻|韩愈、柳宗元|李白、杜甫",
    "Answer": "白居易、元稹"
  },
  {
    "ID": 4438,
    "Question": "儒、释、道三家中，唐代诗人李白受        思想影响最大。|儒家|道教",
    "Answer": "道教"
  },
  {
    "ID": 4439,
    "Question": "公元220年，        在内外都有建树的形势下，逼汉献帝“禅让”，自行称帝，改元黄初，建立魏国，史称魏文帝。|曹丕|曹植",
    "Answer": "曹丕"
  },
  {
    "ID": 4440,
    "Question": "“笔落惊风雨，诗成泣鬼神”是杜甫对唐代诗人        的评价。|王勃|李白|王维|韩愈",
    "Answer": "李白"
  },
  {
    "ID": 4442,
    "Question": "被清代诗人沈德潜评价为“语淡而味终不薄”的是唐代诗人        的诗歌。|王维|孟浩然",
    "Answer": "孟浩然"
  },
  {
    "ID": 4445,
    "Question": "建兴三年（公元225年），诸葛亮        ，采取攻心为上、攻城为下、心战为上、兵战为下的作战方针，取得一系列成功。|北伐|南征",
    "Answer": "南征"
  },
  {
    "ID": 4446,
    "Question": "为潜艇提供海上维护修理、物资补给、事故救援等的勤务舰船是        。|护卫舰|潜艇母舰",
    "Answer": "潜艇母舰"
  },
  {
    "ID": 4449,
    "Question": "从初平元年（公元190年）东汉帝国分裂到建安十三年（公元208年）赤壁之战前夕，群雄初起，兼并战争激烈，最后由        统一了北方。|孙权|曹操|刘备",
    "Answer": "曹操"
  },
  {
    "ID": 4451,
    "Question": "初平四年（公元193年）四月，董卓入宫庆贺汉献帝病愈时，被部下        斩杀。|关羽|吕布",
    "Answer": "吕布"
  },
  {
    "ID": 4452,
    "Question": "“年年岁岁花相似，岁岁年年人不同。”这一千古传诵的名句出自唐代诗人        的《代悲白头翁》。|刘希夷|张若虚|王维",
    "Answer": "刘希夷"
  },
  {
    "ID": 4453,
    "Question": "唐代诗人白居易自编诗文集《白氏长庆集》，将诗作分为讽喻、闲适、感伤和杂律四大类。其中，《长恨歌》属于        。|闲适诗|感伤诗|杂律诗|讽喻诗",
    "Answer": "感伤诗"
  },
  {
    "ID": 4455,
    "Question": "自称“兴酣落笔摇五岳，诗成笑傲凌沧洲”的，是唐代诗人        。|刘长卿|李白",
    "Answer": "李白"
  },
  {
    "ID": 4458,
    "Question": "“三吏三别”标志着杜甫现实主义诗歌创作达到了新的高峰。“三别”中，不包括        。|《垂老别》|《喜见外弟又言别》|《无家别》|《新婚别》",
    "Answer": "《喜见外弟又言别》"
  },
  {
    "ID": 4460,
    "Question": "太和三年（公元229年），在江东大族支持下，孙权称帝，正式建立吴国，改元黄龙，迁都        ，史称吴大帝。|洛阳|建业|成都",
    "Answer": "建业"
  },
  {
    "ID": 4462,
    "Question": "在国际交往活动中，舰艇被认为是国家领土的一部分，舰（艇）员只遵守本国法律和公认的国际法。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 4463,
    "Question": "中国人民解放军火箭军前身为1966年7月1日成立的第二炮兵。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 4465,
    "Question": "补全唐代诗人李白《古朗月行》诗句：又疑瑶台镜，        在青云端。|挂|飞",
    "Answer": "飞"
  },
  {
    "ID": 4466,
    "Question": "唐代诗人刘禹锡《酬乐天扬州初逢席上见赠》中的“乐天”是指        。|年号|地名|积极乐观的生活态度|诗人白居易的字",
    "Answer": "诗人白居易的字"
  },
  {
    "ID": 4468,
    "Question": "唐代名士张若虚、贺知章、张旭、包融四人并称为“        ”。|初唐四杰|吴中四士",
    "Answer": "吴中四士"
  },
  {
    "ID": 4470,
    "Question": "被称为杜少陵、杜拾遗、杜工部的，是唐代诗人        。|杜牧|杜甫",
    "Answer": "杜甫"
  },
  {
    "ID": 4471,
    "Question": "“一封朝奏九重天，夕贬潮州路八千”描述的是唐代文学家        的潮州之贬。|孟郊|韩愈",
    "Answer": "韩愈"
  },
  {
    "ID": 4472,
    "Question": "1947年山西运城解放后，临汾成为国民党军在晋南固守的重要战略据点。为攻取临汾，全部解放晋南，中央军委决定由晋冀鲁豫军区第一副司令员        任司令员组织前方指挥所，率部解放临汾。|朱德|徐向前",
    "Answer": "徐向前"
  },
  {
    "ID": 4474,
    "Question": "“诗者，根情，苗言，华声，实义。”这一关于诗的定义是        提出的。|刘勰|白居易",
    "Answer": "白居易"
  },
  {
    "ID": 4476,
    "Question": "薛道衡和杨素是        代前期的代表作家。|唐|隋",
    "Answer": "隋"
  },
  {
    "ID": 4477,
    "Question": "唐代诗人刘禹锡《酬乐天扬州初逢席上见赠》的颈联是：沉舟侧畔千帆过，        。|病树前头万木春|不尽长江滚滚来",
    "Answer": "病树前头万木春"
  },
  {
    "ID": 4487,
    "Question": "一生生活穷困，仕途潦倒，性格孤僻，“未尝俯眉为可怜之色”的，是唐代诗人        。|韩愈|孟郊",
    "Answer": "孟郊"
  },
  {
    "ID": 4488,
    "Question": "从建安五年二月开始，到十一月结束，历时9个月的        ，是汉末群雄混战和三国形成两个阶段中具有决定意义的三大战争中的第一次大战，也是曹操统一北方之战中最重要的一战。|官渡之战|赤壁之战|夷陵之战",
    "Answer": "官渡之战"
  },
  {
    "ID": 4489,
    "Question": "据甲骨文记载，武丁以后，商代军队形成师、旅、行几级编制。其中        为最高军事单位。|旅|行|师",
    "Answer": "师"
  },
  {
    "ID": 4490,
    "Question": "唐代传奇《长恨歌传》的作者是        。|白居易|陈鸿",
    "Answer": "陈鸿"
  },
  {
    "ID": 4491,
    "Question": "下列作品中，        是西汉文学家贾谊的政论文代表作。|《吊屈原赋》|《过秦论》",
    "Answer": "《过秦论》"
  },
  {
    "ID": 4496,
    "Question": "下列诗人中，        的诗有“诗史”之称。|白居易|杜甫|王维",
    "Answer": "杜甫"
  },
  {
    "ID": 4497,
    "Question": "在唐朝贞观诗坛的后期，介于贞观、龙朔之间，出现了一位重要诗人        ，形成一种诗风“上官体”。|上官仪|上官婉儿",
    "Answer": "上官仪"
  },
  {
    "ID": 4498,
    "Question": "腰刀是中国古代        战刀，因平时被佩挂于腰间而得名。腰刀一般长约1米，有圆盘状护手，刀体较窄，刀身两面有血槽，锋尖锐利，以劈杀为主，也可刺杀。|短柄|长柄",
    "Answer": "短柄"
  },
  {
    "ID": 4501,
    "Question": "补全唐代诗人杜甫《登高》诗句：        悲秋常作客，百年多病独登台。|千载|万里",
    "Answer": "万里"
  },
  {
    "ID": 4502,
    "Question": "东汉末年，帝室大乱，        胁迫朝臣同意废除少帝刘辩，扶立董太后之孙刘协为汉献帝。|董旻|董卓",
    "Answer": "董卓"
  },
  {
    "ID": 4503,
    "Question": "被称为“诗家夫子王江宁”的是唐代诗人        。|王之涣|王昌龄",
    "Answer": "王昌龄"
  },
  {
    "ID": 4506,
    "Question": "花间词派“鼻祖”是        。|韦庄|温庭筠",
    "Answer": "温庭筠"
  },
  {
    "ID": 4510,
    "Question": "1954年，中国人民解放军海军第一支驱逐舰部队在        宣告诞生。|辽宁大连|山东青岛",
    "Answer": "山东青岛"
  },
  {
    "ID": 4512,
    "Question": "唐代诗人杜甫诗歌风格多样，但最主要的风格还是“        ”。|飘逸洒脱|沉郁顿挫",
    "Answer": "沉郁顿挫"
  },
  {
    "ID": 4513,
    "Question": "中国诗歌史上第一首自传体的五言长篇叙事诗《悲愤诗》，传为东汉末女诗人        所作。|蔡琰（蔡文姬）|班婕妤",
    "Answer": "蔡琰（蔡文姬）"
  },
  {
    "ID": 4514,
    "Question": "强调“韵外之致”“味外之旨”的晚唐诗论家是        。|皮日休|司空图",
    "Answer": "司空图"
  },
  {
    "ID": 4515,
    "Question": "黄初二年（公元221年），刘备以继承汉统名义，在        武担以南即皇帝位，改元章武，以诸葛亮为丞相，建立汉国，史称蜀汉、蜀。|重庆|成都",
    "Answer": "成都"
  },
  {
    "ID": 4517,
    "Question": "三国时期规模最大的一次战役是        ，该战动用兵力总计近50万。|夷陵之战|寿春之战",
    "Answer": "寿春之战"
  },
  {
    "ID": 4518,
    "Question": "西晋初年，晋武帝分封宗室二十七王，同时又以宗王出任重要州镇的都督，以巩固司马氏政权，结果却适得其反，出镇方面的宗王都督拥有强大的军事力量，且居于重要的地理位置，从而争权夺位，挑起兵祸，直接引发了“        ”。|八王之乱|三藩之乱",
    "Answer": "八王之乱"
  },
  {
    "ID": 4519,
    "Question": "三国时期，为了适应褒斜道等山地运输需要，节省人力畜力，        改革运车，制成木牛和流马。|马钧|诸葛亮",
    "Answer": "诸葛亮"
  },
  {
    "ID": 4521,
    "Question": "代表了汉代五言诗的最高成就，被南朝梁文学理论批评家钟嵘《诗品》评价为“惊心动魄，可谓几乎一字千金”的是        。|汉乐府|《古诗十九首》",
    "Answer": "《古诗十九首》"
  },
  {
    "ID": 4523,
    "Question": "被明代文人胡应麟奉为“古今七言律第一”的是        。|杜甫的《登高》|崔颢的《黄鹤楼》|李商隐的《锦瑟》",
    "Answer": "杜甫的《登高》"
  },
  {
    "ID": 4527,
    "Question": "青龙三年（公元235年），魏明帝命博士        作司南车。司南车又称指南车，利用磁针在地磁作用下保持在磁子午线平面内的性能制成，行军中随时指示方位。|马钧|诸葛亮",
    "Answer": "马钧"
  },
  {
    "ID": 4529,
    "Question": "公元808年前后，中国炼丹家发明了        。到中国唐代末期，随着化学技术的进步，化学能的利用技术得到提高，开始将它用于制造兵器。|冶炼术|火药",
    "Answer": "火药"
  },
  {
    "ID": 4531,
    "Question": "郭沫若创作的话剧《蔡文姬》取材于真实历史人物。蔡文姬，东汉末诗人，本名琰。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 4532,
    "Question": "《史记》包括十二本纪、十表、八书、三十世家、七十列传，共130篇。其中，主要记载历代帝王世系及军国大事的体裁是        。|世家|表|本纪|列传",
    "Answer": "本纪"
  },
  {
    "ID": 4534,
    "Question": "建安二十四年，东吴在江陵之战中斩杀蜀将        ，迫使刘备退出荆州，实现了全据长江的战略目标。|关羽|张飞",
    "Answer": "关羽"
  },
  {
    "ID": 4536,
    "Question": "晚唐诗坛上，皮日休、        二人并称“皮陆”。|陆畅|陆龟蒙",
    "Answer": "陆龟蒙"
  },
  {
    "ID": 4537,
    "Question": "补全唐代诗人李白《黄鹤楼送孟浩然之广陵》诗句：故人西辞黄鹤楼，        三月下扬州。|烟雨|烟花",
    "Answer": "烟花"
  },
  {
    "ID": 4540,
    "Question": "石器时代，人类在氏族战争中只能使用极简单的生产劳动中使用的原始工具，到原始社会的晚期才形成不同于农业生产工具的兵器。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 4541,
    "Question": "“三吏三别”标志着杜甫现实主义诗歌创作达到了新的高峰。“三吏”中，不包括        。|《潼关吏》|《新安吏》|《石壕吏》|《贼退示官吏》",
    "Answer": "《贼退示官吏》"
  },
  {
    "ID": 4542,
    "Question": "能容载舰船在一定水域中沉浮和移动的修理设施是        。|浮船坞|机动港",
    "Answer": "浮船坞"
  },
  {
    "ID": 4543,
    "Question": "补全唐代诗人李白《赠汪伦》诗句：桃花潭水深千尺，        汪伦送我情。|胜似|不及",
    "Answer": "不及"
  },
  {
    "ID": 4544,
    "Question": "在动辄自比王侯的盛唐诗人中，        是唯一做到高官而封侯者，曾写下“莫愁前路无知己，天下谁人不识君”的名句。|高适|岑参|王之涣",
    "Answer": "高适"
  },
  {
    "ID": 4545,
    "Question": "三国时期的军制发生了全面的变革。在军队体制方面，建立中军、外军和州郡兵三结合体制。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 4546,
    "Question": "以唐代诗人王梵志、寒山为代表的诗歌流派是        。|白话诗派|山水田园诗派",
    "Answer": "白话诗派"
  },
  {
    "ID": 4548,
    "Question": "唐代诗人李端、卢纶、吉中孚、韩翃（hóng）、钱起、司空曙、苗发、崔峒、耿湋（wéi）、夏侯审，被称为“        ”。|闽中十才子|大历十才子",
    "Answer": "大历十才子"
  },
  {
    "ID": 4549,
    "Question": "补全唐代诗人李白《早发白帝城》诗句：两岸猿声啼不住，轻舟        过万重山。|驶|已",
    "Answer": "已"
  },
  {
    "ID": 4550,
    "Question": "群雄混战和三国形成阶段中具有决定意义的三大战争中的最后一次大战是        。|赤壁之战|夷陵之战|官渡之战",
    "Answer": "夷陵之战"
  },
  {
    "ID": 4554,
    "Question": "始创于三国时期的        ，是划分辖区、指定主将统一领导辖区军事的制度，是三国军事领导体制的重要组成部分。|刺史制|都督制",
    "Answer": "都督制"
  },
  {
    "ID": 4555,
    "Question": "补全唐代诗人李白《登金陵凤凰台》诗句：        ，长安不见使人愁。|总为浮云能蔽日|不畏浮云遮望眼",
    "Answer": "总为浮云能蔽日"
  },
  {
    "ID": 4556,
    "Question": "寓言故事“叶公好龙”出自汉代刘向的        。|《新序》|《说苑》",
    "Answer": "《新序》"
  },
  {
    "ID": 4557,
    "Question": "张籍、        是中唐时期较早从事乐府诗创作的诗人，时号“张王”。|王翰|王建",
    "Answer": "王建"
  },
  {
    "ID": 4559,
    "Question": "汉献帝初平元年（公元190年），关东州郡起兵，公推袁绍为盟主，        为行奋武将军，打出“诛除国贼”“共赴国难”的旗帜，讨伐董卓。|孙权|曹操",
    "Answer": "曹操"
  },
  {
    "ID": 4560,
    "Question": "“文章四友”之一的杜审言，是盛唐时大诗人杜甫的        。|祖父|外祖父",
    "Answer": "祖父"
  },
  {
    "ID": 4561,
    "Question": "元白诗派是以唐代诗人        、白居易等人为代表的诗歌流派。|元结|元稹",
    "Answer": "元稹"
  },
  {
    "ID": 4563,
    "Question": "在李白的现存作品中，有古诗，有乐府，有歌行，有近体诗，可谓众体兼具。各诗歌类型中，明代文人胡震亨评价说：“太白于        最深。”|歌行|乐府",
    "Answer": "乐府"
  },
  {
    "ID": 4566,
    "Question": "补全唐代诗人李白《上李邕（yōng）》诗句：大鹏一日同风起，扶摇直        九万里。|上|飞",
    "Answer": "上"
  },
  {
    "ID": 4567,
    "Question": "曾自诩为“五言长城”的唐代诗人是        。|刘长卿|韦应物|刘克庄",
    "Answer": "刘长卿"
  },
  {
    "ID": 4570,
    "Question": "“感于哀乐，缘事而发”是东汉文学家、史学家班固对        的评价。|《古诗十九首》|汉大赋|《国风》|汉乐府",
    "Answer": "汉乐府"
  },
  {
    "ID": 4572,
    "Question": "韩孟诗派是以唐代诗人韩愈、        等人为代表的诗歌流派。|孟浩然|孟郊",
    "Answer": "孟郊"
  },
  {
    "ID": 4573,
    "Question": "南唐词人        用词传达自己的感情世界，开拓了词的境界，学者王国维说“词至李后主而眼界始大”。|李煜|李昪（biàn）",
    "Answer": "李煜"
  },
  {
    "ID": 4575,
    "Question": "补全唐代诗人李白《渡荆门送别》诗句：仍怜故乡        ，万里送行舟。|友|水",
    "Answer": "水"
  },
  {
    "ID": 4576,
    "Question": "补全唐代诗人李白《月下独酌》诗句：举杯邀明月，对        成三人。|影|酒",
    "Answer": "影"
  },
  {
    "ID": 4577,
    "Question": "有“小李杜”之称的李商隐和杜牧，是        时期优秀诗人的代表。|中唐|晚唐",
    "Answer": "晚唐"
  },
  {
    "ID": 4581,
    "Question": "唐代传奇创作的兴盛期是在        。|晚唐|中唐",
    "Answer": "中唐"
  },
  {
    "ID": 4584,
    "Question": "唐代诗人        以长篇叙事诗《秦妇吟》声名大振，时称“秦妇吟秀才”。|白居易|韦庄",
    "Answer": "韦庄"
  },
  {
    "ID": 4585,
    "Question": "补全唐代诗人李白《闻王昌龄左迁龙标遥有此寄》诗句：我寄愁心与        ，随君直到夜郎西。|信差|明月",
    "Answer": "明月"
  },
  {
    "ID": 4586,
    "Question": "补全唐代诗人李白《客中行》诗句：但使主人能醉客，不知何处是        。|他乡|家乡",
    "Answer": "他乡"
  },
  {
    "ID": 4587,
    "Question": "在以写边塞题材著称的盛唐诗人里，        是留存作品最多的。|岑参|高适|王之涣",
    "Answer": "岑参"
  },
  {
    "ID": 4589,
    "Question": "南唐词人以二主一冯为代表。二主即南唐的中主李璟和后主        ，一冯即南唐宰相冯延巳。|李煜|李昪（biàn）",
    "Answer": "李煜"
  },
  {
    "ID": 4590,
    "Question": "补全唐代诗人李白《关山月》诗句：明月出        ，苍茫云海间。|天山|关山",
    "Answer": "天山"
  },
  {
    "ID": 4592,
    "Question": "补全唐代诗人李白《春夜洛城闻笛》诗句：谁家玉笛暗飞声，散入        满洛城。|空中|春风",
    "Answer": "春风"
  },
  {
    "ID": 4598,
    "Question": "标志着中国结束群雄混战，进入三国形成阶段的战役是        。|赤壁之战|夷陵之战|官渡之战",
    "Answer": "赤壁之战"
  },
  {
    "ID": 4599,
    "Question": "唐代诗人王维的送别诗名作        ，“渭城朝雨浥轻尘，客舍青青柳色新。劝君更尽一杯酒，西出阳关无故人。”后来被谱成名曲《阳关三叠》，广为传唱。|《送别》|《送元二使安西》",
    "Answer": "《送元二使安西》"
  },
  {
    "ID": 4601,
    "Question": "五言律诗的定型，是由唐代诗人宋之问和        最后完成的。|沈佺（quán）期|张若虚",
    "Answer": "沈佺（quán）期"
  },
  {
    "ID": 4604,
    "Question": "补全唐代诗人李白《望庐山瀑布》诗句：飞流直下三千尺，疑是        落九天。|银蛇|银河",
    "Answer": "银河"
  },
  {
    "ID": 4605,
    "Question": "“曲径通幽”一词出自唐代诗人        的《题破山寺后禅院》。|张继|杜荀鹤|刘禹锡|常建",
    "Answer": "常建"
  },
  {
    "ID": 4606,
    "Question": "明朝时期，在        的组织指挥下，明军成功地挫败了瓦剌军的进攻，北京保卫战以胜利告终。|于谦|邓子龙",
    "Answer": "于谦"
  },
  {
    "ID": 4607,
    "Question": "中国文学史上第一个词人群体是        。|豪放词派|花间词派",
    "Answer": "花间词派"
  },
  {
    "ID": 4608,
    "Question": "公元626年，玄武门政变发生。        率长孙无忌、尉迟敬德等亲信设伏兵于玄武门，杀太子李建成、齐王李元吉。|李治|李世民",
    "Answer": "李世民"
  },
  {
    "ID": 4610,
    "Question": "唐代诗人温庭筠的诗句“鸡声茅店月，人迹板桥霜”全部用        组成精工对仗，精妙绝伦。|形容词|名词",
    "Answer": "名词"
  },
  {
    "ID": 4611,
    "Question": "诗句“为我一挥手，如听万壑松”出自唐代诗人李白的《听蜀僧濬（jùn）        》。|弹琴|作画",
    "Answer": "弹琴"
  },
  {
    "ID": 4612,
    "Question": "“鸟宿池边树，僧敲月下门”是唐代诗人        的名句。|贾岛|孟郊",
    "Answer": "贾岛"
  },
  {
    "ID": 4613,
    "Question": "唐代诗人        吟诗作赋，思维敏捷，八叉手而八韵成，时号“温八叉”。|温彦博|温庭筠",
    "Answer": "温庭筠"
  },
  {
    "ID": 4615,
    "Question": "补全唐代诗人李白《送友人》诗句：挥手自兹去，        。|马鸣风萧萧|萧萧班马鸣",
    "Answer": "萧萧班马鸣"
  },
  {
    "ID": 4618,
    "Question": "景元四年（公元263年），魏军直逼成都，取得不战屈敌、灭亡        的重大胜利，结束了三国鼎立格局。|吴国|蜀国",
    "Answer": "蜀国"
  },
  {
    "ID": 4619,
    "Question": "唐代传奇小说兴起期的第一篇作品是        。|《聂隐娘传》|《绿珠传》|《古镜记》",
    "Answer": "《古镜记》"
  },
  {
    "ID": 4620,
    "Question": "“经夫妇，成孝敬，厚人伦，美教化，移风俗”的文学观点出自        。|《毛诗序》|《孟子》",
    "Answer": "《毛诗序》"
  },
  {
    "ID": 4621,
    "Question": "“六国破灭，非兵不利，战不善，弊在赂秦。赂秦而力亏，破灭之道也。”出自宋代        的《六国》。|苏洵|苏辙|苏轼",
    "Answer": "苏洵"
  },
  {
    "ID": 4622,
    "Question": "清道光十九年（公元1839年），钦差大臣        赴广东查禁鸦片，积极整顿海防，筹备战守。|林则徐|曾国藩|胡林翼|左宗棠",
    "Answer": "林则徐"
  },
  {
    "ID": 4624,
    "Question": "下列著作中，作者是汉代文学家刘向的是        。|《后汉书》|《淮南子》|《汉书》|《说苑》",
    "Answer": "《说苑》"
  },
  {
    "ID": 4625,
    "Question": "唐代诗人张若虚的《春江花月夜》继承并提升了前代        的写作手法，创造了“言有尽而意无穷”的唯美境界。|律诗|乐府诗",
    "Answer": "乐府诗"
  },
  {
    "ID": 4627,
    "Question": "“长吉体”是唐代诗人        所开创的诗体。|韩愈|李贺|白居易",
    "Answer": "李贺"
  },
  {
    "ID": 4628,
    "Question": "1935年遵义会议之后的        战役，是中央红军在长征途中，处于国民党几十万重兵围追堵截的艰险条件下，进行的一次决定性战役。该战役使中央红军在长征的危急关头，从被动走向主动，其彰显出的自强不息、百折不挠、求实创新、团结奋进的精神，是长征精神的重要组成部分。|飞夺泸定桥|四渡赤水",
    "Answer": "四渡赤水"
  },
  {
    "ID": 4631,
    "Question": "补全唐代诗人李白《把酒问月》诗句：今人不见古时月，今月        照古人。|曾经|不曾",
    "Answer": "曾经"
  },
  {
    "ID": 4634,
    "Question": "泰始元年（公元265年），曹奂禅让帝位于司马炎，曹魏灭亡。司马炎称帝后，改国号为晋，以        为都城，史称西晋，司马炎是为晋武帝。|西安|洛阳",
    "Answer": "洛阳"
  },
  {
    "ID": 4637,
    "Question": "补全唐代诗人李白《行路难》诗句：长风破浪会有时，        。|扶摇直上九万里|直挂云帆济沧海",
    "Answer": "直挂云帆济沧海"
  },
  {
    "ID": 4638,
    "Question": "太兴元年（公元318年），司马睿称帝，是为晋元帝，定都建康（今江苏南京），史称        。|东晋|西晋",
    "Answer": "东晋"
  },
  {
    "ID": 4640,
    "Question": "20世纪初，        对物质概念作了全面的科学的规定：“物质是标志客观实在的哲学范畴，这种客观实在是人通过感觉感知的，它不依赖于我们的感觉而存在，为我们的感觉所复写、摄影、反映。”|列宁|马克思",
    "Answer": "列宁"
  },
  {
    "ID": 4641,
    "Question": "一切唯物主义认识论都承认和强调真理的        ，它是唯物主义认识论即反映论的一般原理在真理问题上的贯彻。|主观性|客观性",
    "Answer": "客观性"
  },
  {
    "ID": 4642,
    "Question": "2013年6月至2014年9月，在全党开展的以        为主要内容的党的群众路线教育实践活动，使广大党员干部受到马克思主义群众观点的深刻教育，贯彻党的群众路线的自觉性和坚定性明显增强。|忠诚干净担当|为民务实清廉",
    "Answer": "为民务实清廉"
  },
  {
    "ID": 4643,
    "Question": "“法国大革命后建立的资本主义制度是奴役人的制度，并未使人获得自由解放，把理性作为人的自然本性，要按照理性重新组织社会，建立人人平等的实业制度，从而保证每个人能力的自由发展。”这是        的观点。|傅立叶|圣西门",
    "Answer": "圣西门"
  },
  {
    "ID": 4644,
    "Question": "1922年9月13日，中共中央机关报        周报创刊，蔡和森为主编。1925年1月，党的四大高度评价其创刊以来的工作，肯定它在全国革命运动中取得了“舆论的指导地位”。|《向导》|《先驱》",
    "Answer": "《向导》"
  },
  {
    "ID": 4645,
    "Question": "19世纪70年代到20世纪初，是西方科学技术取得重要成果的时期。科学技术的发展有力地推动了生产规模的扩大，使生产和资本日益集中，资本主义从        阶段进入        阶段。|垄断 自由竞争|自由竞争 垄断",
    "Answer": "自由竞争 垄断"
  },
  {
    "ID": 4646,
    "Question": "党的十八大以后，精神文明创建活动以社会主义核心价值观为引领，逐步走向深化，探索形成了创建文明城市、文明村镇、文明单位、        、文明校园的五大创建工作新格局。|文明社区|文明家庭",
    "Answer": "文明家庭"
  },
  {
    "ID": 4647,
    "Question": "马克思批判了        对物质世界的直观、消极的理解，强调要从能动的实践出发去把握客观世界的意义。|唯心主义|旧唯物主义",
    "Answer": "旧唯物主义"
  },
  {
    "ID": 4648,
    "Question": "辩证唯物主义认为，在实践和认识之间，        是        的基础，实践在认识活动中起着决定性的作用。|认识 实践|实践 认识",
    "Answer": "实践 认识"
  },
  {
    "ID": 4649,
    "Question": "2022年3月，国家发展改革委印发《长江中游城市群发展“十四五”实施方案》提出，到2025年，长江中游城市群基础设施互联互通水平大幅提高，综合立体交通网进一步完善，铁路总里程达到1.4万公里，基本实现城市群内主要城市间        通达。|2小时|3小时",
    "Answer": "2小时"
  },
  {
    "ID": 4650,
    "Question": "2009年9月，党的十七届四中全会通过的《中共中央关于加强和改进新形势下党的建设若干重大问题的决定》指出，必须按照科学理论武装、具有世界眼光、善于把握规律、富有创新精神的要求，把建设马克思主义        政党作为重大而紧迫的战略任务抓紧抓好。|学习型|服务型",
    "Answer": "学习型"
  },
  {
    "ID": 4651,
    "Question": "1929年4月，中央发布通告，指出“宣传的口号是要根据党的政纲和总的路线来决定的”，“鼓动的口号，是要以        的实际的要求来决定的”，“在斗争的过程中，一定要加紧我们宣传口号的宣传，使其能与鼓动口号联系起来”。|党员|群众",
    "Answer": "群众"
  },
  {
    "ID": 4652,
    "Question": "19世纪70年代到20世纪初，是西方科学技术取得重要成果的时期。科学技术的发展有力地推动了生产规模的扩大，使生产和资本日益集中，从而出现资本垄断的局面。垄断组织的迅速发展，加剧了资本主义各国之间经济政治发展的不平衡，并导致了第一次世界大战的爆发。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 4653,
    "Question": "1937年10月，斯诺的《红星照耀中国》在伦敦出版，使西方人真实地了解到中国共产党人的生活及其政治主张。1938年，中译本        在上海出版。|《西行漫记》|《红军长征记》",
    "Answer": "《西行漫记》"
  },
  {
    "ID": 4654,
    "Question": "《英国工人阶级状况》一书，是恩格斯根据他在英国期间的亲身观察和可靠材料写作的，1845年在德国莱比锡出版。在恩格斯看来，        的状况是现代社会的核心问题。|工人阶级|资产阶级",
    "Answer": "工人阶级"
  },
  {
    "ID": 4656,
    "Question": "联合国经济及社会理事会是根据        设立的。|《华盛顿宪章》|《联合国宪章》",
    "Answer": "《联合国宪章》"
  },
  {
    "ID": 4657,
    "Question": "五四运动是近代中国革命史上具有划时代意义的事件，标志着        的伟大开端。五四运动孕育了以爱国、进步、民主、科学为主要内容的伟大五四精神，其核心是爱国主义精神。|新民主主义革命|旧民主主义革命",
    "Answer": "新民主主义革命"
  },
  {
    "ID": 4658,
    "Question": "中国共产党早期组织，是在中国工人阶级最密集的中心城市        首先建立的。1920年11月，共产党早期组织拟定了《中国共产党宣言》，指出“共产主义者的目的是要按照共产主义者的理想，创造一个新的社会”。|上海|北京",
    "Answer": "上海"
  },
  {
    "ID": 4659,
    "Question": "1935年秋，为了宣传长征，        在莫斯科写下署名“廉臣”的文章《随军西行见闻录》，并出版了单行本。该书是最早向世界介绍红军长征和毛泽东、朱德、周恩来等中国共产党与红军领袖的书籍，使中国人民和世界各国人民了解了中国革命的实际情况。|陈云|彭德怀",
    "Answer": "陈云"
  },
  {
    "ID": 4660,
    "Question": "马克思主义的物质范畴从客观存在着的物质世界中抽象出了万事万物的共同特性——        。|客观实在性|主观实在性",
    "Answer": "客观实在性"
  },
  {
    "ID": 4661,
    "Question": "坚持实践是检验真理的唯一标准，既要看到实践标准的        ，防止和反对否认真理标准问题的唯心主义、怀疑主义和相对主义，又要看到实践标准的        ，防止和反对教条主义和独断论错误。|确定性 不确定性|不确定性 确定性",
    "Answer": "确定性 不确定性"
  },
  {
    "ID": 4662,
    "Question": "恩格斯总结和概括了哲学发展特别是近代哲学发展的历史事实，第一次明确指出：“全部哲学，特别是近代哲学的重大的基本问题，是        的关系问题。”|物质和意识|思维和存在",
    "Answer": "思维和存在"
  },
  {
    "ID": 4663,
    "Question": "1925年6月4日，中共中央在上海创办        ，由瞿秋白任主编。这是中国共产党创办的第一份日报。|《热血日报》|《解放日报》",
    "Answer": "《热血日报》"
  },
  {
    "ID": 4665,
    "Question": "2020年5月28日，教育部印发《高等学校课程思政建设指导纲要》指出，全面推进课程思政建设，        是关键。|教师|学校|学生",
    "Answer": "教师"
  },
  {
    "ID": 4666,
    "Question": "马克思主义的        揭示了自然和社会的物质性，建立了统一说明自然历史过程的唯物主义原则，实现了唯物主义自然观和历史观的辩证统一。|物质观|实践观",
    "Answer": "物质观"
  },
  {
    "ID": 4667,
    "Question": "19世纪40年代，马克思和恩格斯开始从事革命活动的时候，无产阶级已经成为一支独立的政治力量。他们正是在参加工人运动的过程中，总结无产阶级革命经验，吸收自然科学和社会科学的研究成果，批判地继承欧洲哲学特别是        的优秀成果，创立了马克思主义哲学。|德国古典哲学|英国经验主义哲学",
    "Answer": "德国古典哲学"
  },
  {
    "ID": 4668,
    "Question": "联合国        是联合国系统最大的多边无偿援助机构。|世界粮食计划署|环境规划署|开发计划署",
    "Answer": "开发计划署"
  },
  {
    "ID": 4669,
    "Question": "马克思的        不仅是一部伟大的政治经济学著作，而且是一部伟大的哲学著作。它运用唯物史观深刻分析了资本主义经济形态，系统揭示了资本主义社会发展规律，阐述和发展了马克思主义哲学。|《资本论》|《共产党宣言》",
    "Answer": "《资本论》"
  },
  {
    "ID": 4670,
    "Question": "以亚当·斯密和大卫·李嘉图为代表的英国古典政治经济学主张自由放任的资本主义，认为通过市场的运作就能调节经济活动，每个人在追求个人利益时，也就自然而然地增进了普遍利益。他们考察了分工、交换对提高生产力、积累国民财富的作用，提出        。|劳动价值论|剩余价值论",
    "Answer": "劳动价值论"
  },
  {
    "ID": 4671,
    "Question": "聂耳作曲、田汉作词的        是电通公司摄制的影片《风云儿女》中的主题歌，在影片上映后迅速传遍中华大地，对动员人民奋起抗日救亡起到巨大作用，后成为中华人民共和国国歌。|《义勇军进行曲》|《延安与八路军》",
    "Answer": "《义勇军进行曲》"
  },
  {
    "ID": 4672,
    "Question": "实践的        是指在实践中人们必须遵循正确反映客观事物本质和规律的真理。|价值尺度|真理尺度",
    "Answer": "真理尺度"
  },
  {
    "ID": 4673,
    "Question": "1949年10月3日，全国新华书店出版工作会议开幕。毛泽东为会议题词：认真做好        工作。|出版|编辑",
    "Answer": "出版"
  },
  {
    "ID": 4674,
    "Question": "物质世界的运动是        的，而物质在运动过程中又有某种        的静止。|相对 绝对|绝对 相对",
    "Answer": "绝对 相对"
  },
  {
    "ID": 4675,
    "Question": "1919年7月，毛泽东“以宣传最新思潮为宗旨”创办        ，认为十月革命的胜利“必将普及全世界”，“我们应当起而仿效”。|《觉悟》|《湘江评论》",
    "Answer": "《湘江评论》"
  },
  {
    "ID": 4676,
    "Question": "20世纪80年代初，在党中央的重视和领导下，        活动在全国范围内广泛开展起来。这项活动是改革开放新时期亿万群众改变社会风气、建设社会主义精神文明的一种创造，是群众性精神文明创建的重要开端。|“五讲四美三热爱”|“全民文明礼貌月”",
    "Answer": "“五讲四美三热爱”"
  },
  {
    "ID": 4677,
    "Question": "马克思主义“是任何坚定不移和始终一贯的革命策略的基本条件；为了找到这种策略，需要的只是把这一理论应用于本国的经济条件和政治条件”。这就是说，运用马克思主义，必须从        出发。|理论|实际",
    "Answer": "实际"
  },
  {
    "ID": 4678,
    "Question": "马克思的        是马克思主义哲学公开问世的第一部著作。|《哲学的贫困》|《反杜林论》",
    "Answer": "《哲学的贫困》"
  },
  {
    "ID": 4679,
    "Question": "在深入总结历史经验的基础上，1944年5月至1945年4月，党的扩大的六届七中全会在延安举行。这次会议的主要内容和最重要成果就是原则通过了        。|《关于修改党章的报告》|《关于若干历史问题的决议》",
    "Answer": "《关于若干历史问题的决议》"
  },
  {
    "ID": 4680,
    "Question": "对党员的纪律处分有五种：警告、严重警告、撤销党内职务、留党察看、开除党籍。留党察看最长不超过        。|两年|三年",
    "Answer": "两年"
  },
  {
    "ID": 4681,
    "Question": "19世纪的三大科学发现，即细胞学说、        、生物进化论，为马克思主义的产生提供了自然科学前提。|能量守恒与转化定律|热力学第三定律",
    "Answer": "能量守恒与转化定律"
  },
  {
    "ID": 4682,
    "Question": "1939年4月，由光未然作词、冼星海作曲的        在延安首演，很快唱响全国，成为“为抗战发出怒吼，为大众谱出呼声”的时代最强音。|《黄河大合唱》|《大刀进行曲》",
    "Answer": "《黄河大合唱》"
  },
  {
    "ID": 4683,
    "Question": "18世纪，恩格斯考察了英国工业革命的过程，认识到        为工业革命准备了科学条件，工业革命就是科学在实践中的应用。|牛顿力学|焦耳定律",
    "Answer": "牛顿力学"
  },
  {
    "ID": 4684,
    "Question": "由延安鲁迅艺术学院的艺术家们集体创作的中国第一部新歌剧        ，通过真实而富有传奇色彩的故事，揭示了“旧社会把人逼成‘鬼’，新社会把‘鬼’变成人”这一鲜明的时代主题，对宣传教育根据地军民起到重要作用。|《保卫家乡》|《白毛女》",
    "Answer": "《白毛女》"
  },
  {
    "ID": 4685,
    "Question": "列宁说：“任何真理，如果把它说得‘过火’……加以夸大，把它运用到实际适用的范围之外，便可以弄到荒谬绝伦的地步，而且在这种情形下，甚至必然会变成荒谬绝伦的东西。”这说明真理与谬误        。|相对对立|绝对对立",
    "Answer": "相对对立"
  },
  {
    "ID": 4686,
    "Question": "意识在内容上是        的，在形式上是        的，意识是物质的产物，但又不是物质本身。马克思指出，观念的东西不外是移入人的头脑并在人的头脑中改造过的物质的东西而已。|客观 主观|主观 客观",
    "Answer": "客观 主观"
  },
  {
    "ID": 4687,
    "Question": "1921年9月1日，中国共产党中央局在        创办人民出版社，由李达负责，组织马克思、列宁著作的出版。这是党创办的第一个出版机构。|上海|北京",
    "Answer": "上海"
  },
  {
    "ID": 4688,
    "Question": "1920年8月，        翻译的《共产党宣言》中文全译本出版。|陈望道|瞿秋白",
    "Answer": "陈望道"
  },
  {
    "ID": 4689,
    "Question": "马克思主义哲学史是始终站在        立场、反映劳动人民利益和要求的思想发展史。|资产阶级|无产阶级",
    "Answer": "无产阶级"
  },
  {
    "ID": 4690,
    "Question": "1928年4月，工农革命军第四军（后改称工农红军第四军）成立。红四军建立起        制度，部队每个机关都有5名，并分为两组：一组是演讲队，负责口头宣传；另一组是文字宣传组，“凡军队经过的地方，墙壁上要统统写满红军标语”。|宣传兵|通讯兵",
    "Answer": "宣传兵"
  },
  {
    "ID": 4691,
    "Question": "工业革命在极大地推动生产发展的同时，造成阶级关系的变化，产生了        ，这是英国工业革命引起的最重要的结果。|资产阶级|无产阶级",
    "Answer": "无产阶级"
  },
  {
    "ID": 4692,
    "Question": "1938年5月26日至6月3日，毛泽东作了        的长篇讲演。强调要联系战争发展的情况，联系士兵和老百姓的生活，把战争的政治动员，变成经常的运动。这是一件绝大的事，战争首先要靠它取得胜利。|《论联合政府》|《论持久战》",
    "Answer": "《论持久战》"
  },
  {
    "ID": 4693,
    "Question": "1938年9月29日至11月6日，党的扩大的六届六中全会在延安召开。毛泽东在报告中首次提出        的重大命题。他指出：“使马克思主义在中国具体化，使之在其每一表现中带着必须有的中国的特性，即是说，按照中国的特点去应用它，成为全党亟待了解并亟须解决的问题。”|马克思主义大众化|马克思主义中国化",
    "Answer": "马克思主义中国化"
  },
  {
    "ID": 4694,
    "Question": "马克思、恩格斯创立的        ，继承和发展了人类认识史上一切有益成果，深刻揭示了自然界、人类社会和思维发展的基本规律，为无产阶级认识世界和改造世界提供了强大思想武器。|马克思主义哲学|马克思主义政治经济学",
    "Answer": "马克思主义哲学"
  },
  {
    "ID": 4695,
    "Question": "1938年1月11日，中国共产党在国民党统治区的机关报        在汉口创刊。周恩来为该报创刊题词：“坚持长期抗战，争取最后胜利”。|《新华日报》|《解放日报》",
    "Answer": "《新华日报》"
  },
  {
    "ID": 4696,
    "Question": "1871年        是无产阶级打碎旧的国家机器、建立无产阶级专政的首次尝试，在国际共产主义运动史上写下了伟大而悲壮的一页。|法国巴黎公社革命|俄国十月革命",
    "Answer": "法国巴黎公社革命"
  },
  {
    "ID": 4697,
    "Question": "1845年，马克思的思想发生了由赞扬费尔巴哈哲学到批判费尔巴哈哲学的转变，写下了《关于费尔巴哈的提纲》；随后他与恩格斯共同撰写了        ，标志着马克思主义哲学基本形成。|《德意志意识形态》|《共产党宣言》",
    "Answer": "《德意志意识形态》"
  },
  {
    "ID": 4698,
    "Question": "1843年，马克思在        中提出市民社会决定国家的观点，开辟了通向历史唯物主义的道路。|《黑格尔法哲学批判》|《关于费尔巴哈的提纲》",
    "Answer": "《黑格尔法哲学批判》"
  },
  {
    "ID": 4699,
    "Question": "1927年4月27日至5月9日，党的五大在湖北武汉召开。五届一中全会选举        担任中央宣传部部长。|蔡和森|瞿秋白",
    "Answer": "蔡和森"
  },
  {
    "ID": 4700,
    "Question": "恩格斯认为，英国社会革命的结果是利益占了主导地位，        使人类创造的工业力量被少数资本家所垄断，成为他们牟取私利、奴役群众的工具。|公有制|私有制",
    "Answer": "私有制"
  },
  {
    "ID": 4701,
    "Question": "2018年2月，中共中央印发《关于加强和改进党的新闻舆论工作的意见》指出，要巩固壮大主流舆论，做大做强正面宣传，加强热点问题引导，        。|发挥舆论监督正向作用|营造良好社会舆论氛围",
    "Answer": "发挥舆论监督正向作用"
  },
  {
    "ID": 4702,
    "Question": "列宁说，“世界不会满足人，人决心以自己的行动来改变世界。”这说明意识具有        的作用。|指导实践改造客观世界|直接改变世界",
    "Answer": "指导实践改造客观世界"
  },
  {
    "ID": 4703,
    "Question": "1920年8月、9月，蔡和森在关于中国革命问题致毛泽东的两封信中提出，共产党是“革命运动的发动者、宣传者、先锋队、作战部”，“成立一个中国共产党”的第一个步骤，就是“组织一个研究        的团体及出版物”。|纪律|宣传",
    "Answer": "宣传"
  },
  {
    "ID": 4704,
    "Question": "自然存在与社会存在区分和统一的基础是        。|意识|实践",
    "Answer": "实践"
  },
  {
    "ID": 4705,
    "Question": "为繁荣和发展社会主义科学文化事业，1956年5月2日，毛泽东在最高国务会议第七次会议上正式提出“        ”的方针。|百花齐放、百家争鸣|百花齐放、推陈出新",
    "Answer": "百花齐放、百家争鸣"
  },
  {
    "ID": 4706,
    "Question": "在中国人民和中华民族的伟大觉醒中，在马克思列宁主义同中国工人运动的紧密结合中，中国共产党应运而生。“我们党从起根发芽时就是从        做起”，将其摆在各项工作的首位，积极探索中国革命道路，大力宣传党的纲领主张。|文化工作|宣传工作",
    "Answer": "宣传工作"
  },
  {
    "ID": 4707,
    "Question": "1934年2月，中国红军第一次全国政治工作会议在江西瑞金举行。会议鲜明提出“        是红军的生命线”的重要论断。|政治工作|组织工作",
    "Answer": "政治工作"
  },
  {
    "ID": 4708,
    "Question": "发展党员，必须把        放在首位，经过党的支部，坚持个别吸收的原则。|政治标准|文化素养|综合素质",
    "Answer": "政治标准"
  },
  {
    "ID": 4710,
    "Question": "19世纪末20世纪初，资本主义进入垄断阶段，        成为资本主义矛盾的集合点，世界革命中心转移到了这里，这是列宁哲学思想产生的历史背景。|俄国|德国",
    "Answer": "俄国"
  },
  {
    "ID": 4711,
    "Question": "联合国经济及社会理事会共有54个理事国，经联合国大会选举产生，任期        。|5年|3年",
    "Answer": "3年"
  },
  {
    "ID": 4713,
    "Question": "党的十八大以来，在宣传文化系统领导班子建设中，把        摆在首位，坚持政治家办报、办刊、办台、办新媒体。选优配强宣传思想战线各级领导班子，把政治上可靠、熟悉宣传业务、敢于担当作为的干部充实到领导岗位。|政治建设|思想建设",
    "Answer": "政治建设"
  },
  {
    "ID": 4714,
    "Question": "2017年1月30日，中共中央办公厅印发《中国共产党党委（党组）理论学习中心组学习规则》。《规则》要求，党委（党组）书记是中心组学习第一责任人，党委（党组）负责        的成员是中心组学习直接责任人，中心组成员应当发挥“关键少数”的示范和表率作用。|日常工作|宣传思想工作",
    "Answer": "宣传思想工作"
  },
  {
    "ID": 4715,
    "Question": "马克思主义哲学在中国早期的传播和发展，是在俄国十月革命的影响下开始的。        后，马克思主义哲学在中国得到迅速传播，李大钊、陈独秀、瞿秋白等为此做了大量工作。|新文化运动|五四运动",
    "Answer": "五四运动"
  },
  {
    "ID": 4716,
    "Question": "1942年10月28日，中共中央发出关于报纸通讯社工作的指示，要求各地抓紧通讯社及报纸的领导，使各通讯社及报纸的宣传完全符合于党的政策，务使我们的宣传增强        。|实践性|党性",
    "Answer": "党性"
  },
  {
    "ID": 4718,
    "Question": "马克思主义诞生的标志是        。|《共产党宣言》的发表|共产主义者同盟代表大会的召开",
    "Answer": "《共产党宣言》的发表"
  },
  {
    "ID": 4719,
    "Question": "资本主义进入了垄断阶段后，        以一个真正马克思主义者的态度，深刻分析了19世纪末20世纪初世界历史条件的变化，认为资本主义发达国家已经发展到帝国主义阶段。|斯大林|列宁",
    "Answer": "列宁"
  },
  {
    "ID": 4721,
    "Question": "中国共产党一经诞生，就坚持以        为行动指南，把为中国人民谋幸福、为中华民族谋复兴确立为自己的初心使命。|科学社会主义|马克思主义",
    "Answer": "马克思主义"
  },
  {
    "ID": 4722,
    "Question": "1950年10月19日，中国人民志愿军进入朝鲜战场。1951年4月11日，《人民日报》发表魏巍的长篇通讯        。周恩来赞扬这篇文章“感动了千百万读者，鼓舞了前方的战士”。|《谁是最可爱的人》|《黎明的河边》",
    "Answer": "《谁是最可爱的人》"
  },
  {
    "ID": 4723,
    "Question": "实践的        是指在实践中人们都是按照自己的尺度和需要去认识世界和改造世界。这一尺度体现了人的活动的目的性。|真理尺度|价值尺度",
    "Answer": "价值尺度"
  },
  {
    "ID": 4724,
    "Question": "艾思奇的        影响深远，是把马克思主义哲学大众化、通俗化的重要著作。|《哲学与生活》|《大众哲学》",
    "Answer": "《大众哲学》"
  },
  {
    "ID": 4725,
    "Question": "1927年1月4日至2月5日，毛泽东到湖南的湘潭、湘乡等县考察农民运动，写成        。他在报告中指出：“很简单的一些标语、图画和讲演，使得农民如同每个都进过一下子政治学校一样，收效非常之广而速。”|《寻乌调查》|《湖南农民运动考察报告》",
    "Answer": "《湖南农民运动考察报告》"
  },
  {
    "ID": 4726,
    "Question": "马克思和恩格斯合写的第一部著作是        。|《神圣家族》|《德意志意识形态》",
    "Answer": "《神圣家族》"
  },
  {
    "ID": 4728,
    "Question": "1923年11月，中共第三届第一次中央执行委员会全体会议制定了《教育宣传问题议决案》，要求“共产党员人人都应是一个        ，平常口语之中须时时留意宣传”。|通讯员|宣传者",
    "Answer": "宣传者"
  },
  {
    "ID": 4729,
    "Question": "联合国开发计划署的宗旨是向        和地区提供资金和技术援助，以促进其以人为中心的经济和社会可持续发展。|发达国家|发展中国家",
    "Answer": "发展中国家"
  },
  {
    "ID": 4730,
    "Question": "恩格斯指出，18世纪是革命的世纪，英国、法国、德国都进行了革命。由于每个国家的社会历史条件和文化传统等方面的差别，这些国家的革命各不相同。其中，        是最深刻、广泛的革命。|法国的政治革命|英国的工业革命",
    "Answer": "英国的工业革命"
  },
  {
    "ID": 4731,
    "Question": "19世纪70—80年代，        系统地研究了自然界和自然科学中的哲学问题，开辟了马克思主义自然观的新领域。|马克思|恩格斯",
    "Answer": "恩格斯"
  },
  {
    "ID": 4732,
    "Question": "马克思主义发展史上具有划时代意义的经典著作        ，是马克思主义的“百科全书”，是工人阶级的“圣经”。它深刻揭示了资本主义生产关系的本质和资本主义生产方式的运动规律，科学论证了社会主义必然代替资本主义的历史趋势。|《共产党宣言》|《资本论》",
    "Answer": "《资本论》"
  },
  {
    "ID": 4733,
    "Question": "马克思主义哲学形成过程中具有承上启下地位的重要著作是        。在这部著作中，马克思通过分析社会的经济事实，抓住了工人和资本家之间的经济关系，预示了积极扬弃私有财产、实现共产主义的历史必然趋势。|《1844年经济学哲学手稿》|《关于费尔巴哈的提纲》",
    "Answer": "《1844年经济学哲学手稿》"
  },
  {
    "ID": 4734,
    "Question": "国际原子能机构成立于1957年7月29日，总部设在        。|维也纳|布鲁塞尔|巴黎",
    "Answer": "维也纳"
  },
  {
    "ID": 4735,
    "Question": "黑格尔的        考察了家庭、市民社会和国家的关系，认为市民社会是私人活动的领域，它由追求私人利益的活动和以私有财产关系为基础的社会组织构成。|国家观|家庭正义观",
    "Answer": "国家观"
  },
  {
    "ID": 4736,
    "Question": "1915年9月，陈独秀在上海创办《青年杂志》，该杂志后改名        。一场以民主和科学为旗帜，向传统的封建思想、道德和文化宣战的新文化运动由此发端。|《少年中国》|《新青年》",
    "Answer": "《新青年》"
  },
  {
    "ID": 4737,
    "Question": "《中国共产党宣传工作条例》规定，宣传工作是党的一项极端重要的工作，是坚持党的政治路线、加强党的政治建设、加强党的思想政治领导、巩固党的群众基础和执政基础的重要方式，是为实现党的主张和奋斗目标动员组织党员、干部和群众所进行的理论武装、舆论引导、思想教育、文化建设、        等工作和活动。|文化传播|文明培育",
    "Answer": "文明培育"
  },
  {
    "ID": 4738,
    "Question": "1930年3月2日，中国左翼作家联盟在上海成立。作为左翼文化运动的旗手，        以大量战斗性极强的杂文，无情地揭穿地主买办集团媚外独裁的面目、可耻的不抵抗主义、残酷的文化“围剿”。|鲁迅|茅盾",
    "Answer": "鲁迅"
  },
  {
    "ID": 4739,
    "Question": "党的新闻舆论工作坚持        原则，最根本的是坚持党对新闻舆论工作的领导。|政治|党性",
    "Answer": "党性"
  },
  {
    "ID": 4740,
    "Question": "李大钊是在中国大地上举起十月社会主义革命旗帜的第一人，是中国最早的马克思主义传播者。1919年9月、11月，他在《新青年》发表的        一文，标志着马克思主义在中国进入比较系统的传播阶段。|《庶民的胜利》|《我的马克思主义观》",
    "Answer": "《我的马克思主义观》"
  },
  {
    "ID": 4741,
    "Question": "马克思主义哲学史是以        为根本特征的思想发展史。|实践|理论",
    "Answer": "实践"
  },
  {
    "ID": 4742,
    "Question": "马克思科学阐明了人类实践的本质及其在认识世界和改造世界中的作用，创立了科学的        。|认识论|实践观",
    "Answer": "实践观"
  },
  {
    "ID": 4743,
    "Question": "1949年3月，党的七届二中全会在西柏坡召开。毛泽东在全会上提出“两个务必”的思想，即“务必使同志们继续地保持谦虚、谨慎、不骄、不躁的作风，务必使同志们继续地保持        的作风”。毛泽东还指出，在胜利面前，必须警惕资产阶级“糖衣炮弹”的攻击。|艰苦奋斗|解放思想",
    "Answer": "艰苦奋斗"
  },
  {
    "ID": 4744,
    "Question": "2020年9月，中共中央办公厅、国务院办公厅印发的《关于加快推进媒体深度融合发展的意见》提出，要推动主力军全面挺进主战场，以互联网思维优化资源配置，把更多优质内容、        、专业人才、项目资金向互联网主阵地汇集、向移动端倾斜，做大做强网络平台，占领新兴传播阵地。|先进技术|先进理念",
    "Answer": "先进技术"
  },
  {
    "ID": 4745,
    "Question": "1989年7月28日，中共中央发出关于加强宣传、思想工作的通知。通知强调，一切新闻、出版部门和单位，都必须严格遵守法纪、政纪、党纪，严格遵守        。|宣传纪律|组织纪律",
    "Answer": "宣传纪律"
  },
  {
    "ID": 4746,
    "Question": "1983年2月12日，中央电视台首次推出        ，成为中国人欢度除夕的文化盛宴。|新闻联播|春节联欢晚会",
    "Answer": "春节联欢晚会"
  },
  {
    "ID": 4747,
    "Question": "作为哲学范畴，        是指在实践基础上形成的主体和客体之间的意义关系，是客体对个人、群体乃至整个社会的生活和活动所具有的积极意义。|真理|价值",
    "Answer": "价值"
  },
  {
    "ID": 4748,
    "Question": "2019年8月22日，习近平在甘肃考察工作结束时指出：“我2009年来甘肃的时候，总结其为‘两点一存’，就是        为党中央和各路长征红军提供了落脚点，为后来八路军主力奔赴抗日前线提供了出发点，成为土地革命战争后期全国硕果仅存的完整革命根据地。”|鄂豫皖革命根据地|陕甘革命根据地",
    "Answer": "陕甘革命根据地"
  },
  {
    "ID": 4749,
    "Question": "2020年诺贝尔和平奖被授予联合国        ，以表彰其“在对抗饥饿问题上所做的努力、为改善遭受冲突影响地区的和平条件所作的贡献，以及其在防止将饥饿问题作为战争和冲突的武器方面，发挥的推动作用”。|开发计划署|世界粮食计划署|环境规划署",
    "Answer": "世界粮食计划署"
  },
  {
    "ID": 4750,
    "Question": "1948年6月15日，        在河北省平山县创刊。1949年8月正式改版为党中央机关报。|《人民日报》|《新华日报》",
    "Answer": "《人民日报》"
  },
  {
    "ID": 4752,
    "Question": "1871年3月，巴黎工人起义并成立巴黎公社，马克思代表第一国际写出了著名的        ，高度赞扬了巴黎工人的伟大创举，科学总结了巴黎公社的历史经验。|《法兰西内战》|《哥达纲领批判》",
    "Answer": "《法兰西内战》"
  },
  {
    "ID": 4753,
    "Question": "马克思在《关于费尔巴哈的提纲》中指出，人的思维是否具有客观的真理性，这不是一个理论的问题，而是一个        的问题。|认识|实践",
    "Answer": "实践"
  },
  {
    "ID": 4754,
    "Question": "在实践和认识的辩证运动中，        必须统一于        ，认识必须统一于实践。这种统一是认识和实践的矛盾在发展中的统一，是具体的历史的统一。|主观 客观|客观 主观",
    "Answer": "主观 客观"
  },
  {
    "ID": 4755,
    "Question": "马克思说过，哲学把无产阶级当作自己的        武器，同样，无产阶级也把哲学当做自己的        武器。|物质 精神|精神 物质",
    "Answer": "物质 精神"
  },
  {
    "ID": 4756,
    "Question": "公元588年年底至589年年初，隋文帝以晋王        为统帅，兵分八路，南下平陈。隋灭陈统一全国，结束了长期的分裂局面，翻开了历史的新篇章，影响深远。|杨广|杨侑",
    "Answer": "杨广"
  },
  {
    "ID": 4757,
    "Question": "宋代民族英雄岳飞从丰富的实践经验中总结出：“勇不足恃，用兵在先定        。”|谋|将",
    "Answer": "谋"
  },
  {
    "ID": 4758,
    "Question": "南宋末年，忽必烈率领蒙军攻打南宋，这场战役史称        ，也是蒙古灭南宋的关键一战。|郾（yǎn）城之战|襄樊之战",
    "Answer": "襄樊之战"
  },
  {
    "ID": 4759,
    "Question": "发生在唐武德年间的        ，是李唐实现全国统一的关键之战，同时也是一个围城打援的经典战例。|童山之战|虎牢关之战",
    "Answer": "虎牢关之战"
  },
  {
    "ID": 4760,
    "Question": "现代战争要求兵器系统具有良好的隐身技术。隐身技术的应用可使兵器装备的雷达反射截面积比同类非隐身装备        。|小|大",
    "Answer": "小"
  },
  {
    "ID": 4761,
    "Question": "障碍类器械是古代战争中用于阻止和迟滞敌方行动的器械，尤其对于        具有一定的杀伤效能。|骑兵|步兵|弓箭手",
    "Answer": "骑兵"
  },
  {
    "ID": 4762,
    "Question": "在全国抗日浪潮的推动下，1933年5月26日，        在张家口成立察哈尔民众抗日同盟军。抗日同盟军于6月中旬在张家口召开军民代表大会，通过关于同盟军的纲领等决议案。会后，吉鸿昌被任命为北路前敌总指挥，方振武被任命为北路前敌总司令。|冯玉祥",
    "Answer": "冯玉祥"
  },
  {
    "ID": 4764,
    "Question": "高速行驶中的高铁，其乘客车厢的窗户是可以打开的。        |错误|正确",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 4765,
    "Question": "二十世纪三十年代，中国的默片发展到了巅峰。由吴永刚编导，        和黎铿主演的《神女》，可以称为中国默片艺术日臻完美时期的代表性作品。|王人美|阮玲玉|胡蝶|周璇",
    "Answer": "阮玲玉"
  },
  {
    "ID": 4767,
    "Question": "远古时代，在中国领域内居住着许多不同祖先的氏族和部落。        族居住在中部地区，神话里说他牛头人身，大概是牛图腾的氏族。|炎帝|黄帝",
    "Answer": "炎帝"
  },
  {
    "ID": 4768,
    "Question": "公元238年，魏明帝曹叡（ruì）派        灭辽东割据者公孙渊，北部中国完全统一。|司马懿（yì）|贾诩",
    "Answer": "司马懿（yì）"
  },
  {
    "ID": 4769,
    "Question": "建安十二年（公元207年），刘备三顾茅庐，邀请隐居在隆中草舍的        。|诸葛亮|徐庶|司马徽",
    "Answer": "诸葛亮"
  },
  {
    "ID": 4770,
    "Question": "据《史记》记载，“田氏篡齐”和“三家分晋”是战国时代开始的标志性事件。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 4771,
    "Question": "公元前209年，陈胜、吴广率领被征发的闾（lǘ）左九百人在大泽乡起义。夺得陈城后，陈胜自立为王，国号        。|汉|楚",
    "Answer": "楚"
  },
  {
    "ID": 4772,
    "Question": "公元前361年，秦孝公即位，下令求贤。卫国人        应募入秦，得孝公信任，变旧法创立新法。秦从此成为七国中第一强国。|吴起|李悝|商鞅",
    "Answer": "商鞅"
  },
  {
    "ID": 4773,
    "Question": "公元前221年，        灭齐，至此诸侯割据称雄的封建国家结束，中国开始成为统一的国家。|燕|秦|楚",
    "Answer": "秦"
  },
  {
    "ID": 4774,
    "Question": "公元前424年，魏国第一位国君        即位。他尊敬田子方、段干木，重用西门豹、李悝、乐羊及大军事家吴起，在诸侯中颇有声望。|魏文侯|魏惠王",
    "Answer": "魏文侯"
  },
  {
    "ID": 4775,
    "Question": "《山海经·大荒经》记载，周朝祖先        始作牛耕，被称为田祖。|叔均|台玺",
    "Answer": "叔均"
  },
  {
    "ID": 4776,
    "Question": "《礼记·礼运篇》记载，        以前是没有阶级，没有剥削，财产公有的大同社会。|秦|禹",
    "Answer": "禹"
  },
  {
    "ID": 4777,
    "Question": "公元前318年，楚、赵、魏、韩、燕、齐六国第一次合纵出兵攻秦，推        为纵长。秦出兵函谷关击破韩军，六国退走。|楚怀王|赵孝成王",
    "Answer": "楚怀王"
  },
  {
    "ID": 4778,
    "Question": "战国诸子中有农家吗？        |没有|有",
    "Answer": "有"
  },
  {
    "ID": 4779,
    "Question": "东周是初期封建社会发展并开始转化的重大时期，推动的力量主要是大小        间的兼并战争。|家族|宗族",
    "Answer": "宗族"
  },
  {
    "ID": 4780,
    "Question": "1929年，北京西南周口店山洞里发现了生存在约四、五十万年前的猿人头骨等化石，这种猿人被称为“        ”。|北京人|蓝田人",
    "Answer": "北京人"
  },
  {
    "ID": 4781,
    "Question": "用玉（坚石）作兵器，造舟车弓矢，染五色衣裳，嫘（léi）祖养蚕，仓颉（jié）造文字，这些远古传说都与        有关。|炎帝|黄帝",
    "Answer": "黄帝"
  },
  {
    "ID": 4782,
    "Question": "纸是我国        时期发明的。|晋朝|汉朝",
    "Answer": "汉朝"
  },
  {
    "ID": 4783,
    "Question": "由于夏朝实行帝位        制度，自禹至桀（jié）十七帝（十四世）世系分明，制度日趋巩固，形成了一个原始政治机构，成为中国历史上第一个朝代。|禅让|世袭",
    "Answer": "世袭"
  },
  {
    "ID": 4784,
    "Question": "史学家司马迁所著《史记》为良医立传，战国        名居首位。|扁鹊|华佗",
    "Answer": "扁鹊"
  },
  {
    "ID": 4785,
    "Question": "《孟子·梁惠王上》中，梁襄王问孟子：天下怎样才得安定？孟子答：        才能安定。|统一|重法",
    "Answer": "统一"
  },
  {
    "ID": 4786,
    "Question": "东汉末年，屡起大疫，南阳士人        深研医学，著《伤寒杂病论》，后世医学者称其为医圣。|张仲景|华佗",
    "Answer": "张仲景"
  },
  {
    "ID": 4787,
    "Question": "从东周时期开始的大小宗族兼并战争，战国时期发展到了剧烈阶段。在这个阶段里，        首先建立起代表新兴地主阶级利益的政权。|秦国|齐国",
    "Answer": "秦国"
  },
  {
    "ID": 4788,
    "Question": "公元前100年，        出使到匈奴，被匈奴扣留十九年，坚持不屈，受到西汉人民的尊敬。|苏武|张骞",
    "Answer": "苏武"
  },
  {
    "ID": 4789,
    "Question": "远古时代就居住在中国南方的苗、黎、瑶等族，都有传说和神话，可是很少见于记载。三国时期，东吴太常卿徐整作《三五历纪》，吸收南方各族流行的“盘瓠（hù）”入汉族神话，成为开天辟地的        。|盘古氏|伏羲氏",
    "Answer": "盘古氏"
  },
  {
    "ID": 4790,
    "Question": "公元前520年，周景王死，王子朝起兵争王位。经四年战争，子朝兵败，带着王室所有典籍逃奔到        ，这是东周文化最大的一次迁移。从此该王国代替东周王国，与宋、鲁同为文化中心。|秦国|楚国",
    "Answer": "楚国"
  },
  {
    "ID": 4791,
    "Question": "战国七雄中实力最弱的国家是        。|楚国|韩国",
    "Answer": "韩国"
  },
  {
    "ID": 4792,
    "Question": "公元223年，蜀汉开国皇帝刘备死后，后主        继位。|刘禅|刘璿",
    "Answer": "刘禅"
  },
  {
    "ID": 4793,
    "Question": "战国中期，我国天文学家甘德和        发现五星出伏的规律，他们测定恒星的记录，是世界最古老的恒星表。|张衡|石申",
    "Answer": "石申"
  },
  {
    "ID": 4794,
    "Question": "公元前140年，汉武帝即位，召集全国文士，亲自出题考试，并且亲自阅卷，选取《公羊》学大师董仲舒、公孙弘为首列，        从此取得了独尊的地位。|儒学|法学",
    "Answer": "儒学"
  },
  {
    "ID": 4795,
    "Question": "据《汉书·五行志》记载，自公元92年以后，几乎连年地震，有些地区发生地裂、地陷、山崩等。东汉科学家        研究这些自然现象，发明了候风仪和地动仪。|王冲|张衡",
    "Answer": "张衡"
  },
  {
    "ID": 4796,
    "Question": "《尚书·梓材篇》《诗·大雅·荡篇》称        王国为中国。因为该国在当时各小国中，政治、经济、文化都被公认为唯一的中心国。|商|周",
    "Answer": "商"
  },
  {
    "ID": 4797,
    "Question": "公元前202年，汉高帝刘邦战胜项羽，建立汉朝，定都        ，称为前汉或西汉。|长安|洛阳",
    "Answer": "长安"
  },
  {
    "ID": 4798,
    "Question": "仰韶文化是中国先民所创造的重要文化之一，距离现代约有四五千年，属于        时代晚期的彩陶文化。|旧石器|新石器",
    "Answer": "新石器"
  },
  {
    "ID": 4799,
    "Question": "秦统一后，        订定文字，依据籀（zhòu）文古文，笔画力求简省划一，称为秦篆，或称小篆。|李斯|商鞅",
    "Answer": "李斯"
  },
  {
    "ID": 4800,
    "Question": "东周时期，家族制度代替宗族制度，也就是以一个家庭为单位的土地所有制度代替以一个宗族为单位的土地所有制度。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 4801,
    "Question": "公元前546年是东周时期划分为前后两期的一年。晋、楚两国在宋国召开了        ，这次会议是东周时期诸侯兼并转变为大夫兼并的关键。|黄池大会|弭（mǐ）兵大会",
    "Answer": "弭（mǐ）兵大会"
  },
  {
    "ID": 4803,
    "Question": "中国最大的森林城市是        ，森林覆盖率在全国地级城市中最高，素有“中国林都”之誉。|黑龙江省伊春市|河北省承德市",
    "Answer": "黑龙江省伊春市"
  },
  {
    "ID": 4804,
    "Question": "自古被称为“吴之头，楚之尾”的        ，是湘鄂赣三省交界的天然屏障和自然分水岭。|黄龙山|九宫山",
    "Answer": "黄龙山"
  },
  {
    "ID": 4805,
    "Question": "黑龙江省伊春市的市树是        。|红松|黑松",
    "Answer": "红松"
  },
  {
    "ID": 4806,
    "Question": "2008年6月，四川广元特有的民间工艺产品“        ”被评为国家级非物质文化遗产。|白花石刻|瓷胎竹编",
    "Answer": "白花石刻"
  },
  {
    "ID": 4807,
    "Question": "古村落蕴含着深厚的历史文化信息，是中华民族优秀传统文化的重要载体和象征。        区是北京市古村落数量最多、保存最完好、传统文化内涵丰富、研究价值极高的地方。|门头沟|房山|海淀|朝阳",
    "Answer": "门头沟"
  },
  {
    "ID": 4808,
    "Question": "位于湖北省赤壁市的新店土城遗址是战国、西汉时期的古城遗址。该城址是湖北省目前发现的保存较为完好的        城邑。|赵国|楚国",
    "Answer": "楚国"
  },
  {
    "ID": 4809,
    "Question": "辽宁        是我国煤精、琥珀的主要产地，拥有着悠久精湛的煤精琥珀雕刻加工技艺传承，是享誉世界的“乌金墨玉之都”。|鞍山|抚顺",
    "Answer": "抚顺"
  },
  {
    "ID": 4810,
    "Question": "1849年，        武力强占我国澳门半岛。|葡萄牙|英国",
    "Answer": "葡萄牙"
  },
  {
    "ID": 4811,
    "Question": "中国工人阶级最早出现于19世纪40至50年代外国资本主义在华企业中。它是        于中国的资产阶级而产生的。|先|后",
    "Answer": "先"
  },
  {
    "ID": 4812,
    "Question": "近代中国最革命的阶级是        。|农民阶级|工人阶级",
    "Answer": "工人阶级"
  },
  {
    "ID": 4813,
    "Question": "近代中国的反侵略战争，从1840年反对英国侵略的战争直到抗日战争以前，无不以中国失败、被迫接受丧权辱国的条约而告结束。其根本原因，正如毛泽东所说，“一是社会制度腐败，二是        落后”。|文化|经济技术",
    "Answer": "经济技术"
  },
  {
    "ID": 4814,
    "Question": "四川境内的        历来为兵家必争之地，不仅集雄、险、幽、秀于一身，而且雄峰之多，连绵之长，堪称天下一绝。|剑门关|嘉峪关",
    "Answer": "剑门关"
  },
  {
    "ID": 4815,
    "Question": "马岭河峡谷位于贵州黔西南州兴义市境内，集雄、奇、险、秀为一体，是        多层次地貌景观的集中表现，谷内群瀑飞流、翠竹倒挂、溶洞相连，是国家级风景名胜区。|雅丹|喀斯特",
    "Answer": "喀斯特"
  },
  {
    "ID": 4816,
    "Question": "1842年，英国强迫清政府签订        ，把我国香港岛割让给英国。|《北京条约》|《南京条约》",
    "Answer": "《南京条约》"
  },
  {
    "ID": 4817,
    "Question": "贵州黔西南，是世界喀斯特景观集聚的风水宝地。作为国家4A级旅游景区、中国最美的五大峰林之一的        ，是中国西南三大喀斯特地貌之一，堪称“中国锥状喀斯特博物馆”。|万峰林|罗平峰林",
    "Answer": "万峰林"
  },
  {
    "ID": 4819,
    "Question": "湖北省出土的        是中国仅存的商代兽面纹青铜鼓，也是中国至今发现时代最早的青铜鼓之一，是研究中国古代青铜艺术和奴隶社会礼乐制度珍贵的实物资料，堪称绝世珍品。|青铜甬钟|崇阳铜鼓",
    "Answer": "崇阳铜鼓"
  },
  {
    "ID": 4820,
    "Question": "“海上和平女神”妈祖的故乡和妈祖文化的发祥地是中国        。|福建莆田|台湾花莲",
    "Answer": "福建莆田"
  },
  {
    "ID": 4821,
    "Question": "1840年，英国发动了侵略中国的        。中国历史的发展从此发生重大转折。|鸦片战争|甲午战争",
    "Answer": "鸦片战争"
  },
  {
    "ID": 4822,
    "Question": "贵州黔西南布依族苗族自治州被誉为“中国喀斯特心脏”。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 4823,
    "Question": "我国最早发现、研究并定名的三叠纪海生爬行动物是        。|贵州龙|热河龙",
    "Answer": "贵州龙"
  },
  {
    "ID": 4825,
    "Question": "湖北        是中国著名的温泉之城、桂花之乡，是一座宜居、宜业、宜游、宜闲的中国旅游标准化建设示范城市。|咸宁|武汉",
    "Answer": "咸宁"
  },
  {
    "ID": 4826,
    "Question": "长城是中国古代最重要的军事防御设施。北京的长城主要分布在城市        部。|东南|西北",
    "Answer": "西北"
  },
  {
    "ID": 4827,
    "Question": "1839年6月，清政府钦差大臣        在广东虎门销毁所收缴鸦片的行动，是维护国家利益和民族尊严的正义行动。|左宗棠|林则徐",
    "Answer": "林则徐"
  },
  {
    "ID": 4829,
    "Question": "中国近代史上中国人民第一次大规模的反侵略武装斗争是广州三元里人民的抗        斗争。|英|日|法",
    "Answer": "英"
  },
  {
    "ID": 4830,
    "Question": "1911年4月27日，        率敢死队120余人在广州举行起义，大部在激战中牺牲。其中72位烈士的遗骸被葬于黄花岗，故称“黄花岗起义”。|蒋翊武|黄兴",
    "Answer": "黄兴"
  },
  {
    "ID": 4831,
    "Question": "近代中国第一个领导资产阶级革命的全国性政党是        。它的成立标志着中国资产阶级民主革命进入了一个新的阶段。|兴中会|同盟会|华兴会",
    "Answer": "同盟会"
  },
  {
    "ID": 4832,
    "Question": "1898年6月11日，清朝        皇帝颁布了“明定国是”谕旨，宣布开始变法，并在此后的103天中，接连发布了一系列推行新政的政令，史称戊戌变法，又称“百日维新”。|同治|咸丰|光绪",
    "Answer": "光绪"
  },
  {
    "ID": 4833,
    "Question": "1842年8月29日，清政府与英国签订了中国近代史上第一个不平等条约        。|《马关条约》|《南京条约》",
    "Answer": "《南京条约》"
  },
  {
    "ID": 4834,
    "Question": "新中国成立后第一座自主设计、自行施工的多年调节的大型水库是        。|水丰水库|大伙房水库",
    "Answer": "大伙房水库"
  },
  {
    "ID": 4835,
    "Question": "1865年，曾国藩支持、李鸿章筹办的        ，是当时国内最大的兵工厂。|上海江南制造总局|金陵机器局",
    "Answer": "上海江南制造总局"
  },
  {
    "ID": 4836,
    "Question": "1867年，        派海军入侵中国台湾，副舰长马肯基率陆战队在琅峤（今恒春）登陆，高山族人民英勇抵抗，击毙马肯基，打退了敌军的进犯。|美国|日本",
    "Answer": "美国"
  },
  {
    "ID": 4837,
    "Question": "北京的        ，是北京最古老、规模最大的佛教寺庙。|红螺寺|潭柘寺",
    "Answer": "潭柘寺"
  },
  {
    "ID": 4838,
    "Question": "中国两千多年的封建社会君主专制制度结束的标志是        。|戊戌变法|辛亥革命",
    "Answer": "辛亥革命"
  },
  {
    "ID": 4839,
    "Question": "北京        因山势雄峻，五峰并举、妙高为其一而得名，又因奇花异卉四季常开闻名，是北京民俗文化圣地之一。|望都山|妙峰山",
    "Answer": "妙峰山"
  },
  {
    "ID": 4840,
    "Question": "湖北咸宁的市花是        。|菊花|桂花",
    "Answer": "桂花"
  },
  {
    "ID": 4841,
    "Question": "1911年10月10日，新军工程第八营的革命党人打响了        的第一枪，并取得首义的胜利，掀起了辛亥革命的高潮，打开了清王朝统治的缺口。|武昌起义|广州起义",
    "Answer": "武昌起义"
  },
  {
    "ID": 4842,
    "Question": "2006年5月20日，有“宋元南戏活化石”之称的        ，经国务院批准，被列入第一批国家级非物质文化遗产名录。|黄梅戏|莆仙戏",
    "Answer": "莆仙戏"
  },
  {
    "ID": 4843,
    "Question": "1931年9月，日本发动        ，随之武装侵占中国东北。|七七事变|九一八事变",
    "Answer": "九一八事变"
  },
  {
    "ID": 4844,
    "Question": "中国历史上第一部具有资产阶级共和国宪法性质的法典是        。|《中华民国临时约法》|《中华民国宪法》",
    "Answer": "《中华民国临时约法》"
  },
  {
    "ID": 4845,
    "Question": "1942年，由美、英、苏、中4国领衔，26个国家签署        ，决心互相合作，结成反法西斯联盟。|《联合国家宣言》|《联合国宪章》",
    "Answer": "《联合国家宣言》"
  },
  {
    "ID": 4846,
    "Question": "1919年3月，        领导的共产国际宣告成立。它积极帮助包括中国在内的一些国家的先进分子创建共产党。亚洲、非洲、拉丁美洲人民逐步觉醒，开始进行反对帝国主义压迫的民族解放运动。|列宁|斯大林",
    "Answer": "列宁"
  },
  {
    "ID": 4847,
    "Question": "1917年6月，前清官僚        率“辫子军”北上，拥废帝溥仪复辟。此次复辟仅12天就在全国人民的声讨中失败了。|袁世凯|张勋",
    "Answer": "张勋"
  },
  {
    "ID": 4848,
    "Question": "1900年8月，        侵占北京后，皇宫以及北海、中南海、颐和园等禁苑里的无数金银财宝、珍贵文物古籍遭到他们的肆意劫掠。日本侵略军还从户部银库掠去300万两库银。八国联军总司令、德国元帅瓦德西承认：“所有中国此次所受毁损及抢劫之损失，其详数将永远不能查出，但为数必极重大无疑。”|英法联军|八国联军",
    "Answer": "八国联军"
  },
  {
    "ID": 4849,
    "Question": "1895年，日本强迫清政府签订        ，割去中国台湾全岛及所有附属各岛屿和澎湖列岛。|《马关条约》|《南京条约》",
    "Answer": "《马关条约》"
  },
  {
    "ID": 4850,
    "Question": "位于广东江门的        ，是一座集防卫、居住和中西建筑艺术于一体的多层塔楼式建筑，其特色是融合了中国、古希腊、古罗马等多种建筑风格。|茂盛世居|开平碉楼",
    "Answer": "开平碉楼"
  },
  {
    "ID": 4851,
    "Question": "太平鼓是一项深受老百姓喜爱的民间表演艺术。它是一种以        为道具，以《太平年》为演唱曲调，以祈求太平为理念，以欢乐为目的的民间舞蹈艺术，广泛流行于北京、河北、东北等地区。|双面鼓|单面鼓",
    "Answer": "单面鼓"
  },
  {
    "ID": 4852,
    "Question": "1912年，清帝退位后，        在北京就任临时大总统，建立了代表大地主和买办资产阶级利益的北洋军阀反动政权。|袁世凯|张勋",
    "Answer": "袁世凯"
  },
  {
    "ID": 4853,
    "Question": "我国少数民族布依族世代相传的民族乐器        由布依语音译而来，主要用于各种集会、庆典活动和青年男女的爱情、娱乐生活中。|勒尤|芦笙",
    "Answer": "勒尤"
  },
  {
    "ID": 4854,
    "Question": "辛亥革命是资产阶级领导的以反对封建君主专制制度、建立资产阶级共和国为目的的革命，是一次比较完全意义上的资产阶级民主革命。正如毛泽东指出的：“中国反帝反封建的资产阶级民主革命，正规地说起来，是从        先生开始的。”|康有为|孙中山",
    "Answer": "孙中山"
  },
  {
    "ID": 4855,
    "Question": "位于湖北省赤壁市区西南的        ，是明清时期蒲圻6大古镇之一，亦是松峰茶原产地，素有“砖茶之乡”的美称。|羊楼洞古镇|赤壁古镇",
    "Answer": "羊楼洞古镇"
  },
  {
    "ID": 4856,
    "Question": "怎样才能争得民族独立和人民解放？近代以来的历史表明，必须首先进行        。|反帝反封建的民主革命|改良的方式",
    "Answer": "反帝反封建的民主革命"
  },
  {
    "ID": 4857,
    "Question": "19世纪60年代，为了挽救清政府的统治危机，封建统治阶级中的部分成员主张引进、仿造西方的武器装备和学习西方的科学技术，创设近代企业。这些官员被称为“        ”。|守旧派|洋务派",
    "Answer": "洋务派"
  },
  {
    "ID": 4858,
    "Question": "1917年11月7日，        爆发的十月社会主义革命，开辟了人类历史的新纪元。|俄国|法国",
    "Answer": "俄国"
  },
  {
    "ID": 4859,
    "Question": "“一城十二泉”说的是        。|湖北咸宁|福建泉州",
    "Answer": "湖北咸宁"
  },
  {
    "ID": 4860,
    "Question": "贵州黔西南布依族最古老、最具民族特色的神器和乐器是        。|木鼓|铜鼓",
    "Answer": "铜鼓"
  },
  {
    "ID": 4861,
    "Question": "北京道路的活化石是        。|张坊古战道|京西古道",
    "Answer": "京西古道"
  },
  {
    "ID": 4862,
    "Question": "我国少数民族        素有“水稻民族”之称，传统农业以水稻耕作为主，糯食制作技艺很有特色。其中较著名的有五色糯米饭、独山盐酸菜和糯米烧窖酒等。|布依族|黎族",
    "Answer": "布依族"
  },
  {
    "ID": 4863,
    "Question": "1874年，日本派兵侵犯中国台湾，清政府筹办海防、建设海军之议随之兴起。从十九世纪七十年代到九十年代，分别建成福建水师、广东水师、南洋水师和北洋水师。其中        是清政府的海军主力，拥有舰艇20多艘。|广东水师|北洋水师|南洋水师|福建水师",
    "Answer": "北洋水师"
  },
  {
    "ID": 4864,
    "Question": "19世纪90年代以后，中国民族资本主义有了初步发展。以康有为、梁启超、谭嗣同、严复等为主要代表人物的资产阶级        ，以各种方式宣传变法主张，制造维新舆论，培养变法骨干，组织革新力量，而重点则放在争取光绪皇帝及其周围的帝党官员的支持上，希望通过他们自上而下地实行变法主张。|维新派|革命派",
    "Answer": "维新派"
  },
  {
    "ID": 4865,
    "Question": "北京最高的山峰是        。|香山|灵山",
    "Answer": "灵山"
  },
  {
    "ID": 4866,
    "Question": "北京的母亲河是        。|潮白河|永定河",
    "Answer": "永定河"
  },
  {
    "ID": 4867,
    "Question": "1840年以来中国的历史通常被称为中国        。|现代史|近现代史",
    "Answer": "近现代史"
  },
  {
    "ID": 4868,
    "Question": "我国唯一同时发现三叠纪海生爬行动物化石和鱼化石的地区是        。|四川自贡|贵州兴义",
    "Answer": "贵州兴义"
  },
  {
    "ID": 4869,
    "Question": "1937年7月，日本蓄意制造        ，发动全面侵华战争。|九一八事变|七七事变",
    "Answer": "七七事变"
  },
  {
    "ID": 4870,
    "Question": "补全唐代诗人杜甫《赠卫八处士》诗句：夜雨剪        ，新炊间黄粱。|窗烛|春韭",
    "Answer": "春韭"
  },
  {
    "ID": 4871,
    "Question": "成语“胸有成竹”出自宋代        的《文与可画筼筜谷偃竹记》，意思是画竹子前心里已有竹子的形象，比喻做事之前心中已有通盘的考虑。|苏轼|陆游",
    "Answer": "苏轼"
  },
  {
    "ID": 4872,
    "Question": "干细胞是指        。|肝脏来源的细胞|具有自我更新能力，并且可以分化为其它类型细胞的“种子”细胞|已经脱水的细胞|胚胎",
    "Answer": "具有自我更新能力，并且可以分化为其它类型细胞的“种子”细胞"
  },
  {
    "ID": 4873,
    "Question": "《闹元宵》是中国杰出的民族音乐表演艺术大师曹东扶创作的一首        音乐作品。|古筝|管子|唢呐",
    "Answer": "古筝"
  },
  {
    "ID": 4874,
    "Question": "补全宋代诗人王安石《书湖阴先生壁》诗句：一水护田将绿绕，        。|万山浮动雨来初|两山排闼送青来",
    "Answer": "两山排闼送青来"
  },
  {
    "ID": 4875,
    "Question": "南宋时期担任刑狱官的宋慈编撰的《洗冤集录》是世界上第一部系统的        著作。|解剖学|心理学|法医学|外科学",
    "Answer": "法医学"
  },
  {
    "ID": 4876,
    "Question": "1922年5月，在广州召开的第一次全国劳动大会是中国        第一次全国性的盛会。|工人阶级|农民阶级",
    "Answer": "工人阶级"
  },
  {
    "ID": 4877,
    "Question": "明代官员陈诚的诗句“绿野草铺茵，空山雪积银。四时常觉冷，六月不知春”，写的是        的景色。|中亚|南极|北欧|北极",
    "Answer": "中亚"
  },
  {
    "ID": 4878,
    "Question": "1931年11月25日，中华苏维埃共和国临时中央政府发布通令，成立以        为主席，王稼祥、彭德怀为副主席的中央革命军事委员会（简称中革军委）。|毛泽东|朱德",
    "Answer": "朱德"
  },
  {
    "ID": 4879,
    "Question": "党的二大依据《中国共产党章程》的规定，选举产生了        。|中央局|中央执行委员会",
    "Answer": "中央执行委员会"
  },
  {
    "ID": 4880,
    "Question": "北宋时期官至中书侍郎的        主持制造水运仪象台，并撰有《新仪象法要》《图经本草》。|曾公亮|蔡襄|苏颂|司马光",
    "Answer": "苏颂"
  },
  {
    "ID": 4881,
    "Question": "1924年1月，四川的吴玉章、杨闇公等20余人，秘密组织中国青年共产党，并创办        作为党的刊物。|《湘江评论》|《赤心评论》",
    "Answer": "《赤心评论》"
  },
  {
    "ID": 4882,
    "Question": "根据《中国共产党章程》，预备党员的预备期，从        他为预备党员之日算起。|上级党组织批准|支部大会通过|支部大会上报|支部大会讨论",
    "Answer": "支部大会通过"
  },
  {
    "ID": 4883,
    "Question": "地处内蒙古，一手挽着大兴安岭，一手牵着松嫩平原，被称为“塞外苏杭”的是        。|满洲里市|扎兰屯市|海拉尔区",
    "Answer": "扎兰屯市"
  },
  {
    "ID": 4884,
    "Question": "上海党组织创办的        是一所培养干部的学校，吸收上海、湖南、浙江、安徽等地的青年入学，学习外语和马克思主义基本知识，同时参加一些革命活动。|劳动补习学校|外国语学社",
    "Answer": "外国语学社"
  },
  {
    "ID": 4885,
    "Question": "1922年，        宣言初步阐明了现阶段中国革命的性质、对象、动力、策略、任务和目标，指明了中国革命的前途。|党的三大|党的二大",
    "Answer": "党的二大"
  },
  {
    "ID": 4886,
    "Question": "中国共产党第六次全国代表大会明确指出中国仍然是半殖民地半封建社会，中国革命现在阶段的性质是        。|资产阶级民主革命|无产阶级革命",
    "Answer": "资产阶级民主革命"
  },
  {
    "ID": 4887,
    "Question": "补全唐代诗人王维《杂诗三首》诗句：来日绮窗前，        著花未（也有版本为“着花未”）。|春桃|寒梅",
    "Answer": "寒梅"
  },
  {
    "ID": 4888,
    "Question": "1930年冬到1931年秋，中央根据地和红一方面军在        的指挥下，进行了三次胜利的反“围剿”斗争。|毛泽东、朱德|周恩来、朱德",
    "Answer": "毛泽东、朱德"
  },
  {
    "ID": 4889,
    "Question": "1935年在赣粤边地区坚持艰苦的游击战争期间，        曾写下：“投身革命即为家，血雨腥风应有涯。取义成仁今日事，人间遍种自由花。”|叶剑英|陈毅",
    "Answer": "陈毅"
  },
  {
    "ID": 4890,
    "Question": "补全唐代诗人李白《将进酒》诗句：        ，千金散尽还复来。|天生我材必有用|古来材大难为用",
    "Answer": "天生我材必有用"
  },
  {
    "ID": 4891,
    "Question": "在1928年11月召开的红四军党的第六次代表大会上，        提出了“保护中小商人利益”的提案。|朱德|毛泽东",
    "Answer": "毛泽东"
  },
  {
    "ID": 4892,
    "Question": "党最早提出关于统一战线的思想和主张是在        。|党的一大|党的二大",
    "Answer": "党的二大"
  },
  {
    "ID": 4893,
    "Question": "《祭侄稿》《争座位稿》《祭伯父稿》合称“鲁公三稿”，是唐代书法家颜真卿的        名作。|行草书|楷书",
    "Answer": "行草书"
  },
  {
    "ID": 4894,
    "Question": "1916年，《新青年》发表了        的《青春》一文，不仅强调青年之青，而且强调一个“新”字，指出从精神上、思想上有新青年与旧青年之分，希望青年们站在时代前列，做一个有为的新青年。|胡适|李大钊",
    "Answer": "李大钊"
  },
  {
    "ID": 4895,
    "Question": "1919年1月，        在《每周评论》发表的《新纪元》一文中指出，十月革命“是世界革命的新纪元，是人类觉醒的新纪元”，它将“带来新生活、新文明、新世界”，中国人民应当走十月革命的道路。|李大钊|陈独秀",
    "Answer": "李大钊"
  },
  {
    "ID": 4896,
    "Question": "人称“王大令”的东晋书法家是        ，有作品《洛神赋十三行》传世。|王羲之|王献之",
    "Answer": "王献之"
  },
  {
    "ID": 4898,
    "Question": "康有为曾经盛赞        有“十美”：一曰笔力雄强，二曰气象浑穆，三曰笔法跳跃，四曰点画峻厚，五曰意态奇逸，六曰精神飞动，七曰兴趣酣足，八曰骨法洞达，九曰结构天成，十曰血肉丰美。|草书体|魏书体",
    "Answer": "魏书体"
  },
  {
    "ID": 4899,
    "Question": "中华全国学生联合会是中国共产党领导下的中国高等学校学生会、研究生会和中等学校学生会的联合组织，简称全国学联。中华全国学生联合会是五四运动的直接产物。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 4900,
    "Question": "清代批评家刘熙载曾提出“书者，如也。如其学，如其才，如其志，总之曰如其人而已”，认为一个人的书法作品与他的学养、才情、        有关。|体貌|志向",
    "Answer": "志向"
  },
  {
    "ID": 4901,
    "Question": "1920年1月，        在《时事新报》副刊《学灯》上发表了《凤凰涅槃》，该诗歌以凤凰涅槃的古老传说为题材，体现了反帝反封建的五四精神和乐观主义的战斗精神。|陈独秀|胡适|郭沫若",
    "Answer": "郭沫若"
  },
  {
    "ID": 4902,
    "Question": "“人的文学”是五四时期文学革命中有关文学内容改革的一个主张和口号，包含了两方面内容：提倡新文学应以人道主义思想为核心；反对束缚人性的封建文学。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 4903,
    "Question": "五四运动的直接导火线是        。|俄国十月革命|中国在巴黎和会上的外交失败|第一次世界大战",
    "Answer": "中国在巴黎和会上的外交失败"
  },
  {
    "ID": 4905,
    "Question": "1919年9月、11月，李大钊在《新青年》第六卷第五号、第六号上连续发表        一文，肯定马克思主义为“世界改造原动的学说”，对马克思主义作了比较全面、系统的介绍。|《再论问题与主义》|《我的马克思主义观》",
    "Answer": "《我的马克思主义观》"
  },
  {
    "ID": 4906,
    "Question": "《新湖南》是五四运动时期创办的刊物，自周刊第7期起，        接任主编，对该刊进行革新，继承《湘江评论》传统，成为反对军阀统治、宣传革命思想和社会主义的刊物。|毛泽东|蔡和森",
    "Answer": "毛泽东"
  },
  {
    "ID": 4907,
    "Question": "五四时期发生在马克思主义者同资产阶级改良主义者、无政府主义者之间的论争，是马克思主义传播过程中的第一场交锋。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 4908,
    "Question": "“颜筋柳骨”中的“颜”是指书法家        。|颜如玉|颜真卿",
    "Answer": "颜真卿"
  },
  {
    "ID": 4909,
    "Question": "1918年4月，毛泽东与蔡和森等人在长沙发起组织        ，从事革命活动。1920年秋，新民学会已经拥有100多名会员，是一个有相当社会影响的进步团体。|文学研究会|新民学会",
    "Answer": "新民学会"
  },
  {
    "ID": 4910,
    "Question": "明代书法家董其昌认为书法要“生”。对“生”的意思，以下理解不正确的是        。|生机|生趣|生疏|生面",
    "Answer": "生疏"
  },
  {
    "ID": 4911,
    "Question": "旧石器时代，是以使用        石器为标志的人类物质文化发展阶段。|烧制|磨制|打制",
    "Answer": "打制"
  },
  {
    "ID": 4912,
    "Question": "根据《中华人民共和国民法典》，依法负担被监护人抚养费、赡养费、扶养费的父母、子女、配偶等，被人民法院撤销监护人资格后，        继续履行负担的义务。|应当|可以不必",
    "Answer": "应当"
  },
  {
    "ID": 4913,
    "Question": "1917年2月，陈独秀在《新青年》上发表        ，高举“文学革命军”大旗，提出“今欲革新政治，势不得不革新盘踞于运用此政治者精神界之文学”。|《文学改良刍议》|《文学革命论》",
    "Answer": "《文学革命论》"
  },
  {
    "ID": 4914,
    "Question": "东晋书法家王献之的传世名作《鸭头丸帖》仅2行15字。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 4916,
    "Question": "1979年10月30日，邓小平在中国文学艺术工作者第四次代表大会上指出：“我们要在建设高度物质文明的同时，提高全民族的科学文化水平，发展高尚的丰富多彩的文化生活，建设高度的社会主义        。”|精神文明|社会文明",
    "Answer": "精神文明"
  },
  {
    "ID": 4917,
    "Question": "2005年12月29日，十届全国人大常委会第十九次会议决定，自2006年1月1日起废止《中华人民共和国        条例》。由此，一个在我国存在2600年的古老税种宣告终结。|土地税|农业税",
    "Answer": "农业税"
  },
  {
    "ID": 4918,
    "Question": "魏晋南北朝碑刻        上，字的大小错落，歪斜有致，被后人评为“如老翁携幼孙而行”。|《郑文公碑》|《爨宝子碑》",
    "Answer": "《爨宝子碑》"
  },
  {
    "ID": 4919,
    "Question": "提出“用笔在心，心正则笔正”的唐代书法家是        。|颜真卿|柳公权",
    "Answer": "柳公权"
  },
  {
    "ID": 4920,
    "Question": "宋代文学家、书法家        曾提出“退笔如山未足珍，读书万卷始通神”，强调学问的重要。|苏轼|黄庭坚",
    "Answer": "苏轼"
  },
  {
    "ID": 4921,
    "Question": "河南洛阳龙门石窟的“龙门二十品”是魏书体中的代表作。二十品中，有十九品分布在        里。|古阳洞|慈香窑",
    "Answer": "古阳洞"
  },
  {
    "ID": 4922,
    "Question": "初期新文化运动的一项主要内容是文学革命。1917年1月，        在《新青年》上发表《文学改良刍（chú）议》一文，较系统地提出文学改良的主张，鼓吹以白话文代替文言文，以白话文学为中国文学之正宗。|李大钊|陈独秀|胡适",
    "Answer": "胡适"
  },
  {
    "ID": 4926,
    "Question": "汉元帝时，书法家史游写有《急就章》一篇。后人取其一字，将史游所用书体命名为        。|章草|急草",
    "Answer": "章草"
  },
  {
    "ID": 4927,
    "Question": "1921年1月4日在北京成立的文学研究会，是五四新文学运动中最早成立的新文学社团。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 4928,
    "Question": "迄今为止中国发现的年代最早的成熟文字系统是        。|行书|楷书|甲骨文",
    "Answer": "甲骨文"
  },
  {
    "ID": 4930,
    "Question": "文武分职、将相殊途萌发于        晚期。|春秋|夏朝|秦朝",
    "Answer": "春秋"
  },
  {
    "ID": 4931,
    "Question": "西晋书法家索靖的《月仪帖》的内容是        。|日历|农书|写信时参考的文范",
    "Answer": "写信时参考的文范"
  },
  {
    "ID": 4933,
    "Question": "章草是一种快速书写的        体。|隶书|篆书",
    "Answer": "隶书"
  },
  {
    "ID": 4935,
    "Question": "九十岁时仍可作蝇头小楷的明代书法家是        。|文徵明|祝允明",
    "Answer": "文徵明"
  },
  {
    "ID": 4936,
    "Question": "著有《南北书派论》《北碑南帖论》的清代书法理论家是        。|阮元|康有为",
    "Answer": "阮元"
  },
  {
    "ID": 4937,
    "Question": "1920年9月，        发表《谈政治》一文，明确宣布：“我承认用革命的手段建设劳动阶级（即生产阶级）的国家，创造那禁止对内对外一切掠夺的政治、法律，为现代社会第一需要。”这表明，他已站到马克思主义立场上来了。|李大钊|陈独秀",
    "Answer": "陈独秀"
  },
  {
    "ID": 4938,
    "Question": "获得博闻、德行、书翰、词藻、忠直“五善”殊荣的唐代书法家是        。|欧阳询|虞世南|薛稷|褚遂良",
    "Answer": "虞世南"
  },
  {
    "ID": 4939,
    "Question": "1919年3月，胡适创作了剧本        ，发表于《新青年》，这样的戏剧实践为新文化运动的深入提供了新的视角，开辟了新的道路。|《终身大事》|《名优之死》",
    "Answer": "《终身大事》"
  },
  {
    "ID": 4940,
    "Question": "1918年5月，鲁迅率先在《新青年》上发表白话小说《狂人日记》。这篇小说对吃人的封建礼教进行了血泪控诉和无情鞭挞，成为把文学革命的形式和内容相结合的典范，在中国近现代文学史上有着重要的地位和影响。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 4941,
    "Question": "唐代诗人        曾经夜宿小山楼，留下诗作《题金陵渡》：“金陵津渡小山楼，一宿行人自可愁，潮落夜江斜月里，两三星火是瓜洲。”|李白|杜牧|张祜|杜甫",
    "Answer": "张祜"
  },
  {
    "ID": 4942,
    "Question": "小篆是        代时颁行全国的。|元|宋|秦|唐",
    "Answer": "秦"
  },
  {
    "ID": 4943,
    "Question": "五四文学革命中，        提出白话文学应为“中国文学之正宗”的思想。|胡适|鲁迅",
    "Answer": "胡适"
  },
  {
    "ID": 4944,
    "Question": "1918年5月，        率先在《新青年》上发表白话小说《狂人日记》，对吃人的封建礼教进行了血泪控诉和无情鞭挞，成为文学革命形式和内容相结合的典范。|鲁迅|瞿秋白",
    "Answer": "鲁迅"
  },
  {
    "ID": 4945,
    "Question": "“蚕头雁尾”是哪种书体的特征？        |草书|行书|隶书|楷书",
    "Answer": "隶书"
  },
  {
    "ID": 4946,
    "Question": "我国书法艺术博大精深，“欧体”是唐代书法家        开创的字体。|欧阳询|欧阳修",
    "Answer": "欧阳询"
  },
  {
    "ID": 4947,
    "Question": "石首鱼类以善叫而闻名，其声音像碾轧声、打鼓声、蜂雀的飞翔声、猫叫声和呼哨声，其叫声在交配期间特别常见，目的是        。|觅食|集群",
    "Answer": "集群"
  },
  {
    "ID": 4948,
    "Question": "1997年，党的十五大首次使用“        ”这个概念，把这一理论作为指引党继续前进的旗帜。|邓小平理论|毛泽东思想",
    "Answer": "邓小平理论"
  },
  {
    "ID": 4949,
    "Question": "万里长江向东流，但到了湖北省嘉鱼县境内，突然拐了一道大弯，形成了葫芦形江流的半岛地势，至此，长江就形成了一段环形套似的走向，故有“万里长江向东流，三十里西流过        ”一说。|荆州|簰洲",
    "Answer": "簰洲"
  },
  {
    "ID": 4950,
    "Question": "家庭栽培的白萝卜之所以出现分叉现象，是因为本应该竖直生长的根受到了阻碍。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 4951,
    "Question": "公元前105年，司马迁等人建议汉武帝造新历法。公元前104年，新历造成，改元封七年为太初元年，以正月（寅月）为岁首。这个新历法就是历学史上著名的《        》。|颛顼历|太初历",
    "Answer": "太初历"
  },
  {
    "ID": 4952,
    "Question": "1955年4月，亚非29个国家政府首脑在印度尼西亚        举行会议。周恩来率中国代表团出席会议，在会上鲜明提出“求同存异”的方针。|泗水|万隆|雅加达",
    "Answer": "万隆"
  },
  {
    "ID": 4953,
    "Question": "位于广西壮族自治区兴安县境内的灵渠，公元前214年凿成通航，是古代中国劳动人民创造的一项伟大工程。2018年8月，灵渠入选        。|世界灌溉工程遗产名录|文化与自然双重遗产|世界文化遗产",
    "Answer": "世界灌溉工程遗产名录"
  },
  {
    "ID": 4954,
    "Question": "广西        边境旅游试验区由国务院于2018年4月同意设立，旨在通过强化政策集成和制度创新，推进沿边重点地区全域旅游发展，打造边境旅游目的地，对全国旅游业的改革创新发挥先行示范作用。|东兴|百色|防城港|崇左",
    "Answer": "防城港"
  },
  {
    "ID": 4956,
    "Question": "未经商标注册人的许可，在同一种商品上使用与其注册商标近似的商标，属侵犯注册商标专用权的行为。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 4957,
    "Question": "2017年，大熊猫“        ”和“        ”从成都大熊猫繁育研究基地赴德国，参与为期15年的大熊猫科研保护国际合作。|添添 美香|欢欢 香香|梦梦 娇庆|彩陶 湖春",
    "Answer": "梦梦 娇庆"
  },
  {
    "ID": 4958,
    "Question": "以大熊猫、扭角羚、川金丝猴、珙桐、红豆杉等珍稀濒危野生动、植物及其自然生态环境为主要保护对象的        ，位于四川省广元市青川县之西北角，地处四川盆地北部边缘，龙门山西北侧，摩天岭南麓。|唐家河国家级自然保护区|王朗国家级自然保护区",
    "Answer": "唐家河国家级自然保护区"
  },
  {
    "ID": 4960,
    "Question": "“江南佳丽地，金陵帝王州”是描写南京的诗句，该诗句出自        的《入朝曲》。|谢朓|何逊|李白|杜甫",
    "Answer": "谢朓"
  },
  {
    "ID": 4961,
    "Question": "下列典故与项羽有关的是        。|隔岸观火|草船借箭|破釜沉舟|背水一战",
    "Answer": "破釜沉舟"
  },
  {
    "ID": 4962,
    "Question": "圈养大熊猫的平均寿命为        。|10~15岁|15~20岁|25~30岁",
    "Answer": "25~30岁"
  },
  {
    "ID": 4963,
    "Question": "为实施义务教育和国家教育规划而编写出版教科书，可以不经著作权人许可，在教科书中汇编已经发表的作品片段，但应当按照规定向著作权人支付报酬，指明作者姓名或者名称、作品名称，并且不得侵犯著作权人依照著作权法享有的其他权利。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 4964,
    "Question": "2016年9月3日，习近平在二十国集团工商峰会开幕式上指出，共同构建绿色低碳的全球能源治理格局，推动全球绿色发展合作；共同构建包容联动的全球发展治理格局，以落实联合国        可持续发展议程为目标，共同增进全人类福祉！|2035年|2020年|2030年",
    "Answer": "2030年"
  },
  {
    "ID": 4965,
    "Question": "下列著作中，        被认为是“我国现存最早总结江南水稻地区栽培技术的一部农书”。|《王祯农书》|《农桑辑要》|《陈旉农书》|《农政全书》",
    "Answer": "《陈旉农书》"
  },
  {
    "ID": 4966,
    "Question": "全球变暖已经引致冰冻圈大范围萎缩，包括冰盖冰川质量流失、雪盖及北极海冰减少，以及冻土升温。2006~2015年，全球平均海平面上升速度为每年        。|1.4毫米|3.6毫米|0.36毫米",
    "Answer": "3.6毫米"
  },
  {
    "ID": 4967,
    "Question": "1972年—1974年，考古工作者先后在湖南长沙发掘了3座西汉时期墓葬。被命名为        的这批墓葬结构宏伟复杂完整，出土丝织品、帛书、帛画、中草药等重要文物3000余件。|曾侯乙墓|马王堆汉墓|海昏侯墓|三星堆遗址",
    "Answer": "马王堆汉墓"
  },
  {
    "ID": 4968,
    "Question": "2013年11月，习近平在山东考察时指出，发端于莱西的        ，在全国起到了很好的示范引领作用。|乡村文化建设|村级组织配套建设",
    "Answer": "村级组织配套建设"
  },
  {
    "ID": 4969,
    "Question": "有关台风登陆，以下说法正确的是        。|台风登陆就意味着过程的结束|台风登陆后强度锐减，影响较小|台风登陆后逐渐减弱，但仍可能产生较大的风雨影响",
    "Answer": "台风登陆后逐渐减弱，但仍可能产生较大的风雨影响"
  },
  {
    "ID": 4970,
    "Question": "下列中国航天史上的重要里程碑事件，按时间先后顺序排列正确的是：①“嫦娥一号”成功发射 ②“东方红一号”成功发射③“天宫一号”成功发射 ④“神舟五号载人飞船”成功发射。        |①②④③|②③④①|②④①③|②①④③",
    "Answer": "②④①③"
  },
  {
    "ID": 4972,
    "Question": "在我国古建筑中多用        的形状作排水口的装饰。|狻猊|麒麟|螭（chī）",
    "Answer": "螭（chī）"
  },
  {
    "ID": 4973,
    "Question": "新疆维吾尔自治区的        位于我国最西端。|云贵高原|帕米尔高原|青藏高原",
    "Answer": "帕米尔高原"
  },
  {
    "ID": 4974,
    "Question": "先秦地理学著作        记录了我国古代地理、历史、民族、神话、生物、水利等诸多方面的内容。|《禹贡地域图》|《山海经》|《水经注》|《皇舆全览图》",
    "Answer": "《山海经》"
  },
  {
    "ID": 4975,
    "Question": "2017年10月18日，习近平在中国共产党第十九次全国代表大会上的报告指出，牢牢坚持        这个党和国家的生命线、人民的幸福线，领导和团结全国各族人民，以经济建设为中心，坚持四项基本原则，坚持改革开放，自力更生，艰苦创业，为把我国建设成为富强民主文明和谐美丽的社会主义现代化强国而奋斗。|群众路线|党的基本路线|四项基本原则",
    "Answer": "党的基本路线"
  },
  {
    "ID": 4977,
    "Question": "京杭大运河始建于        时期。|秦朝|战国|隋朝|春秋",
    "Answer": "春秋"
  },
  {
    "ID": 4978,
    "Question": "“新竹高于旧竹枝，全凭老干为扶持。”出自清代诗人        所作的《新竹》。|龚自珍|康有为|郑板桥|曹雪芹",
    "Answer": "郑板桥"
  },
  {
    "ID": 4980,
    "Question": "中国唯一的载人航天发射场是        。它是中国创建最早、规模最大的综合型导弹、卫星发射中心。|酒泉卫星发射中心|文昌航天发射场|太原卫星发射中心|西昌卫星发射中心",
    "Answer": "酒泉卫星发射中心"
  },
  {
    "ID": 4982,
    "Question": "2016年7月1日，习近平在庆祝中国共产党成立95周年大会上指出，        是党执政兴国的第一要务，是解决中国所有问题的关键。|发展|稳定|改革",
    "Answer": "发展"
  },
  {
    "ID": 4983,
    "Question": "2014年9月5日，习近平在庆祝全国人民代表大会成立六十周年大会上指出，        是坚持党的领导、人民当家作主、依法治国有机统一的根本制度安排。|人民代表大会制度|民族区域自治制度|中国共产党领导的多党合作和政治协商制度",
    "Answer": "人民代表大会制度"
  },
  {
    "ID": 4984,
    "Question": "以下选项中，“        ”比喻新出现的有一定积淀积累的人事物等推动旧的人事物等的在某方面的发展等情况。|总把新桃换旧符|任尔东西南北风|长江后浪推前浪|万紫千红总是春",
    "Answer": "长江后浪推前浪"
  },
  {
    "ID": 4985,
    "Question": "小说《沉沦》的作者是        。|鲁迅|茅盾|周作人|郁达夫",
    "Answer": "郁达夫"
  },
  {
    "ID": 4986,
    "Question": "臭氧是氧气的同素异形体，主要分布在地球周围约10~50km的高空中，保护地球不被        过度照射。在较高的浓度并较长时间处于臭氧环境中，会对人体产生危害。|红外线|紫外线",
    "Answer": "紫外线"
  },
  {
    "ID": 4987,
    "Question": "2016年8月19日至20日，习近平在全国卫生与健康大会上指出，要坚持基本医疗卫生事业的        ，不断完善制度、扩展服务、提高质量，让广大人民群众享有公平可及、系统连续的预防、治疗、康复、健康促进等健康服务。|盈利性|服务性|公益性",
    "Answer": "公益性"
  },
  {
    "ID": 4988,
    "Question": "丁忧，是中国古代官员在        去世后，必须暂离公职，回籍守丧三年的职官管理制度。|子女|父母",
    "Answer": "父母"
  },
  {
    "ID": 4990,
    "Question": "黔金丝猴是国家一级重点保护野生动物，常年生活在中国贵州省武陵山脉        。|雷公山|韭菜坪|佛顶山|梵净山",
    "Answer": "梵净山"
  },
  {
    "ID": 4992,
    "Question": "“阊阖千门万户开，三郎沉醉打球回。九龄已老韩休死，无复明朝谏疏来。”该诗所指的皇帝是        。|唐中宗李显|唐高祖李渊|唐太宗李世民|唐玄宗李隆基",
    "Answer": "唐玄宗李隆基"
  },
  {
    "ID": 4993,
    "Question": "青头潜鸭是国家一级重点保护野生动物，IUCN（世界自然保护联盟）物种红色名录濒危等级——        。|近危（NT）|易危（VU）|极危（CR）|濒危（EN）",
    "Answer": "极危（CR）"
  },
  {
    "ID": 4995,
    "Question": "发明专利权的期限为        ，专利权人应当自被授予专利权的        开始缴纳年费。|二十年 当年|十五年 下一年",
    "Answer": "二十年 当年"
  },
  {
    "ID": 4996,
    "Question": "授予专利权当年以后的年费应当在        缴纳。|本年度期满前|本年度期满后|上一年度期满前",
    "Answer": "上一年度期满前"
  },
  {
    "ID": 5000,
    "Question": "国家知识产权局商标局作出宣告注册商标无效的决定，应当书面通知当事人。当事人对商标局的决定不服的，可以自收到通知之日起        内向商标评审委员会申请复审。|十五日|三十日",
    "Answer": "十五日"
  },
  {
    "ID": 5001,
    "Question": "同中华人民共和国的国家名称、国旗、国徽、国歌、军旗、军徽、军歌、勋章等相同或者近似的标志，不得作为商标使用。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 5002,
    "Question": "生产、经营者不得将“驰名商标”字样用于商品、商品包装或者容器上。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 5003,
    "Question": "商标在中国政府主办的或者承认的国际展览会展出的商品上首次使用的，自该商品展出之日起六个月内，该商标的注册申请人可以享有优先权。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 5004,
    "Question": "申请注册的商标，应当有        ，便于识别，并不得与他人在先取得的合法权利相冲突。|美感|显著特征",
    "Answer": "显著特征"
  },
  {
    "ID": 5005,
    "Question": "转让注册商标的，转让人和受让人应当签订转让协议，并共同向商标局提出申请。        应当保证使用该注册商标的商品质量。|受让人|转让人",
    "Answer": "受让人"
  },
  {
    "ID": 5006,
    "Question": "下列关于申请商标注册或者办理其他商标事宜的说法，正确的是        。|必须委托商标代理机构办理|可以自行办理，也可以委托依法设立的商标代理机构办理|必须自行办理",
    "Answer": "可以自行办理，也可以委托依法设立的商标代理机构办理"
  },
  {
    "ID": 5007,
    "Question": "注册商标成为其核定使用的商品的通用名称或者没有正当理由连续        不使用的，任何单位或者个人可以向商标局申请撤销该注册商标。|五年|一年|三年",
    "Answer": "三年"
  },
  {
    "ID": 5008,
    "Question": "缺乏显著特征的标志经过使用取得显著特征，并便于识别的，        作为商标注册。|不可以|可以",
    "Answer": "可以"
  },
  {
    "ID": 5009,
    "Question": "两个或者两个以上的商标注册申请人，在同一种商品或者类似商品上，以相同或者近似的商标申请注册的，初步审定并公告        的商标。|申请在先|使用在先",
    "Answer": "申请在先"
  },
  {
    "ID": 5010,
    "Question": "转让注册商标经核准后，予以公告。受让人自        起享有商标专用权。|转让合同签订之日|公告之日|转让合同生效之日",
    "Answer": "公告之日"
  },
  {
    "ID": 5011,
    "Question": "注册商标有效期满，需要继续使用的，商标注册人应当在期满前十二个月内按照规定办理续展手续。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 5012,
    "Question": "申请注册和使用商标，应当遵循        原则。|诚实信用|强制注册",
    "Answer": "诚实信用"
  },
  {
    "ID": 5013,
    "Question": "县级以上行政区划的地名或者公众知晓的外国地名，不得作为商标。但是，地名具有其他含义或者作为集体商标、证明商标组成部分的除外。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 5014,
    "Question": "每年的4月26日是世界        日。|知识产权|卫生",
    "Answer": "知识产权"
  },
  {
    "ID": 5015,
    "Question": "商标注册人可以通过签订商标使用许可合同，许可他人使用其注册商标。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 5016,
    "Question": "对初步审定公告的商标提出异议的，商标局应当听取异议人和被异议人陈述事实和理由，经调查核实后，自公告期满之日起        内作出是否准予注册的决定，并书面通知异议人和被异议人。|十二个月|三个月",
    "Answer": "十二个月"
  },
  {
    "ID": 5017,
    "Question": "以三维标志申请注册商标的，仅由商品自身的性质产生的形状、为获得技术效果而需有的商品形状或者使商品具有实质性价值的形状，不得注册。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 5018,
    "Question": "转让注册商标的，商标注册人对其在同一种商品上注册的近似的商标，或者在类似商品上注册的相同或者近似的商标，应当一并转让。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 5020,
    "Question": "根据《中华人民共和国专利法实施细则》，多缴、重缴、错缴专利费用的，当事人可以自        起3年内，向国务院专利行政部门提出退款请求，国务院专利行政部门应当予以退还。|缴费日|发现错缴之日",
    "Answer": "缴费日"
  },
  {
    "ID": 5021,
    "Question": "注册商标的有效期为        ，自核准注册之日起计算。|五年|十年",
    "Answer": "十年"
  },
  {
    "ID": 5022,
    "Question": "南北朝时期北魏书法家        的作品被康有为《广艺舟双楫》评为：“体高气逸，密致而通理，如仙人啸树，海客泛槎，令人想象无尽。”|王羲之|郑道昭",
    "Answer": "郑道昭"
  },
  {
    "ID": 5023,
    "Question": "南北朝时期南陈、隋朝之间书法家        是东晋书法家王羲之的第七世孙，作品《真草千字文》开唐代书风之先声。|智永|王僧虔",
    "Answer": "智永"
  },
  {
    "ID": 5024,
    "Question": "子时，旧式计时法指夜里        的时间。|二十四点钟|二十三点钟|十一点钟到一点钟|一点钟",
    "Answer": "十一点钟到一点钟"
  },
  {
    "ID": 5026,
    "Question": "补全唐代诗人王维《积雨辋川庄作》诗句：野老与人争席罢，        何事更相疑。|海鸥|燕雀",
    "Answer": "海鸥"
  },
  {
    "ID": 5027,
    "Question": "纳米是长度计量单位之一。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 5028,
    "Question": "“我到过许多地方 数这个城市最年轻 它是这样漂亮 令人一见倾心 不是瀚海蜃楼 不是蓬莱仙境 它的一草一木 都由血汗凝成……”著名诗人艾青的这首诗中“年轻的城”是指现在的        。|深圳市|珠海市|石河子市|上海市",
    "Answer": "石河子市"
  },
  {
    "ID": 5029,
    "Question": "我国火箭起飞后，多往        两个方向飞。|西、北|东、北|西、南|东、南",
    "Answer": "东、南"
  },
  {
    "ID": 5030,
    "Question": "“名列前茅”这一成语，现在是指考试或功绩位于前列。然而在中国古代，“前茅”特指军中的        ，也就是军队前哨、侦察兵。|弓箭手|火头军|斥候",
    "Answer": "斥候"
  },
  {
    "ID": 5031,
    "Question": "1944年4月，毛泽东在延安高级干部会议上作        的讲演，传达中央政治局关于研究党的历史经验应取何种态度等几个重要问题的结论，并总结了抗日战争的经验。|《新民主主义论》|《反对党八股》|《学习和时局》|《论持久战》",
    "Answer": "《学习和时局》"
  },
  {
    "ID": 5032,
    "Question": "公元279年，晋武帝司马炎举大军进攻        ，后统一全国，结束了自东汉末年以来长期分裂割据的局面。|蜀国|魏国|吴国",
    "Answer": "吴国"
  },
  {
    "ID": 5033,
    "Question": "元代书法家赵孟頫在我国书法史上的一大功绩是复兴        。|唐法|晋法",
    "Answer": "晋法"
  },
  {
    "ID": 5034,
    "Question": "补全宋代诗人苏轼《惠崇春江晚景》诗句：蒌蒿满地芦芽短，正是        欲上时。|河豚|鲈鱼",
    "Answer": "河豚"
  },
  {
    "ID": 5035,
    "Question": "嫦娥四号探测器是在我国        发射成功的。|文昌航天发射场|西昌卫星发射中心|酒泉卫星发射中心|太原卫星发射中心",
    "Answer": "西昌卫星发射中心"
  },
  {
    "ID": 5036,
    "Question": "国家保密行政管理部门主管全国的保密工作。        级以上地方各级保密行政管理部门在上级保密行政管理部门指导下，主管本行政区域的保密工作。|省|乡|地市|县",
    "Answer": "县"
  },
  {
    "ID": 5037,
    "Question": "中国古代以农业立国，农业讲究时令节气，春耕、夏耘、秋收、冬藏，下列诗词和时令节气相关的是        。|但愿人长久，千里共婵娟|借问酒家何处有？牧童遥指杏花村|独在异乡为异客，每逢佳节倍思亲|月上柳梢头，人约黄昏后",
    "Answer": "借问酒家何处有？牧童遥指杏花村"
  },
  {
    "ID": 5038,
    "Question": "2018年8月21日至22日，习近平在全国宣传思想工作会议上指出，要扎实抓好        融媒体中心建设，更好引导群众、服务群众。|地市级|省级|县级",
    "Answer": "县级"
  },
  {
    "ID": 5039,
    "Question": "我国著作权法不适用于        。|通用表格|美术作品|文字作品|口述作品",
    "Answer": "通用表格"
  },
  {
    "ID": 5040,
    "Question": "补全宋代诗人苏轼《惠崇春江晚景》诗句：竹外桃花三两枝，春江水暖        先知。|鸭|鱼",
    "Answer": "鸭"
  },
  {
    "ID": 5041,
    "Question": "清代文学家刘熙载评价晚唐词人温庭筠时，说他“词精妙绝人，然类不出乎        ”，即他的词以反映妇女生活和恋情为主。|山水田园|绮怨",
    "Answer": "绮怨"
  },
  {
    "ID": 5042,
    "Question": "宋朝杨时与游酢为了拜访理学家程颐，在他家门前冒雪等待的故事是“        ”。|程门立雪|三顾茅庐",
    "Answer": "程门立雪"
  },
  {
    "ID": 5043,
    "Question": "根据我国专利法，发明专利权的期限为二十年，实用新型专利权的期限为        年，外观设计专利权的期限为        年，均自申请日起计算。|十 十五|十 十",
    "Answer": "十 十五"
  },
  {
    "ID": 5044,
    "Question": "丹顶鹤是国家一级重点保护野生动物，栖息于近水浅滩，取食鱼类、甲壳类、昆虫、植物等。江苏        湿地珍禽国家级自然保护区是全国重要的丹顶鹤越冬地。|盐城|南京|镇江|苏州",
    "Answer": "盐城"
  },
  {
    "ID": 5045,
    "Question": "有一种说唱音乐，是由佛教寺院为宣传教义而设立的，用说与唱的形式，将佛教经文或教义讲唱出来，在唐代影响很大，这种说唱音乐是        。|鼓子词|唱赚|变文",
    "Answer": "变文"
  },
  {
    "ID": 5046,
    "Question": "明末清初思想家        曾提出“保天下者，匹夫之贱，与有责焉耳矣”的名言，被后人概括为“天下兴亡，匹夫有责”。|李贽|黄宗羲|顾炎武|王夫之",
    "Answer": "顾炎武"
  },
  {
    "ID": 5049,
    "Question": "补全宋代诗人曾几《三衢（qú）道中》诗句：绿阴        来时路，添得黄鹂四五声。|不挡|不减",
    "Answer": "不减"
  },
  {
    "ID": 5050,
    "Question": "河南洛阳龙门石窟中的《始平公造像记》，是        中的代表作。|草书体|魏书体",
    "Answer": "魏书体"
  },
  {
    "ID": 5052,
    "Question": "《中国居民膳食指南（2022）》建议：餐餐有蔬菜，保证每天摄入不少于        克的新鲜蔬菜，深色蔬菜应占1/2。|150|200|100|300",
    "Answer": "300"
  },
  {
    "ID": 5053,
    "Question": "在古代，皇帝和官员的服装上绣的图案有着严格的要求，皇帝衣服上绣的是龙，亲王的衣服上只能绣蟒，那么龙和蟒的区别是        。|龙有“五爪”，蟒有“四爪”|龙有“四爪”，蟒有“五爪”",
    "Answer": "龙有“五爪”，蟒有“四爪”"
  },
  {
    "ID": 5054,
    "Question": "根据《中华人民共和国立法法》，        、军兵种和中国人民武装警察部队，可以根据法律和中央军事委员会的军事法规、决定、命令，在其权限范围内，制定军事规章。|中国人民解放军各战区|中央军事委员会各总部",
    "Answer": "中国人民解放军各战区"
  },
  {
    "ID": 5055,
    "Question": "位于陕西省西安市临潼区行政区域内，南靠骊山，北临渭水，处于骊山北麓的黄土台塬和山前洪积扇的交汇地带的陵墓是        。|明十三陵|秦始皇陵",
    "Answer": "秦始皇陵"
  },
  {
    "ID": 5056,
    "Question": "根据《中华人民共和国立法法》，全国人民代表大会专门委员会、常务委员会工作机构可以对报送备案的行政法规、地方性法规、自治条例和单行条例等进行主动审查，并可以根据需要进行专项审查。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 5057,
    "Question": "螨虫易在高温潮湿的环境中繁殖，是难以用肉眼识别的。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 5058,
    "Question": "劳动者依法享有平等就业的权利。劳动者就业，不因民族、种族、性别、宗教信仰等不同而受歧视。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 5059,
    "Question": "18世纪时，瑞典生物学家        提出了一个完整的生物学分类系统。他把自然界分成植物界、动物界和矿物界。|达尔文|巴斯德|林奈",
    "Answer": "林奈"
  },
  {
    "ID": 5060,
    "Question": "在太阳系的八大行星中，        是除了地球之外的另一个曾经拥有海洋的行星。|火星|金星|水星|木星",
    "Answer": "火星"
  },
  {
    "ID": 5061,
    "Question": "宋慈，字惠父，南宋建宁建阳（今属福建）人，被尊为世界        鼻祖。|刑侦学|中药学|中医学|法医学",
    "Answer": "法医学"
  },
  {
    "ID": 5062,
    "Question": "每年的9月30日为中国烈士纪念日。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 5063,
    "Question": "2015年，中国科学家屠呦呦因发现了青蒿素而获得诺贝尔生理学或医学奖。青蒿素的作用是        。|有效抑制人类免疫缺陷病毒|从根本上降低了河盲症和淋巴丝虫病的病发率|有效降低疟疾患者的死亡率|有助于调控胆固醇代谢",
    "Answer": "有效降低疟疾患者的死亡率"
  },
  {
    "ID": 5064,
    "Question": "“学习强国”APP中“我的”→“咨询”窗口是“学习强国在线服务系统”，该系统为用户提供        小时在线咨询服务。|24|12",
    "Answer": "24"
  },
  {
    "ID": 5065,
    "Question": "1931年12月14日，国民党军第二十六路军在江西        起义，改编为中国工农红军第五军团。|宁都|南昌|井冈山",
    "Answer": "宁都"
  },
  {
    "ID": 5067,
    "Question": "《中国居民膳食指南（2022）》建议：天天吃水果，保证每天摄入        的新鲜水果，果汁不能代替鲜果。|200～350克|50克以内|100～200克|50～100克",
    "Answer": "200～350克"
  },
  {
    "ID": 5068,
    "Question": "党的五大选举产生了党的历史上第一个中央纪律检查监督机构——        。|中央纪律检查委员会|中央监察委员会",
    "Answer": "中央监察委员会"
  },
  {
    "ID": 5069,
    "Question": "为了宣传重视骨质疏松，每年的10月20日被定为“国际骨质疏松日”。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 5070,
    "Question": "秦灭六国后，驿传和亭邮设施逐渐趋于完备。所谓驿传，指的是马和车运送，即以        运送叫作“驿”，以        运送叫作“传”。|马 车|车 马",
    "Answer": "马 车"
  },
  {
    "ID": 5071,
    "Question": "宋代晏殊的《浣溪沙·一曲新词酒一杯》中“无可奈何花落去”的下一句是“        ”。|落梅横笛已三更|无边丝雨细如愁|门前流水尚能西|似曾相识燕归来",
    "Answer": "似曾相识燕归来"
  },
  {
    "ID": 5072,
    "Question": "“天下三分明月夜”的下一句是“        ”。|二分无赖是扬州|斜阳却照深深院|一片孤城万仞山|闻说鸡鸣见日升",
    "Answer": "二分无赖是扬州"
  },
  {
    "ID": 5073,
    "Question": "1947年10月10日，中国人民解放军总部发表由毛泽东起草的《中国人民解放军宣言》，第一次以        形式郑重向中外宣布“打倒蒋介石，解放全中国”的口号。|倡议|宣言",
    "Answer": "宣言"
  },
  {
    "ID": 5074,
    "Question": "1894年11月，孙中山组建        ，立誓“驱除鞑虏，恢复中国，创立合众政府”。|兴中会|同盟会|华兴会",
    "Answer": "兴中会"
  },
  {
    "ID": 5075,
    "Question": "大鹏所城，全称为“大鹏守御千户所城”，位于深圳市大鹏新区，始建于        朝，是明清两代中国海防的军事要塞。|唐|元|宋|明",
    "Answer": "明"
  },
  {
    "ID": 5076,
    "Question": "机关、团体、企业、事业等单位应当落实消防安全主体责任，定期开展        ，及时消除火灾隐患。|防火检查、巡查|监管、督查|消防检查、管理",
    "Answer": "防火检查、巡查"
  },
  {
    "ID": 5077,
    "Question": "牡丹花素来有“国色天香”的美称，在世界上也负有盛名。描绘牡丹的诗句“唯有牡丹真国色，花开时节动京城”，是诗人        所作。|杜甫|李白|刘禹锡|韩愈",
    "Answer": "刘禹锡"
  },
  {
    "ID": 5078,
    "Question": "能辨别面额，票面剩余四分之三（含四分之三）以上，其图案、文字能按原样连接的残缺、污损人民币，金融机构应向持有人按原面额        。|全额兑换|兑换一半",
    "Answer": "全额兑换"
  },
  {
    "ID": 5079,
    "Question": "唐代崔护诗作《题都城南庄》中“去年今日此门中”的下一句是“        ”。|桃未芳菲杏未红|夹岸桃花蘸水开|谁是飞红旧主人|人面桃花相映红",
    "Answer": "人面桃花相映红"
  },
  {
    "ID": 5080,
    "Question": "在哲学史上，休谟认为真理是“观念与主体感觉相符合”，贝克莱断言“真理存在于观念之中”，康德认为“真理是思维与它的先验形式相一致”，这些是主观        的真理观。|唯物主义|唯心主义",
    "Answer": "唯心主义"
  },
  {
    "ID": 5081,
    "Question": "世界文化遗产        ，位于江苏省淮安市，全长70余公里，距今已有1800多年的历史，是中国古代重大的水利工程之一。|洪泽湖大堤|淮北大堤",
    "Answer": "洪泽湖大堤"
  },
  {
    "ID": 5082,
    "Question": "“浩荡离愁白日斜，吟鞭东指即天涯。落红不是无情物，化作春泥更护花”的作者龚自珍与下列的        不属于同一朝代。|文天祥|黄燮清|蒋春霖|林则徐",
    "Answer": "文天祥"
  },
  {
    "ID": 5084,
    "Question": "1982年，第一个被国务院命名为国家森林公园的是        国家森林公园。|张家界|九寨沟|黄山",
    "Answer": "张家界"
  },
  {
    "ID": 5085,
    "Question": "“认识是主体能动地建构客体的活动，主体的认识只能限于现象界，只能从现象界获得普遍必然的知识，而灵魂、世界、上帝等‘物自体’则是信仰的对象。”这是        的哲学观点。|黑格尔|康德",
    "Answer": "康德"
  },
  {
    "ID": 5086,
    "Question": "《中国居民膳食指南（2022）》建议：鱼、禽、肉、蛋摄入要适量，平均每天        。|120～200克|85～110克|55～80克|25～50克",
    "Answer": "120～200克"
  },
  {
    "ID": 5087,
    "Question": "下列选项中，与“吟安一个字，捻断数茎须”的内涵表达一致的是“        ”。|行行重行行，与君生别离|致君尧舜上，再使风俗淳|夜中不能寐，起坐弹鸣琴|两句三年得，一吟双泪流",
    "Answer": "两句三年得，一吟双泪流"
  },
  {
    "ID": 5088,
    "Question": "《曹娥碑》是东晋书法家王羲之的        代表作品之一。|楷书|行草书",
    "Answer": "楷书"
  },
  {
    "ID": 5089,
    "Question": "毛泽东的词句“世上无难事”，下一句是“        ”。|只怕有心人|只要不畏难|只要肯登攀|只要肯攀登",
    "Answer": "只要肯登攀"
  },
  {
    "ID": 5090,
    "Question": "明代著名书画家        ，松江华亭人，“华亭画派”杰出代表，其作品兼有“颜骨赵姿”之美。|董其昌|黄公望|倪瓒|董源",
    "Answer": "董其昌"
  },
  {
    "ID": 5091,
    "Question": "越剧是        地方戏曲剧种之一，起源于嵊县（今嵊州市），因其唱腔优美、表演细腻而闻名于全国。|广东|江苏|浙江",
    "Answer": "浙江"
  },
  {
    "ID": 5093,
    "Question": "“学习强国”学习平台专设用户服务中心，热线服务电话号码为        ，热线服务时间为：9:00—21:00。|12119|12361|114",
    "Answer": "12361"
  },
  {
    "ID": 5094,
    "Question": "根据《绿色食品标志管理办法》，我国的绿色食品标志使用证书有效期        年。|四|二|三|一",
    "Answer": "三"
  },
  {
    "ID": 5095,
    "Question": "新中国成立后发行的第一套邮票是        。|1980年 SB（1）1980《童话—“咕咚”》|1949年 纪1《庆祝中国人民政治协商会议第一届全体会议》|1951年 特1《国徽》|1974年 J1《万国邮政联盟成立一百周年纪念》",
    "Answer": "1949年 纪1《庆祝中国人民政治协商会议第一届全体会议》"
  },
  {
    "ID": 5096,
    "Question": "中国传统四大节日中，端午是中国首个被列入世界非物质文化遗产的节日。下列诗句描写端午节的是        。|彩线轻缠红玉臂，小符斜挂绿云鬟|白头太守真愚甚，满插茱萸望辟邪|借问酒家何处有？牧童遥指杏花村|暮云收尽溢清寒，银汉无声转玉盘",
    "Answer": "彩线轻缠红玉臂，小符斜挂绿云鬟"
  },
  {
    "ID": 5097,
    "Question": "老电影数字修复包括        和        。|综合修复 个别修复|软件修复 硬件修复|画面修复 声音修复|人工修复 电脑修复",
    "Answer": "画面修复 声音修复"
  },
  {
    "ID": 5099,
    "Question": "武昌鱼早在1700多年前的三国时期，已饮誉大江南北。毛主席的著名词句“        ”，让武昌鱼声名大噪。|秋来倍忆武昌鱼，梦著只在巴陵道|迢迢建业水，中有武昌鱼|才饮长沙水，又食武昌鱼",
    "Answer": "才饮长沙水，又食武昌鱼"
  },
  {
    "ID": 5100,
    "Question": "1948年秋，人民解放战争进入夺取全国胜利的决定性阶段。根据毛泽东和中央军委的部署，中国人民解放军选择首先在        展开战略决战。|华北|东北|西北|华东",
    "Answer": "东北"
  },
  {
    "ID": 5101,
    "Question": "机动车通过没有交通信号灯、交通标志、交通标线或者交通警察指挥的交叉路口时，应当减速慢行，并让行人和优先通行的车辆先行。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 5102,
    "Question": "2022年12月，践行中国山水林田湖草生命共同体理念的“        ”入选联合国首批十大“世界生态恢复旗舰项目”。|中国山水工程|退耕还林工程|天然林保护工程",
    "Answer": "中国山水工程"
  },
  {
    "ID": 5103,
    "Question": "唐朝文宗皇帝御封的唐代三绝指的是李白的诗歌、裴旻的剑舞和        。|张旭的草书|齐白石的虾|吴道子的画|杜康的酒",
    "Answer": "张旭的草书"
  },
  {
    "ID": 5104,
    "Question": "根据《中华人民共和国民法典》，民事主体因同一行为应当承担民事责任、行政责任和刑事责任的，承担行政责任或者刑事责任不影响承担民事责任；民事主体的财产不足以支付的，优先用于承担        责任。|刑事|民事",
    "Answer": "民事"
  },
  {
    "ID": 5105,
    "Question": "根据《中华人民共和国民法典》，法人合并的，其权利和义务由        的法人享有和承担。|合并前|合并后",
    "Answer": "合并后"
  },
  {
    "ID": 5106,
    "Question": "根据《中华人民共和国民法典》，因自愿实施紧急救助行为造成受助人损害的，救助人        民事责任。|不承担|承担",
    "Answer": "不承担"
  },
  {
    "ID": 5107,
    "Question": "根据《中华人民共和国民法典》，遗失物自发布招领公告之日起一年内无人认领的，归        所有。|国家|拾得人",
    "Answer": "国家"
  },
  {
    "ID": 5108,
    "Question": "河南坠子源于河南，是由流行在河南和皖北的曲艺        、莺歌柳、三弦书等结合形成的传统曲艺形式。|道情|西河大鼓|单弦牌子曲",
    "Answer": "道情"
  },
  {
    "ID": 5109,
    "Question": "2019年，我国学者研究的“多节点        网络”取得基础性突破。|量子|电子|原子|质子",
    "Answer": "量子"
  },
  {
    "ID": 5110,
    "Question": "根据《中华人民共和国民法典》，共有人对共有的不动产或者动产没有约定为按份共有或者共同共有，或者约定不明确的，除共有人具有家庭关系等外，视为        共有。|按份|共同",
    "Answer": "按份"
  },
  {
    "ID": 5111,
    "Question": "诉讼时效的期间、计算方法以及中止、中断的事由由法律规定，当事人约定无效。当事人对诉讼时效利益的预先放弃无效。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 5112,
    "Question": "根据《中华人民共和国民法典》，法人以其        财产独立承担民事责任。|全部|部分",
    "Answer": "全部"
  },
  {
    "ID": 5113,
    "Question": "《污水处理费征收使用管理办法》规定，污水处理费一般应当按        征收，并全额上缴地方国库。|月|年",
    "Answer": "月"
  },
  {
    "ID": 5114,
    "Question": "民事法律行为可以基于双方或者多方的意思表示一致成立，也可以基于单方的意思表示成立。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 5115,
    "Question": "根据《中华人民共和国民法典》，依照法律或者法人章程的规定，代表法人从事民事活动的负责人，为法人的法定代表人。法定代表人以法人名义从事的民事活动，其法律后果由        承受。|法人|法定代表人",
    "Answer": "法人"
  },
  {
    "ID": 5116,
    "Question": "违反《城镇排水与污水处理条例》规定，排水单位或者个人不缴纳污水处理费的，由城镇排水主管部门责令限期缴纳，逾期拒不缴纳的，处应缴纳污水处理费数额1倍以上3倍以下罚款。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 5117,
    "Question": "《污水处理费征收使用管理办法》规定，污水处理费属于政府非税收入，全额上缴地方国库，纳入地方政府性基金预算管理，实行专款专用。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 5118,
    "Question": "2021年中共中央办公厅、国务院办公厅印发的《关于全面推行林长制的意见》指出，        是推行林长制的责任主体。|地方各级党委和政府|地方各级林业主管部门",
    "Answer": "地方各级党委和政府"
  },
  {
    "ID": 5119,
    "Question": "根据《中华人民共和国民法典》，代理人不履行或者不完全履行职责，造成被代理人损害的，应当承担        责任。代理人和相对人恶意串通，损害被代理人合法权益的，代理人和相对人应当承担        责任。|刑事 按份|民事 连带",
    "Answer": "民事 连带"
  },
  {
    "ID": 5120,
    "Question": "云冈石窟是中国北方地区的佛教石窟寺，与        、        并为中国北朝大石窟的代表，1961年被国务院公布为全国重点文物保护单位。|敦煌石窟 龙门石窟|敦煌石窟 响堂山石窟|响堂山石窟 龙门石窟",
    "Answer": "敦煌石窟 龙门石窟"
  },
  {
    "ID": 5121,
    "Question": "根据《中华人民共和国民法典》，不能辨认自己行为的成年人为        ，由其法定代理人代理实施民事法律行为。|限制民事行为能力人|无民事行为能力人",
    "Answer": "无民事行为能力人"
  },
  {
    "ID": 5122,
    "Question": "根据《中华人民共和国民法典》，无民事行为能力人实施的民事法律行为        。|效力待定|无效",
    "Answer": "无效"
  },
  {
    "ID": 5123,
    "Question": "依法具有监护资格的人之间可以协议确定监护人。协议确定监护人应当尊重被监护人的真实意愿。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 5124,
    "Question": "《中华人民共和国森林法》规定，重点林区的年采伐限额，由国务院        主管部门编制，报国务院批准后公布实施。|生态环境|林业",
    "Answer": "林业"
  },
  {
    "ID": 5125,
    "Question": "经历史发展，牛郎织女天文星象被赋予了人格化的美丽传说，以及民间女性向织女星乞巧智慧、祈祷姻缘等丰富的人文内涵。因七夕被赋予了与爱情有关的内涵，使其成为了象征        的节日。|爱情|亲情|友情",
    "Answer": "爱情"
  },
  {
    "ID": 5126,
    "Question": "一个健康的成年人一次献血200至400毫升，        引起贫血。|会|不会",
    "Answer": "不会"
  },
  {
    "ID": 5127,
    "Question": "《国务院办公厅关于防止耕地“非粮化”稳定粮食生产的意见》指出，利用永久基本农田发展稻渔、稻虾、稻蟹等综合立体种养，应当以        为前提，沟坑占比要符合稻渔综合种养技术规范通则标准。|利益最大化|不破坏永久基本农田",
    "Answer": "不破坏永久基本农田"
  },
  {
    "ID": 5128,
    "Question": "广东音乐风格的古筝曲        是我国民族器乐演奏家刘天一的代表作之一。|《二月里来》|《纺织忙》|《垦春泥》",
    "Answer": "《纺织忙》"
  },
  {
    "ID": 5129,
    "Question": "我国县级以上地方自然资源主管部门应当加强与发展改革、财政、环境保护等部门的沟通协调，将        的目标和政策措施纳入地方经济社会发展总体框架、相关规划和考核评价体系。|土地节约集约利用|工业用地开发",
    "Answer": "土地节约集约利用"
  },
  {
    "ID": 5130,
    "Question": "容留他人吸食、注射毒品或者介绍买卖毒品，构成犯罪的，依法追究刑事责任；尚不构成犯罪的，由公安机关处十日以上十五日以下拘留，可以并处三千元以下罚款。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 5131,
    "Question": "高山滑雪是使用固定后脚跟装置的滑雪板，顺着白雪覆盖的斜坡向下滑行的运动。按照平均速度排列，从高到低依次为        、        、        、        ，旗门数则与速度成反比。|滑降 回转 大回转 超级大回转|回转 超级大回转 大回转 滑降|滑降 超级大回转 大回转 回转|回转 大回转 超级大回转 滑降",
    "Answer": "滑降 超级大回转 大回转 回转"
  },
  {
    "ID": 5132,
    "Question": "厄尔尼诺是指赤道中、东部太平洋海域的海水温度        的现象。|异常变冷|大幅震荡|异常增暖",
    "Answer": "异常增暖"
  },
  {
    "ID": 5133,
    "Question": "《节约集约利用土地规定》规定，鼓励建设项目用地优化设计、分层布局，鼓励        。|占地面积较大的项目落地|充分利用地上、地下空间",
    "Answer": "充分利用地上、地下空间"
  },
  {
    "ID": 5134,
    "Question": "农村居民点布局和建设用地规模应当遵循        、因地制宜的原则合理规划。|应建尽建|节约集约",
    "Answer": "节约集约"
  },
  {
    "ID": 5135,
    "Question": "“学习强国”APP的开屏页面提示语是“        ”，出自《论语》。|学而不思则罔，思而不学则殆|敏而好学，不耻下问|三人行，必有我师焉|学而时习之，不亦说乎",
    "Answer": "学而时习之，不亦说乎"
  },
  {
    "ID": 5136,
    "Question": "我国土地利用总体规划、城乡规划确定为工业、商业等经营性用途，并经依法登记的集体经营性建设用地，土地所有权人可以通过出让、出租等方式交由单位或者个人使用。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 5137,
    "Question": "我国永久基本农田经依法划定后，任何单位和个人不得擅自占用或者改变其用途。国家能源、交通、水利、军事设施等重点建设项目选址确实难以避让永久基本农田，涉及农用地转用或者土地征收的，必须经        批准。|国务院|国家自然资源主管部门",
    "Answer": "国务院"
  },
  {
    "ID": 5138,
    "Question": "《自然资源部 农业农村部 国家林业和草原局关于严格耕地用途管制有关问题的通知》指出，为守住18亿亩耕地红线，确保可以长期稳定利用的耕地不再减少，有必要根据本级政府承担的耕地保有量目标，对耕地转为其他农用地及农业设施建设用地实行年度“        ”。|进出平衡|占补平衡",
    "Answer": "进出平衡"
  },
  {
    "ID": 5139,
    "Question": "“昙花一现”的成语老少皆知，昙花在夜晚开花，并且开花时间只有3至4个小时，这是为了        。|躲避烈日灼烤|释放种子|传播花粉",
    "Answer": "躲避烈日灼烤"
  },
  {
    "ID": 5140,
    "Question": "我国刑法规定，已满        周岁不满十六周岁的人，犯贩卖毒品罪的，应当负刑事责任。|十四|十二",
    "Answer": "十四"
  },
  {
    "ID": 5141,
    "Question": "《中共中央关于党的百年奋斗重大成就和历史经验的决议》指出，党始终把解决好“三农”问题作为全党工作重中之重，实施乡村振兴战略，加快推进农业农村现代化，坚持藏粮于地、藏粮于技，实行最严格的        制度，推动种业科技自立自强、种源自主可控，确保把中国人的饭碗牢牢端在自己手中。|耕地保护|耕地流转",
    "Answer": "耕地保护"
  },
  {
    "ID": 5142,
    "Question": "我国的省、自治区、直辖市        对本行政区域耕地保护负总责，其主要负责人是本行政区域耕地保护的第一责任人。|自然资源主管部门|人民政府",
    "Answer": "人民政府"
  },
  {
    "ID": 5143,
    "Question": "“除四害，讲卫生”是我国爱国卫生运动的重点工作，其中，“四害”现在指的是        、        、        、        四种能够传播各类传染性疾病的卫生有害生物。|蚊虫 苍蝇 蜱虫 老鼠|蚊虫 苍蝇 麻雀 蜱虫|蚊虫 苍蝇 老鼠 蟑螂",
    "Answer": "蚊虫 苍蝇 老鼠 蟑螂"
  },
  {
    "ID": 5144,
    "Question": "我国具有征地审批权的是        。|自然资源部和县级以上自然资源主管部门|国务院和省、自治区、直辖市人民政府",
    "Answer": "国务院和省、自治区、直辖市人民政府"
  },
  {
    "ID": 5145,
    "Question": "吸食、注射毒品的，依法给予治安管理处罚。吸毒人员主动到公安机关登记或者到有资质的医疗机构接受戒毒治疗的，不予处罚。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 5146,
    "Question": "以下哪项不是为了合理利用水资源而采取的措施。        |西气东输|兴建水库|南水北调",
    "Answer": "西气东输"
  },
  {
    "ID": 5147,
    "Question": "十八洞村隶属于湖南省        ，属纯苗族聚居区，苗族风情浓郁，苗族原生态文化保存完好。|邵阳市|湘西土家族苗族自治州|永州市|娄底市",
    "Answer": "湘西土家族苗族自治州"
  },
  {
    "ID": 5148,
    "Question": "十堰学堂梁子遗址位于湖北省十堰市郧阳区，因为曾发现两具约100万年前的直立人头骨化石而闻名，该化石俗称“        ”。|郧县人|直立人",
    "Answer": "郧县人"
  },
  {
    "ID": 5149,
    "Question": "中国第一个集城市湿地、农耕湿地、文化湿地于一体的国家级湿地公园是        。|黄果树国家湿地公园|三江国家城市湿地公园|西溪国家湿地公园|百花湖国家湿地公园",
    "Answer": "西溪国家湿地公园"
  },
  {
    "ID": 5150,
    "Question": "下列选项中，        把农历“三月三”设为全区公众假日。|宁夏回族自治区|内蒙古自治区|广西壮族自治区",
    "Answer": "广西壮族自治区"
  },
  {
    "ID": 5151,
    "Question": "中国第一篇区域地理著作，被李约瑟称为“中国历史上最早出现的自然地理考察著作”的是        。|《尚书·禹贡》|《尚书·尧典》|《尚书·顾命》|《尚书·皋陶谟》",
    "Answer": "《尚书·禹贡》"
  },
  {
    "ID": 5152,
    "Question": "温州朔门古港遗址位于浙江省温州市，温州古城朔门外，各类遗存年代跨度从北宋延续至民国，尤以        为主。朔门古港遗址是迄今国内外海上丝绸之路港口遗址最为重要的考古发现。|宋元|明清",
    "Answer": "宋元"
  },
  {
    "ID": 5153,
    "Question": "西头遗址位于陕西省咸阳市旬邑县张洪镇原底社区西侧约1千米西头村，先后发现仰韶、龙山、先周、西周、汉唐等各时期遗存，出土陶器、铜器、骨器、石器千余件。西头遗址的考古发现，为寻找文献所载“        ”（古地名）提供了一把关键钥匙。|邶（bèi）|豳（bīn）",
    "Answer": "豳（bīn）"
  },
  {
    "ID": 5155,
    "Question": "河南开封州桥遗址的考古发掘，对于研究北宋        城的城市布局结构具有重大的意义。|西京|东京",
    "Answer": "东京"
  },
  {
    "ID": 5156,
    "Question": "大松山墓群位于贵州省贵安新区马场镇，共清理墓葬2192座，出土各类文物4000余件（套）。该墓群是贵州已发掘规模最大、延续时间最长的一处墓地，首次建立起黔中地区        墓葬发展序列，为贵州历史时期考古学研究树立了年代标尺。|秦汉|两晋至明代",
    "Answer": "两晋至明代"
  },
  {
    "ID": 5157,
    "Question": "2023年3月28日，2022年度全国十大考古新发现在北京揭晓。下列选项中，        属于此次揭晓的考古新发现。|四川稻城皮洛遗址|湖北十堰学堂梁子遗址",
    "Answer": "湖北十堰学堂梁子遗址"
  },
  {
    "ID": 5158,
    "Question": "古城村寺庙址位于吉林省延边朝鲜族自治州珲春市三家子满族乡古城村东侧。古城村1号寺庙址是我国境内发现的        高句丽佛寺，古城村2号寺庙址是        全面揭露的渤海国高等级佛寺。|第一处 首次|第二处 首次",
    "Answer": "第一处 首次"
  },
  {
    "ID": 5160,
    "Question": "二里头遗址位于河南洛阳盆地中东部，是中国青铜时代最早具有明确规划的大型都城。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 5161,
    "Question": "《老子》，约五千言，八十一章，因其书着重“言道德之意”，而又被称为        。|《道德经》|《易经》",
    "Answer": "《道德经》"
  },
  {
    "ID": 5162,
    "Question": "2019年1月10日，在北京举行的中国社会科学院考古学论坛公布了2018年中国考古新发现六项入选项目，其中，四川        入选。|渠县城坝遗址|宣汉县罗家坝遗址",
    "Answer": "渠县城坝遗址"
  },
  {
    "ID": 5163,
    "Question": "魏晋时期书法家钟繇是        的太傅，被后世称为“钟太傅”。|蜀国|魏国|吴国",
    "Answer": "魏国"
  },
  {
    "ID": 5164,
    "Question": "四川达州        分布面积约120万平方米，遗址年代上溯至新石器时代晚期，下延至秦汉时期，是我国巴文化中心遗址之一，也是探索巴文化起源的重要地点。|罗家坝遗址|城坝遗址",
    "Answer": "罗家坝遗址"
  },
  {
    "ID": 5165,
    "Question": "截至2023年6月，我国川东地区发现的年代最早、历时最长、文化内涵最为丰富的汉晋城址是四川        。2006年5月，该遗址被国务院核定公布为第六批全国重点文物保护单位。|彭山武阳故城遗址|渠县城坝遗址",
    "Answer": "渠县城坝遗址"
  },
  {
    "ID": 5166,
    "Question": "冬奥会历史上，“冬季两项”首次被列为正式比赛项目是在1960年的        冬奥会上。在1992年的阿尔贝维尔第十六届冬奥会上，女子“冬季两项”被增设为正式比赛项目。|格勒诺布尔|因斯布鲁克|札幌|斯阔谷",
    "Answer": "斯阔谷"
  },
  {
    "ID": 5167,
    "Question": "下列选项中，由夏衍改编的电影剧本是        。|《原野》|《骆驼祥子》|《祝福》",
    "Answer": "《祝福》"
  },
  {
    "ID": 5168,
    "Question": "毛泽东的词中“到中流击水，浪遏飞舟？”描写的是        。|赣江|黄河|长江|湘江",
    "Answer": "湘江"
  },
  {
    "ID": 5169,
    "Question": "三国时期，为了兴复汉室，诸葛亮率军五次北伐        ，显示了小国弱民威武自强的决心。|吴国|魏国",
    "Answer": "魏国"
  },
  {
    "ID": 5170,
    "Question": "1917年，鲁迅应时任校长蔡元培之邀为        设计了校徽。|北京大学|清华大学",
    "Answer": "北京大学"
  },
  {
    "ID": 5171,
    "Question": "在县（区）级结防机构检查和治疗肺结核，可以享受国家免费政策。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 5172,
    "Question": "孩子出生后需要定期体检，监测生长发育情况，一岁之内应进行        检查。|2次|6次",
    "Answer": "6次"
  },
  {
    "ID": 5173,
    "Question": "寻常疣（yóu）是一种皮肤型人乳头瘤病毒（HPV）感染引起的        疾病。|急性恶性|慢性良性",
    "Answer": "慢性良性"
  },
  {
    "ID": 5174,
    "Question": "由汉坦病毒引起的、经鼠传播的急性病毒性传染病是        。|流行性出血热|登革热",
    "Answer": "流行性出血热"
  },
  {
    "ID": 5175,
    "Question": "接触明确甲肝病毒传染源后2周内，可肌内注射        。|甲肝免疫球蛋白|甲肝疫苗",
    "Answer": "甲肝免疫球蛋白"
  },
  {
    "ID": 5176,
    "Question": "HIV（人类免疫缺陷病毒）感染者到正规医疗机构就诊并到当地疾病预防控制中心登记可享受国家免费治疗。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 5177,
    "Question": "疟疾分为间日疟、三日疟、恶性疟及卵形疟四种，其中        的潜伏期最长。|三日疟|恶性疟",
    "Answer": "三日疟"
  },
  {
    "ID": 5178,
    "Question": "下列选项中，适宜伤寒或副伤寒患者食用的是        。|坚硬多渣的食物|高热量、高营养、高维生素、易消化的食物|豆、奶制品",
    "Answer": "高热量、高营养、高维生素、易消化的食物"
  },
  {
    "ID": 5179,
    "Question": "中国现代文学史上第一篇白话短篇小说是鲁迅的        。|《狂人日记》|《阿Q正传》",
    "Answer": "《狂人日记》"
  },
  {
    "ID": 5180,
    "Question": "“戎马书生”印章，是著名文学家        早年在南京江南水师学堂求学时所刻。当时他所在学校属于清军编制，故自称“戎马书生”。|鲁迅|郭沫若",
    "Answer": "鲁迅"
  },
  {
    "ID": 5181,
    "Question": "红眼病治疗过程中，一般        包扎患眼。|不可以|需要",
    "Answer": "不可以"
  },
  {
    "ID": 5182,
    "Question": "公元223年，孙权在今湖北武汉蛇山构筑了        。|夏口城|郢州城",
    "Answer": "夏口城"
  },
  {
    "ID": 5183,
    "Question": "1934年，鲁迅编成中国现代木刻选集        。|《木刻纪程》|《近代木刻选集》",
    "Answer": "《木刻纪程》"
  },
  {
    "ID": 5184,
    "Question": "肺结核治好后还会传染给别人吗？        |不会|会",
    "Answer": "不会"
  },
  {
    "ID": 5185,
    "Question": "“苟利于民，不必法古；苟周于事，不必循旧”出自《        》。|荀子|淮南子|论语|孟子",
    "Answer": "淮南子"
  },
  {
    "ID": 5186,
    "Question": "1918年5月15日，        在《新青年》第四卷第五号刊发，作者署名鲁迅。这是周树人第一次使用“鲁迅”的笔名。|《阿Q正传》|《狂人日记》",
    "Answer": "《狂人日记》"
  },
  {
    "ID": 5187,
    "Question": "“江南三大名楼”之一的黄鹤楼，坐落在湖北武汉的        之巅。|蛇山|龟山",
    "Answer": "蛇山"
  },
  {
    "ID": 5188,
    "Question": "1931年9月20日，鲁迅在左联机关刊物《北斗》创刊号选发德国进步版画家珂勒惠支的木刻《牺牲》，画面表现一位母亲悲哀地献出她的儿子，是为了悼念被国民党当局秘密杀害的        等左联烈士。|李伟森|柔石",
    "Answer": "柔石"
  },
  {
    "ID": 5189,
    "Question": "肺结核患者免费享有国家统一方案的抗结核药物、治疗期间的痰涂片检查及治疗结束时的X线胸片检查。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 5190,
    "Question": "生物体的组成方式从简单到复杂的排列顺序是        。|细胞→组织→器官→器官系统|组织→细胞→器官系统→器官|组织→细胞→器官→器官系统|器官系统→器官→组织→细胞",
    "Answer": "细胞→组织→器官→器官系统"
  },
  {
    "ID": 5191,
    "Question": "典型的伤寒自然病程为时约        。|4周|1周",
    "Answer": "4周"
  },
  {
    "ID": 5192,
    "Question": "“高山流水遇知音”这一故事发生在湖北武汉的        。|古琴台|晴川阁",
    "Answer": "古琴台"
  },
  {
    "ID": 5193,
    "Question": "扁平疣（yóu）自发缓解率最高，有时突然消失，愈后        留瘢痕。|会|不会",
    "Answer": "不会"
  },
  {
    "ID": 5194,
    "Question": "被列入拖欠农民工工资失信联合惩戒对象名单的某企业主要负责人，会在交通出行等方面受到限制。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 5195,
    "Question": "一次性使用的医用口罩，因临时需要暂时摘下，不建议        。|攥在手中|放置在干净的纸袋中|放在两层干净的纸巾中间",
    "Answer": "攥在手中"
  },
  {
    "ID": 5196,
    "Question": "细菌性痢疾全年散发，但        最高发。|冬春季|夏秋季",
    "Answer": "夏秋季"
  },
  {
    "ID": 5197,
    "Question": "下列选项中，位于湖北十堰的中国道教名山是        。|太行山|嵩山|武当山",
    "Answer": "武当山"
  },
  {
    "ID": 5198,
    "Question": "疟疾临床以        寒战、高热、出汗和肝脾大及贫血为特征。|持续性|间歇性",
    "Answer": "间歇性"
  },
  {
    "ID": 5199,
    "Question": "患过甲型肝炎或感染过甲型肝炎病毒的人可以获得持久的免疫力。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 5200,
    "Question": "寻常疣（yóu）可通过        皮肤黏膜直接或间接接触感染身体表面任何部位。|受损的|完好无损的",
    "Answer": "受损的"
  },
  {
    "ID": 5201,
    "Question": "汽车行驶时遇到暴雨洪涝灾害，如果在积水中熄火，        再次点火。|可以|不可",
    "Answer": "不可"
  },
  {
    "ID": 5202,
    "Question": "“风雨送春归，飞雪迎春到。        ，犹有花枝俏。”请补全内容。|已是悬崖百丈冰|六出冰花滚似绵|瀚海阑干百丈冰|已是黄昏独自愁",
    "Answer": "已是悬崖百丈冰"
  },
  {
    "ID": 5203,
    "Question": "相同暴露条件下，乙肝病毒的传染性        丙肝病毒。|弱于|强于",
    "Answer": "强于"
  },
  {
    "ID": 5204,
    "Question": "洪灾后，下列选项中        是可以食用的。|未被污染过，且在保质期内的密封瓶装饮用水|淹死的家畜家禽|被水浸泡后发霉的粮食|腐败变质的食品",
    "Answer": "未被污染过，且在保质期内的密封瓶装饮用水"
  },
  {
    "ID": 5205,
    "Question": "细菌性痢疾简称菌痢，是由        感染的肠道传染病。|志贺菌|大肠杆菌",
    "Answer": "志贺菌"
  },
  {
    "ID": 5206,
    "Question": "结核菌怕热、怕酒精，而且还怕紫外线，日光照射数小时可被杀死。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 5207,
    "Question": "与患者共用毛巾、共洗衣物均        导致扁平疣（yóu）的传播。|可能|不可能",
    "Answer": "可能"
  },
  {
    "ID": 5208,
    "Question": "急性出血性结膜炎是由细菌或病毒引起的急性传染性眼病，俗称“        ”。|红眼病|青光眼",
    "Answer": "红眼病"
  },
  {
    "ID": 5209,
    "Question": "补全鲁迅《自题小像》诗句：“灵台无计逃神矢，风雨如磐暗故园。寄意寒星荃不察，        。”|俯首甘为孺子牛|我以我血荐轩辕",
    "Answer": "我以我血荐轩辕"
  },
  {
    "ID": 5210,
    "Question": "扁平疣（yóu）是由人乳头瘤病毒（HPV）感染引起的皮肤病，主要患者群为        。|青少年|中老年",
    "Answer": "青少年"
  },
  {
    "ID": 5212,
    "Question": "“脚气”有传染性吗？        |没有|有",
    "Answer": "有"
  },
  {
    "ID": 5213,
    "Question": "伤寒是由伤寒杆菌引起的急性        传染病。|呼吸道|肠道",
    "Answer": "肠道"
  },
  {
    "ID": 5214,
    "Question": "符合条件的青少年，可以通过接种        来提高肺结核的抵抗力。|卡介苗|百白破疫苗",
    "Answer": "卡介苗"
  },
  {
    "ID": 5215,
    "Question": "下列选项中，        在生活中也被称为草扒子，以寄生的方式生存，栖息于草地、树林等自然环境中，能够吸附于动物皮毛、人体皮肤裸露位置，通过吸食血液进行生长。|按蚊|蜱（pí）虫",
    "Answer": "蜱（pí）虫"
  },
  {
    "ID": 5216,
    "Question": "接种流脑疫苗是预防流脑最经济最有效的措施，婴幼儿可以应用流脑疫苗，成人不可应用。        |错误|正确",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 5217,
    "Question": "“流脑”是由脑膜炎双球菌引起的化脓性脑膜炎，全称为流行性脑脊髓膜炎，是        。|急性呼吸道传染病|血液传染病",
    "Answer": "急性呼吸道传染病"
  },
  {
    "ID": 5218,
    "Question": "在县（区）级结防机构，肺结核可疑症状者可        检查痰涂片和X线胸片。|付费|免费",
    "Answer": "免费"
  },
  {
    "ID": 5219,
    "Question": "结核病是一种由        造成的慢性传染病，通常影响肺部。|细菌|病毒",
    "Answer": "细菌"
  },
  {
    "ID": 5220,
    "Question": "老百姓所说的“瘊（hóu）子”，医学术语叫        。|尖锐湿疣（yóu）|寻常疣（yóu）",
    "Answer": "寻常疣（yóu）"
  },
  {
    "ID": 5221,
    "Question": "流行性出血热的易感人群中，        较为多见。|青壮年|少年儿童",
    "Answer": "青壮年"
  },
  {
    "ID": 5222,
    "Question": "有研究表明，妇女孕前至孕早期增补        可大大降低生育神经管缺陷患儿的风险。|维生素D|维生素A|叶酸（维生素B9）|维生素C",
    "Answer": "叶酸（维生素B9）"
  },
  {
    "ID": 5223,
    "Question": "患红眼病时，        出现单眼患病、另一只眼健康的情形。|可能|不可能",
    "Answer": "可能"
  },
  {
    "ID": 5224,
    "Question": "位于湖北武汉的        ，因唐代崔颢《黄鹤楼》中的“晴川历历汉阳树，芳草萋萋鹦鹉洲”而得名。|晴川阁|西爽亭",
    "Answer": "晴川阁"
  },
  {
    "ID": 5225,
    "Question": "6个月以下婴儿一般不发生甲肝。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 5226,
    "Question": "下列选项中，2017年被正式列入第三批国家考古遗址公园名单的是        。该遗址是长江流域已知布局最清楚、遗迹最丰富的一处商代前期城址，距今已有3500年历史，被誉为湖北武汉“城市之根”。|盘龙城遗址|黄龙洞",
    "Answer": "盘龙城遗址"
  },
  {
    "ID": 5227,
    "Question": "1930年3月2日，鲁迅出席中国左翼作家联盟成立大会，发表了题为        的演说。演说从政治上、思想上和组织上总结无产阶级革命文学运动的历史，针对当时左翼文艺队伍中存在的问题，指明了革命文学运动的发展方向。|《对于左翼作家联盟的意见》|《上海文艺之一瞥》",
    "Answer": "《对于左翼作家联盟的意见》"
  },
  {
    "ID": 5228,
    "Question": "流感病毒按其核心蛋白分为甲型（A型）、乙型（B型）、丙型（C型）、丁型（D型）4个型别，其中        流感病毒易引起大范围流行甚至世界性大流行。|丁型（D型）|甲型（A型）",
    "Answer": "甲型（A型）"
  },
  {
    "ID": 5229,
    "Question": "佩戴口罩时，面部和口罩之间应留有较大缝隙，保证空气流通。        |正确|错误",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 5230,
    "Question": "患上流感和普通感冒一样，在家多喝热水，好好休息一下就能好了。        |正确|错误",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 5231,
    "Question": "慢性游走性红斑是        早期特征性表现。|森林脑炎|莱姆病",
    "Answer": "莱姆病"
  },
  {
    "ID": 5232,
    "Question": "下列选项中，俗称为“脚气”的皮肤病是        。|甲沟炎|足癣",
    "Answer": "足癣"
  },
  {
    "ID": 5233,
    "Question": "补全唐代诗人李白《忆秦娥》句子：箫声咽，秦娥梦        秦楼月。|断|醒",
    "Answer": "断"
  },
  {
    "ID": 5234,
    "Question": "育龄妇女如果患了肺结核应采取避孕措施，因为药物治疗可能会影响胎儿的健康。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 5235,
    "Question": "单纯疱疹感染是由于单纯疱疹病毒引起的，分为单纯疱疹病毒Ⅰ型和单纯疱疹病毒Ⅱ型，        主要感染腰以下部位。|Ⅰ型|Ⅱ型",
    "Answer": "Ⅱ型"
  },
  {
    "ID": 5236,
    "Question": "红眼病是由细菌或病毒引起的急性传染性眼病，主要表现为结膜明显充血，脓性或黏液脓性分泌物多，        反复感染。|可能|不可能",
    "Answer": "可能"
  },
  {
    "ID": 5237,
    "Question": "如果出现“三痛”（头痛、腰痛、眼眶痛）及流感样症状且1个月内有        及其排泄物接触史，需戴好口罩及时就诊排除流行性出血热。|犬类|鼠类",
    "Answer": "鼠类"
  },
  {
    "ID": 5238,
    "Question": "流行性脑脊髓膜炎在        中发病率高。|老人|儿童",
    "Answer": "儿童"
  },
  {
    "ID": 5239,
    "Question": "仅仅与患者对视        传染红眼病。|会|不会",
    "Answer": "不会"
  },
  {
    "ID": 5240,
    "Question": "乙型、丙型病毒性肝炎易慢性化，可导致肝硬化和肝癌。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 5241,
    "Question": "下列湖北武汉的地名中，与三国英雄人物关羽有关的是        。|卓刀泉|广埠屯",
    "Answer": "卓刀泉"
  },
  {
    "ID": 5242,
    "Question": "“孤村落日残霞，轻烟老树寒鸦，一点飞鸿影下。青山绿水，白草红叶黄花。”是元代诗人        所作的《天净沙·秋》。|王恽|白朴|许古|马致远",
    "Answer": "白朴"
  },
  {
    "ID": 5243,
    "Question": "“治国有常，而利民为本”出自        。|《淮南子》|《庄子》|《老子》|《墨子》",
    "Answer": "《淮南子》"
  },
  {
    "ID": 5244,
    "Question": "单纯疱疹由单纯疱疹病毒感染后引起，一旦感染后将终身携带病毒。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 5245,
    "Question": "因辛亥革命武昌首义而得名的湖北武汉地标是        。|起义门|武胜门",
    "Answer": "起义门"
  },
  {
    "ID": 5246,
    "Question": "在北京鲁迅故居“老虎尾巴”的西墙上，挂有一个条幅，上写“望崦嵫而勿迫，恐鹈鴂之先鸣”，该句出自        。|《离骚》|《诗经》",
    "Answer": "《离骚》"
  },
  {
    "ID": 5247,
    "Question": "为预防疟疾，要多措并举防蚊驱蚊，注意居所环境卫生，远离水源，尤其是        。|活水|死水",
    "Answer": "死水"
  },
  {
    "ID": 5248,
    "Question": "肺结核会遗传吗？        |不会|会",
    "Answer": "不会"
  },
  {
    "ID": 5249,
    "Question": "传染性软疣（yóu）俗称“        ”，是由痘病毒感染所致的传染性皮肤病。|水瘊（hóu）子|水痘",
    "Answer": "水瘊（hóu）子"
  },
  {
    "ID": 5250,
    "Question": "发现有蜱（pí）虫叮咬皮肤，下列处置方式中错误的是        。|用烟头、香头轻轻烫蜱虫露在体外的部分，使其头部自行慢慢退出|生拉硬拽|用酒精涂在蜱虫身上，使其头部放松或死亡，再用尖头镊子取下蜱虫",
    "Answer": "生拉硬拽"
  },
  {
    "ID": 5251,
    "Question": "相对而言，        是红眼病的高发期。|冬季|夏季",
    "Answer": "夏季"
  },
  {
    "ID": 5252,
    "Question": "单纯疱疹是由单纯疱疹病毒感染后引起的黏膜、皮肤出现水疱。出现在嘴唇上或嘴唇周围以及口腔内部的单纯疱疹，也被称为        。|痤（cuó）疮|冷疮",
    "Answer": "冷疮"
  },
  {
    "ID": 5253,
    "Question": "孕妇患流行性出血热后，可经胎盘感染胎儿。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 5254,
    "Question": "细菌性痢疾的流行通常与        被污染有关。|土壤|水源",
    "Answer": "水源"
  },
  {
    "ID": 5255,
    "Question": "清代诗人叶调元的《汉口竹枝词》写道：“下路人家屋紧排，生人到此向难猜。但随水桶空挑者，直到河边是正街。”其中“正街”指的是今湖北武汉的        。|双洞正街|显正街|汉正街",
    "Answer": "汉正街"
  },
  {
    "ID": 5256,
    "Question": "“一桥飞架南北，天堑变通途”出自毛泽东的词作《水调歌头•游泳》，其中“桥”是指        。|武汉长江大桥|南京长江大桥",
    "Answer": "武汉长江大桥"
  },
  {
    "ID": 5257,
    "Question": "单纯疱疹是由单纯疱疹病毒感染后引起的黏膜、皮肤出现水疱。单纯疱疹第一次发作时需要接受治疗，复发者一般        治疗。|不需要|需要",
    "Answer": "不需要"
  },
  {
    "ID": 5258,
    "Question": "足癣是一种慢性皮肤病，        复发。|容易|不易",
    "Answer": "容易"
  },
  {
    "ID": 5259,
    "Question": "1938年1月11日，        在湖北省武汉市正式出版。它是全民族抗日战争时期，中国共产党在国民党统治区唯一公开发行的大型日报。|《新武汉报》|《新华日报》",
    "Answer": "《新华日报》"
  },
  {
    "ID": 5260,
    "Question": "伤寒病后产生的获得性免疫能够绝对防止复发和再感染。        |正确|错误",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 5261,
    "Question": "补全唐代诗人刘方平《月夜》诗句：今夜偏知春气暖，虫声新        绿窗纱。|透|漏|染",
    "Answer": "透"
  },
  {
    "ID": 5262,
    "Question": "破伤风由破伤风梭菌引起，        严重的潜在致命性疾病。|不是|是",
    "Answer": "是"
  },
  {
    "ID": 5263,
    "Question": "红眼病治疗期间，一般而言        佩戴角膜接触镜（隐形眼镜）。|最好|不宜",
    "Answer": "不宜"
  },
  {
    "ID": 5264,
    "Question": "泰始八年（公元272年），晋武帝密谋伐吴，命令益州刺史        在辖地修治战船器仗，训练水师。后来的灭吴战争，这支水师沿江东下，一路势如破竹，直取吴国京师建康（今江苏南京）。|祖逖|王濬",
    "Answer": "王濬"
  },
  {
    "ID": 5265,
    "Question": "“朵加”意即抱石头，是        人民独有的一种体育活动。传说这项运动的起源是一些青年男子在农闲季节、劳动之余用抢牦牛背上驮的盐袋和其他物品来显示力量，进行娱乐。|藏族|壮族",
    "Answer": "藏族"
  },
  {
    "ID": 5266,
    "Question": "花炮运动是全国少数民族传统体育运动会的正式比赛项目之一，从具有浓郁民族特色的体育活动“抢花炮”发展而来，最早流行于侗族、壮族、仡（gē）佬族等少数民族。花炮运动属于        运动项目的范畴，是男子集体比赛项目。|球类|田径",
    "Answer": "球类"
  },
  {
    "ID": 5267,
    "Question": "中国武术中的        ，其最大的特点是以上肢动作为主，短拳较多，其拳、指、掌、爪手法亦较多，具有步稳势烈，气沉丹田，发声吐气等特点，演练起来气势磅礴，威武雄壮，拳势猛烈，富有阳刚之美。|南拳|北拳",
    "Answer": "南拳"
  },
  {
    "ID": 5268,
    "Question": "我国远古祖先为了生存，在同大自然的斗争中，在狩猎或部落之间发生争斗时，除用简单的石头、木棒外，更多的是采用徒手搏斗方式，即使用拳打、脚踢、推拉、搂抱、抡摔等原始的本能动作，这便产生了        的萌芽。|摔跤|蹴鞠",
    "Answer": "摔跤"
  },
  {
    "ID": 5269,
    "Question": "春秋战国时期诸子百家中的孔子、荀子、墨子等对射箭表现出了极大的热情，并将射箭作为对学生进行教育的主要内容之一。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 5270,
    "Question": "我国蒙古族赛马，分为走马、跑马、颠马三种。其中，        即跑时走对侧步的赛马，主要比赛稳健、快速、美观。|走马|颠马|跑马",
    "Answer": "走马"
  },
  {
    "ID": 5271,
    "Question": "“倒拉牛”是塞北民间流行的一种传统性        活动，最初源于农、牧民在田间地头、山野草原进行的游戏，随后逐渐发展成为一种独特的民间体育项目。|角力|竞速",
    "Answer": "角力"
  },
  {
    "ID": 5272,
    "Question": "“威呼”是满语，意思是船，赛威呼就是赛船的意思。比赛的船，大的可容纳五至六人，小的二至三人。一人持桨，左右划水，疾快如飞。主要是比赛        。|速度|整齐度",
    "Answer": "速度"
  },
  {
    "ID": 5273,
    "Question": "头顶瓦罐是        妇女负重行走的一种劳动方式，有久远的历史。后来，这一负重行走的劳动技能逐渐演变为一项令人喜爱的简单游戏。一些民间体育运动会也常常把这一游戏列入比赛项目。|白族|朝鲜族",
    "Answer": "朝鲜族"
  },
  {
    "ID": 5274,
    "Question": "宋代吴自牧在《梦粱录》中描述的“元宵之夜……草缚成龙，用青幕遮草上，密置灯烛万盏，望之蜿蜒如双龙飞走之状”指的是        活动。|放风筝|舞龙",
    "Answer": "舞龙"
  },
  {
    "ID": 5275,
    "Question": "点顺星是古代        人野外露营时祭天的一种形式，现发展为体育游戏比赛，是一个培养观察力，提高快速加速能力和投准能力的传统体育项目。|满族|维吾尔族",
    "Answer": "满族"
  },
  {
    "ID": 5276,
    "Question": "壮族人民喜闻乐见的传统体育项目        ，其历史可追溯到2000多年前。当时用以甩投的是青铜铸造的古兵器“飞砣”，并且多在作战和狩猎中运用。|抛绣球|投飞镖",
    "Answer": "抛绣球"
  },
  {
    "ID": 5277,
    "Question": "射柳，也称作“剪柳”“扎柳”“走骠骑”。它是我国古代契丹族和女真族（满族前身）的一种射箭游戏。射柳游戏源于        。在清代，射柳是端午节的一项重要风俗活动。|辽代|明代",
    "Answer": "辽代"
  },
  {
    "ID": 5278,
    "Question": "维吾尔族摔跤主要有喀什葛尔式和吐鲁番式两种流派。前者流行于喀什、阿图什、阿克苏、和田等地。基本上属于站立式摔法。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 5279,
    "Question": "秋千作为少数民族传统体育项目之一，主要在我国北方地区和西南少数民族区域流行。目前常见的秋千可以分为两种。其中一种是以        秋千为代表的单一踏板秋千。|朝鲜族|南方少数民族",
    "Answer": "朝鲜族"
  },
  {
    "ID": 5280,
    "Question": "推铁环亦称滚铁环，是我国民间流传非常广泛的一种游戏。推铁环比赛是在田径跑道上进行的项目，使用统一规格的铁环和推柄，用        推环滚动前进，以到达终点的先后顺序排定名次。|双手|单手",
    "Answer": "单手"
  },
  {
    "ID": 5281,
    "Question": "赶羊跑是由回族传统体育项目“打卯球”发展而来，由4名赶“羊”人分别双手持棒赶羊进圈，依次接力跑完全程。此项运动是比拼        的一项集体项目。|速度|力量",
    "Answer": "速度"
  },
  {
    "ID": 5282,
    "Question": "彝族人民把        称为“格”。它与劳动生产、宗教、军事、民族传统节日紧密结合，不仅具有高度的技巧性、对抗性，而且还伴以歌、载以舞，深受彝族人民的喜爱。|摔跤|射箭",
    "Answer": "摔跤"
  },
  {
    "ID": 5283,
    "Question": "弹弓运动是借助弓的弹力，有控制地瞄准一定的方向或目标，在一定的距离内比赛准确性或比赛远度的竞技体育运动项目。使用弹弓时，只能采取站立姿势。        |正确|错误",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 5284,
    "Question": "掷子又称为“扔石锁”，是回族、满族、蒙古族居民当中广为流传的群众性体育项目，具有十分悠久的历史传统，掷子原是练习        的基本功。|举重|中国式摔跤",
    "Answer": "中国式摔跤"
  },
  {
    "ID": 5285,
    "Question": "联防球游戏是狩猎游戏的一种，有强烈的对抗性、娱乐性和独特的民族风格。它是一种通过移动、传球和投篮将球投入对方篮中而得分制胜的集体项目。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 5286,
    "Question": "新疆维吾尔族的        称为“且里西”，它具有悠久的历史和浓郁的民族特色，是新疆人民喜闻乐见的一项民族传统体育活动。|射箭|摔跤",
    "Answer": "摔跤"
  },
  {
    "ID": 5287,
    "Question": "我国湖南省湘西地区少数民族群众广为喜爱的体育活动“        ”，别名“吉莫列”，是从少数民族群众下雨天的一种出行代步用具发展而来的。|高脚马|高跷",
    "Answer": "高脚马"
  },
  {
    "ID": 5288,
    "Question": "高跷表演有“文跷”“武跷”之分，        以表演舞蹈技巧为主，        则以表演民歌戏曲为主。|文高跷 武高跷|武高跷 文高跷",
    "Answer": "武高跷 文高跷"
  },
  {
    "ID": 5289,
    "Question": "追射作为民族游戏历史悠久，据史料记载这一游戏活动来源于        “隆庆舞”。|蒙古族|满族",
    "Answer": "满族"
  },
  {
    "ID": 5290,
    "Question": "赛骆驼是蒙古族传统的竞技项目之一。被人们称为“沙漠之舟”的骆驼跑起来，每小时可达70至80公里，因此骆驼有了“沙漠中的飞船”这一美名。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 5291,
    "Question": "下列二十四节气排序正确的是        。|惊蛰 春分 谷雨 清明|雨水 惊蛰 清明 春分|春分 清明 谷雨 立夏|清明 谷雨 小满 立夏",
    "Answer": "春分 清明 谷雨 立夏"
  },
  {
    "ID": 5292,
    "Question": "踢毽子是中国民间传统的体育健身活动，历史悠久，宋代集市上就有专卖毽子的店铺，明清时开始有正式的踢毽子比赛。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 5293,
    "Question": "“赶石弹（蛋）”是        传统球类游戏。赶石弹游戏器材简易，用一根弯形的木棍（类似冰球棍），几个石弹（大小类似弹球），有一块平坦的场地，就可以开展活动了。|满族|苗族",
    "Answer": "满族"
  },
  {
    "ID": 5294,
    "Question": "民间进行的“弹玻璃球”比赛主要分两大类型，即弹球非撞击型和弹球撞击型。        以弹出球的远近、弹球的准确性等作为评判标准。|弹球撞击型|弹球非撞击型",
    "Answer": "弹球非撞击型"
  },
  {
    "ID": 5295,
    "Question": "风筝的起源可上溯到        时期，由于战争的需要，古人以鸟为形，以木为料，制成可在空中飞行的“木鸢”。|唐朝|春秋战国",
    "Answer": "春秋战国"
  },
  {
    "ID": 5297,
    "Question": "米芾字元章，能诗文，精鉴别，擅画        ，他所创造的“米氏云山”多是信笔作来，烟云掩映，重意趣而不求工细。|水墨山水|青绿山水",
    "Answer": "水墨山水"
  },
  {
    "ID": 5298,
    "Question": "《墨龙图》为南宋画家        所绘，纸本墨笔，绘一条墨龙翔游于云天之中，有“东方第一龙图”之誉，为南宋龙画的代表作。|林椿|陈容",
    "Answer": "陈容"
  },
  {
    "ID": 5299,
    "Question": "明代著名画家戴进兼融前人之长，技艺全面，尤擅画山水、人物、花鸟、虫草，饶有生意，为“        ”开山人物，有《春山积翠图》《达摩至慧能六代祖师像》《葵石蛱蝶图》等名作传世。|吴门派|浙派",
    "Answer": "浙派"
  },
  {
    "ID": 5300,
    "Question": "《勘书图》是五代著名画家        的代表作品，绢本设色，画面为一文士勘书之暇挑耳自娱的情景，以三叠屏风为背景，构图奇巧，情景生动。|阮郜|王齐翰",
    "Answer": "王齐翰"
  },
  {
    "ID": 5301,
    "Question": "《富春山居图》《天池石壁图》《九峰雪霁图》是元代著名画家        的传世名作，他工书画、诗词、音韵，将诗、书、画融为一体，并著有总结山水画创作经验的《写山水诀》22则。|黄公望|赵孟頫",
    "Answer": "黄公望"
  },
  {
    "ID": 5302,
    "Question": "明代著名画家        号“青藤”，其绘画用笔狂放，笔简意浓，开启了泼墨写意花鸟画的新途径，传世名作有《墨葡萄图》《牡丹蕉石图》《墨花图》等。|徐渭|陈淳",
    "Answer": "徐渭"
  },
  {
    "ID": 5303,
    "Question": "北宋末南宋初著名画家        擅画佛道、仕女，尤精儿童，有《秋庭婴戏图》《货郎图》等传世。|阎次平|苏汉臣",
    "Answer": "苏汉臣"
  },
  {
    "ID": 5304,
    "Question": "《西林禅室图》是元代著名画家        的传世名作，他工于山水、墨竹，着重于抒发“胸中逸气”，笔简意远，擅长侧锋干笔作皴，名为“折带皴”。|倪瓒|盛懋",
    "Answer": "倪瓒"
  },
  {
    "ID": 5305,
    "Question": "北宋中期山水画家        所著绘画理论著作《林泉高致集》（由其子记录整理），是第一部系统探讨山水画创作的专门著作。|郭熙|王士元",
    "Answer": "郭熙"
  },
  {
    "ID": 5306,
    "Question": "王冕是元代著名画家，幼年勤学苦读，能诗善画，尤工梅花、竹石，“万蕊千花，自成一家”。以下        是其代表作品之一。|《竹石集禽图》|《墨梅图》",
    "Answer": "《墨梅图》"
  },
  {
    "ID": 5307,
    "Question": "北宋徽宗赵佶所绘        ，以墨为骨，融合粗笔写意与精细写生，是花鸟画从重色向墨笔过渡的代表作品。|《柳鸦芦雁图》|《枇杷双猿图》",
    "Answer": "《柳鸦芦雁图》"
  },
  {
    "ID": 5308,
    "Question": "绢本设色山水画《深山会棋图》和花鸟画《竹雀双兔图》立轴于1974年，出土于        法库叶茂台辽墓，墓中出土卷轴画极为少见，为鉴定传世的同类绘画提供了年代标尺。|山西|辽宁",
    "Answer": "辽宁"
  },
  {
    "ID": 5309,
    "Question": "彝族赛马主要在坝子上的平地举行，不是在一定直线的距离上决定胜负。有跑马、走马和马技三种形式的比赛。彝族的        意指骑马竞走，比赛时严禁赛马四蹄同时离开地面，“以奔驰最平稳迅速、无能及者为第一骏马”。|马技|走马",
    "Answer": "走马"
  },
  {
    "ID": 5310,
    "Question": "董其昌是明代晚期著名书画家，擅画山水，追求平淡天真，推崇“文人画”的“士气”，为“华亭画派”领袖，传世名作有《高逸图》《秋兴八景图》        等。|《昼锦堂图》|《五岳图》",
    "Answer": "《昼锦堂图》"
  },
  {
    "ID": 5311,
    "Question": "“弹玻璃球”源于我国西汉时期，由        演变为弹球，至唐代达到鼎盛时期。自琉璃工艺在我国问世以来，其石制和泥制小球改为琉璃球，成为青少年喜闻乐见的游戏形式。|踢球|弹棋",
    "Answer": "弹棋"
  },
  {
    "ID": 5312,
    "Question": "北宋名僧惠崇长于诗、画，尤工小景，“善为寒汀远渚”，深受文人赞赏，        名句“竹外桃花三两枝，春江水暖鸭先知”即为题惠崇之画而作（《惠崇春江晚景》）。|王安石|苏轼",
    "Answer": "苏轼"
  },
  {
    "ID": 5313,
    "Question": "明代著名画家        才情杰出，绘画技艺全面，风格秀逸，自刻“江南第一风流才子”印，有《孟蜀宫伎图》《春山伴侣图》《落霞孤鹜图》等名作留世。|祝允明|唐寅",
    "Answer": "唐寅"
  },
  {
    "ID": 5314,
    "Question": "活动于五代至北宋初的山水画家        ，其绘画有“笔愈简而气愈壮，景愈少而意愈长”之誉，与李成、范宽并称“三家山水”，传世名作有《关山行旅图》《山溪待渡图》等。|荆浩|关仝",
    "Answer": "关仝"
  },
  {
    "ID": 5315,
    "Question": "朱耷（号八大山人）为明朝宗室，明亡出家为僧。他的绘画，多缘物抒情，放任恣纵，七十七岁画作        与《河上花图》可称双璧。|《快雪时晴图》|《松柏同寿图》",
    "Answer": "《松柏同寿图》"
  },
  {
    "ID": 5316,
    "Question": "清初画坛“四僧”中号渐江学人、以擅画黄山著称的是        ，称“得黄山之真性情”，名作《黄山天都峰图》气势磅礴，孤高绝俗。|弘仁|髡残",
    "Answer": "弘仁"
  },
  {
    "ID": 5317,
    "Question": "范宽是北宋山水画三大名家之一，嗜酒好道，“师诸造化”，善用“雨点皴”和积墨法，“如行夜山”，还善画雪景，传世代表作有        《雪景寒林图》《雪山萧寺图》等。|《溪山春晓图》|《溪山行旅图》",
    "Answer": "《溪山行旅图》"
  },
  {
    "ID": 5318,
    "Question": "五代后梁画家荆浩开创了以描写大山大水为特点的北方山水画派，他“善为云中山顶，四面峻厚”，有名作        《雪景山水图》等传世。|《秋山晚翠图》|《匡庐图》",
    "Answer": "《匡庐图》"
  },
  {
    "ID": 5319,
    "Question": "倡导“书画同源”、师法自然（“到处云山是吾师”）的元代著名书画家是        ，他的绘画博采众长，自成风貌，传世画作有《秋郊饮马图》《鹊华秋色图》《秀石疏林图》《红衣罗汉图》等。|赵孟頫|黄公望",
    "Answer": "赵孟頫"
  },
  {
    "ID": 5320,
    "Question": "五代十国南唐著名画家        善用水墨烟云绘江南山水，绘画风格“平淡天真”，创“披麻皴”，传世名作有现藏于北京故宫博物院的《潇湘图》和藏于辽宁省博物馆的《夏景山口待渡图》等。|巨然|董源",
    "Answer": "董源"
  },
  {
    "ID": 5321,
    "Question": "夏圭与马远合称“马夏”，擅用秃笔带水作大斧劈皴，构图常偏于一隅，人称“夏半边”，有        《山川钟秀图》等名作传世。|《溪山清远图》|《松泉图》",
    "Answer": "《溪山清远图》"
  },
  {
    "ID": 5322,
    "Question": "《清明上河图》是北宋著名画家张择端的传世名作，描绘当时都城        （今开封）的城市面貌和清明时节社会各阶层的生活情景。|汴梁|临安",
    "Answer": "汴梁"
  },
  {
    "ID": 5323,
    "Question": "明代文徵明诗、文、书、画无一不精，兼擅山水、人物、花卉诸科，尤精山水，笔墨苍润秀雅，子侄及弟子中能画者众多。下列名画中是其所作的是        。|《秋林话旧图》|《湘君湘夫人图》",
    "Answer": "《湘君湘夫人图》"
  },
  {
    "ID": 5324,
    "Question": "据考证，早在西汉初期北方匈奴人就盛行摔跤，到了13世纪，        统一蒙古各部，大力提倡军事训练，崇尚武力，武功、摔跤、射箭、赛马，都是军事训练中的主要项目。|成吉思汗|忽必烈",
    "Answer": "成吉思汗"
  },
  {
    "ID": 5325,
    "Question": "“打木桩”是一种由“        ”结合游戏（生产劳动与体育活动相结合）而产生的击准项目，源于清代。经常参加这项运动，可以发展上肢力量和身体的协调性，还能锻炼目测力和准确性。|棍猎|枪猎",
    "Answer": "棍猎"
  },
  {
    "ID": 5326,
    "Question": "战争中，抢救伤员最快捷的方法就是把伤员背在背上，尽快安置到安全的地方，这种抢救伤员的方式逐渐演变成民间的体育活动，这就是        。|马拉松|背人接力赛跑",
    "Answer": "背人接力赛跑"
  },
  {
    "ID": 5327,
    "Question": "被称为“花鸟画之祖”的画家是唐代的        ，他擅绘花鸟、草木、蜂蝶、雀蝉，以画“折枝花”最为著名，代表作有《梅花山茶雪雀图》等。|徐熙|边鸾",
    "Answer": "边鸾"
  },
  {
    "ID": 5328,
    "Question": "“搏克”为蒙语，汉语意为蒙古式        ，是一项蒙族世代相传，具有悠久历史的传统体育运动，也是蒙古族盛会——那达慕的主要内容之一。|摔跤|射箭",
    "Answer": "摔跤"
  },
  {
    "ID": 5329,
    "Question": "“北嘎”又名        ，是我国最古老的民族传统体育活动之一，具有强烈的民族特色和浓郁的生活气息。|蒙古式摔跤|藏族式摔跤",
    "Answer": "藏族式摔跤"
  },
  {
    "ID": 5330,
    "Question": "《韩熙载夜宴图》是五代十国南唐著名画家        的代表作品，为受诏而画，绢本设色，全画分为“听乐”“观舞”“歇息”“清吹”“散宴”五段，记述了中书舍人韩府夜宴的过程。|顾闳中|周文矩",
    "Answer": "顾闳中"
  },
  {
    "ID": 5331,
    "Question": "1988年，在北京举行的全国首届农运会上，蒙古式摔跤——        被列为表演项目，受到首都观众的热烈欢迎，荣获农运会“特别贡献奖”。|北嘎|搏克",
    "Answer": "搏克"
  },
  {
    "ID": 5332,
    "Question": "《嘉禾八景图》是元代著名画家        的传世名作，描绘了家乡浙江嘉兴的景色，为人“抗简孤洁”，另有名作《秋江渔隐图》《渔父图》等。|吴镇|曹知白",
    "Answer": "吴镇"
  },
  {
    "ID": 5333,
    "Question": "流行于我国北方和中南一带的“霸王鞭”集舞蹈、武术、体育于一身，是一个有着悠久历史的民间优秀文艺节目。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 5334,
    "Question": "“明四家”中，最长于临摹的是        ，功力精湛，摹古代表作有《清明上河图》（摹张择端）、《中兴瑞应图》（摹萧照）等。|唐寅|仇英",
    "Answer": "仇英"
  },
  {
    "ID": 5335,
    "Question": "中国的舞狮有北方狮子舞和南方的醒狮，在狮子的造型上南北各异，舞法也不尽相同。        强调的是“神似”。|北狮|南狮",
    "Answer": "南狮"
  },
  {
    "ID": 5336,
    "Question": "从许多历史文物的考察中证实，在一千多年前乃至更远的年代，        就有了摔跤运动的出现。在雅砻河谷石器时代就出现了原始的“角力”，吐蕃时期建造的大昭寺、桑耶寺等处的壁画也对摔跤进行了详细描绘。|西藏|云南",
    "Answer": "西藏"
  },
  {
    "ID": 5337,
    "Question": "接力跑是田径运动中由快速跑和传、接技术组成的集体项目，是训练运动员相互配合、密切协作的运动。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 5338,
    "Question": "“打铜钱”源于清代。属投掷类中        的一种游戏，大都在农闲季节开展此项活动。这项活动一直流传到20世纪60年代，在此基础上，经过不断加工整理，发展成为正式的“打铜钱”比赛。|投准|投远",
    "Answer": "投准"
  },
  {
    "ID": 5339,
    "Question": "在我国，很早就有人利用木球、石球和核桃进行指力的锻炼，后来，一些豪门贵族把其发展为玻璃球和玉球，并逐渐演变为        的铁球，这些材质不同的、在指间赏玩的球逐渐形成了我国早期的健身球。|实心|空心",
    "Answer": "实心"
  },
  {
    "ID": 5340,
    "Question": "1995年第五届全国民族运动会上，        运动被列为正式比赛项目。|搏克|北嘎",
    "Answer": "北嘎"
  },
  {
    "ID": 5341,
    "Question": "“背阿哥”也叫“蝴蝶舞”，是在        的情形中产生的，是一种调节感情、强健筋骨、疏通气络的民族体育活动。|送情郎|哄孩子",
    "Answer": "哄孩子"
  },
  {
    "ID": 5342,
    "Question": "打陀螺在我国有着悠久的历史。1926年在山西仰韶文化遗址发现了距今4000多年的文物，其中就有        的小陀螺。|陶制|木制",
    "Answer": "陶制"
  },
  {
    "ID": 5343,
    "Question": "明代中叶画坛上出现了沈周、文徵明、唐寅、仇英四位著名画家，合称为“明四家”（“吴门四家”）。其中，        是吴门画派的奠基人，以山水、花鸟画成就突出，有《庐山高图》《策杖行吟图》《盆菊幽赏图》等名作传世。|文徵明|沈周",
    "Answer": "沈周"
  },
  {
    "ID": 5344,
    "Question": "市场上销售的“发酵粉”的主要成分是        。|碳酸氢钠或碳酸氢铵|碳酸钙",
    "Answer": "碳酸氢钠或碳酸氢铵"
  },
  {
    "ID": 5345,
    "Question": "碘对人体健康非常重要。在        中加入一定量的含碘化合物，通过长期食用，能起到预防性补碘的作用。|大米|食盐",
    "Answer": "食盐"
  },
  {
    "ID": 5346,
    "Question": "在化学中，糖类物质一定都是甜的。        |正确|错误",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 5347,
    "Question": "在化学中，木糖醇        糖类物质。|不是",
    "Answer": "不是"
  },
  {
    "ID": 5348,
    "Question": "面粉中的蛋白质主要有两种，分别是谷蛋白和醇溶蛋白。其中，        能溶解于酒精中。|谷蛋白|醇溶蛋白",
    "Answer": "醇溶蛋白"
  },
  {
    "ID": 5349,
    "Question": "在化学中，糖精        糖类物质。|不是",
    "Answer": "不是"
  },
  {
    "ID": 5350,
    "Question": "正常使用了膨大剂的西瓜        有害健康。|不会",
    "Answer": "不会"
  },
  {
    "ID": 5351,
    "Question": "以“泔水油”“老油”“劣质油”为原料的地沟油经过提炼，便可放心食用。        |正确|错误",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 5352,
    "Question": "反复加热过的油        食用。|不宜|适宜",
    "Answer": "不宜"
  },
  {
    "ID": 5353,
    "Question": "用工业皮革的废料制造的明胶，与用动物的皮制造的一样，食用后对身体健康无害。        |正确|错误",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 5354,
    "Question": "对于大多数人来说，味精对健康造成的长远影响        。|极小|极大",
    "Answer": "极小"
  },
  {
    "ID": 5355,
    "Question": "淀粉与葡萄糖在化学上属于同一类物质。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 5356,
    "Question": "跳跳糖放在嘴里之后不时会噼啪作响，是因为其中加入了        。|氧气|二氧化碳",
    "Answer": "二氧化碳"
  },
  {
    "ID": 5357,
    "Question": "相较于硬糖，        没有那样脆硬，也不像软糖那样柔软，由于加入了明胶和果胶，所以嚼起来很有弹性，而且嚼后没有残渣。|泡泡糖|QQ糖",
    "Answer": "QQ糖"
  },
  {
    "ID": 5358,
    "Question": "正常使用时，三聚氰胺制成的仿瓷餐具是否有毒？        |没有",
    "Answer": "没有"
  },
  {
    "ID": 5359,
    "Question": "蒸馏水很干净，天天只喝蒸馏水很健康。        |正确|错误",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 5360,
    "Question": "同样一盘沸腾鱼，比较而言，        尝起来会更辣。|凉的|热的",
    "Answer": "热的"
  },
  {
    "ID": 5361,
    "Question": "烤面包一般用        或者接近        的中筋面粉。|高筋 高筋|低筋 低筋",
    "Answer": "高筋 高筋"
  },
  {
    "ID": 5362,
    "Question": "河豚鱼有毒吗？        |有|没有",
    "Answer": "有"
  },
  {
    "ID": 5363,
    "Question": "全民族抗战爆发后，中国军队主动对日作战取得的第一个重大胜利是        。|台儿庄战役|长沙大捷|平型关大捷|武汉会战",
    "Answer": "平型关大捷"
  },
  {
    "ID": 5364,
    "Question": "相较于一般糖果，口香糖和泡泡糖之所以能百嚼不烂，是因为它们中含有        。|胶基|明胶",
    "Answer": "胶基"
  },
  {
    "ID": 5365,
    "Question": "在化学中，        又叫碳水化合物。|糖类|蛋白质",
    "Answer": "糖类"
  },
  {
    "ID": 5366,
    "Question": "长期喂养瘦肉精对猪        危害。|有|没有",
    "Answer": "有"
  },
  {
    "ID": 5367,
    "Question": "要扑灭油类燃烧形成的火灾，        用水。|不能",
    "Answer": "不能"
  },
  {
    "ID": 5368,
    "Question": "一般而言，小麦面粉可以做成松软的面包，大米粉能吗？        |能|不能",
    "Answer": "不能"
  },
  {
    "ID": 5369,
    "Question": "在化学中，“辣”        一种味道。|是|不是",
    "Answer": "不是"
  },
  {
    "ID": 5370,
    "Question": "味觉主要是检测物质        的感觉。|物理成分|化学成分",
    "Answer": "化学成分"
  },
  {
    "ID": 5371,
    "Question": "心理学家马斯洛提出了著名的需要层次理论，其中处于最高层次的需要是        。|自我实现的需要|归属与爱的需要|尊重的需要|安全需要",
    "Answer": "自我实现的需要"
  },
  {
    "ID": 5372,
    "Question": "起云剂又叫乳化稳定剂，起着能够长久保持乳化的作用。常用起云剂的主要成分是        。|塑化剂DEHP|棕榈油",
    "Answer": "棕榈油"
  },
  {
    "ID": 5373,
    "Question": "含瘦肉精的猪肉经过烧煮，便可放心食用。        |正确|错误",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 5374,
    "Question": "味觉系统对不同味道的灵敏度是截然不同的。比较而言，对        的检测比较灵敏。|苦味|甜味",
    "Answer": "苦味"
  },
  {
    "ID": 5375,
    "Question": "下列选项中，        密封之后在常温下保存的时间更长。|经过高温灭菌（在95℃以上加热20分钟）的鲜牛奶|用巴氏灭菌法处理过的巴氏奶",
    "Answer": "经过高温灭菌（在95℃以上加热20分钟）的鲜牛奶"
  },
  {
    "ID": 5376,
    "Question": "把成熟的香蕉和尚未成熟的“生硬”水果放在一起，用袋子装起来，能起到一定的“催熟作用”。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 5377,
    "Question": "面粉中的蛋白质主要有两种，分别是谷蛋白和醇溶蛋白。它们都        直接溶于水。|能|不能",
    "Answer": "不能"
  },
  {
    "ID": 5378,
    "Question": "下列选项中，        保存了鲜牛奶的绝大部分营养成分。|经过高温灭菌（在95℃以上加热20分钟）的鲜牛奶|用巴氏灭菌法处理过的巴氏奶",
    "Answer": "用巴氏灭菌法处理过的巴氏奶"
  },
  {
    "ID": 5379,
    "Question": "起云剂是一种        食品添加剂。|非法|合法",
    "Answer": "合法"
  },
  {
    "ID": 5380,
    "Question": "味觉是人体进食时进行自我保护的最后一道屏障，告诉我们哪些东西具有营养，哪些东西摄入后于健康不利。其中，        代表的是钠、钾等离子的存在，提醒我们适量摄取可以满足身体对矿物质的需要。|咸味|甜味",
    "Answer": "咸味"
  },
  {
    "ID": 5381,
    "Question": "职业自我效能感高的人会有以下哪种表现？        |容易产生挫折感|不愿承担责任|选择富有挑战性的任务",
    "Answer": "选择富有挑战性的任务"
  },
  {
    "ID": 5382,
    "Question": "下列选项中，        在面粉中的含量更高。|淀粉|蛋白质",
    "Answer": "淀粉"
  },
  {
    "ID": 5383,
    "Question": "塑化剂DEHP具有乳化稳定的作用，可以用于食品生产。        |错误|正确",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 5384,
    "Question": "最常见的瘦肉精，叫作盐酸克伦特罗。盐酸克伦特罗最初并不是用作瘦肉精，而是一种有效的治疗支气管哮喘的药品。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 5385,
    "Question": "面包内部能使自身膨松酥软的蜂窝状的孔，是        发酵形成的。|酵母菌|乳酸菌",
    "Answer": "酵母菌"
  },
  {
    "ID": 5386,
    "Question": "常见的市售酵母粉有新鲜压榨酵母与活性干酵母两种类型。其中，        是将酵母通过低温真空脱水后制成的活菌剂。|活性干酵母|新鲜压榨酵母",
    "Answer": "活性干酵母"
  },
  {
    "ID": 5387,
    "Question": "一般来讲，嚼        时，更容易在嘴里吹出半透明的泡泡。|泡泡糖|口香糖",
    "Answer": "泡泡糖"
  },
  {
    "ID": 5388,
    "Question": "在超市里通常出售有两种加工方法不同的牛奶，一种放在冷藏柜里，另一种摆在普通的货架上。其中，        放着的是巴氏奶，也就是用巴氏灭菌法处理过的牛奶。|普通的货架上|冷藏柜里",
    "Answer": "冷藏柜里"
  },
  {
    "ID": 5389,
    "Question": "急性创伤后应激障碍（PTSD）的诊断标准是：症状持续时间不超过        个月。|3|6",
    "Answer": "3"
  },
  {
    "ID": 5390,
    "Question": "面粉中有一些天然的色素，在        的环境中，面粉会呈现浅黄色。|酸性|碱性",
    "Answer": "碱性"
  },
  {
    "ID": 5391,
    "Question": "梦是一种        。|幻想|无意想象|创造想象|再造想象",
    "Answer": "无意想象"
  },
  {
    "ID": 5392,
    "Question": "水果店里的许多水果都被纸或者泡沫袋包着，这样做仅仅是为了好看。        |正确|错误",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 5393,
    "Question": "补全南唐词人李煜《虞美人》句子：问君能有几多愁，恰似        向东流。|一江春水|滚滚长江",
    "Answer": "一江春水"
  },
  {
    "ID": 5394,
    "Question": "由于内部气泡的原因，烤好的面包在出烤箱后，体积会变        。|大|小",
    "Answer": "小"
  },
  {
    "ID": 5395,
    "Question": "市场上销售的“发酵粉”        酵母粉。|就是|不是",
    "Answer": "不是"
  },
  {
    "ID": 5396,
    "Question": "海水尝起来之所以发“涩”、发“苦”，是因为其中含有二价的        。|氯化钠|镁离子和钙离子",
    "Answer": "镁离子和钙离子"
  },
  {
    "ID": 5397,
    "Question": "国家级台风预警由低到高分别为        。|蓝色、黄色、红色、橙色|黄色、橙色、红色、蓝色|蓝色、黄色、橙色、红色",
    "Answer": "蓝色、黄色、橙色、红色"
  },
  {
    "ID": 5398,
    "Question": "山洪灾害降雨强度预警信号的颜色等级，按照严重性和紧急程度由低到高排列顺序是        。|蓝色、黄色、橙色|橙色、黄色、红色|黄色、橙色、红色",
    "Answer": "黄色、橙色、红色"
  },
  {
    "ID": 5399,
    "Question": "煮好的牛奶表面往往漂着一层皮，那一层皮不宜食用，最好扔掉。        |正确|错误",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 5400,
    "Question": "聚氯乙烯（PVC）薄膜袋        用来装食品。|不可以|可以",
    "Answer": "不可以"
  },
  {
    "ID": 5401,
    "Question": "室温下，        不是透明的液体，而是不透明的半固体或固体。|植物油（比如玉米油、花生油、菜籽油）|动物油（比如猪油、牛油）",
    "Answer": "动物油（比如猪油、牛油）"
  },
  {
    "ID": 5402,
    "Question": "在化学中，动物油（比如猪油、牛油）属于脂肪，植物油（比如玉米油、花生油、菜籽油）不属于脂肪。        |错误|正确",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 5403,
    "Question": "果实快要成熟的时候，植物体内会产生一种叫作        的气体。它是水果的催熟剂。|乙醚|乙烯",
    "Answer": "乙烯"
  },
  {
    "ID": 5404,
    "Question": "下列选项中，属于“酸葡萄”心理的是        。|一个体育能力差的人，说只有四肢发达的人才会喜欢体育|天亡我也，非战之过|考试失败后不愿承认自己复习不到位，而是埋怨老师教得不好",
    "Answer": "一个体育能力差的人，说只有四肢发达的人才会喜欢体育"
  },
  {
    "ID": 5405,
    "Question": "根据        含量高低，人们把面粉划分为低筋面粉、中筋面粉和高筋面粉。|脂肪|蛋白质",
    "Answer": "蛋白质"
  },
  {
    "ID": 5406,
    "Question": "如果摒弃其他感觉而只依赖于味觉，我们将不能辨别口中品尝的是咖啡还是巧克力。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 5407,
    "Question": "“一个苹果烂，一整筐苹果坏”常用来比喻个别的问题会影响到全局，但是其中并无科学道理。        |正确|错误",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 5408,
    "Question": "尚未成熟的水果往往不甜，是因为其中的淀粉还没有转化成糖。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 5409,
    "Question": "谷氨酸钠是        的化学名称。|白糖|味精",
    "Answer": "味精"
  },
  {
    "ID": 5410,
    "Question": "据《新唐书》所载，武举产生于        执政时期，考试的内容主要是武力才艺。|武则天|李世民|秦始皇|朱元璋",
    "Answer": "武则天"
  },
  {
    "ID": 5412,
    "Question": "公元前221年，在秦的军事压力和政治利诱下，        投降。至此，秦灭六国，统一天下。|赵代王|燕王喜|齐王建",
    "Answer": "齐王建"
  },
  {
    "ID": 5414,
    "Question": "司马迁曾在《史记》中写道：“余南登        ，观禹疏九江。”（出题单位：江西庐山市委宣传部）|华山|庐山",
    "Answer": "庐山"
  },
  {
    "ID": 5415,
    "Question": "1996年12月6日，联合国教科文组织世界遗产委员会批准庐山以“世界文化景观”列入《世界遗产名录》。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 5416,
    "Question": "2002年，电影《庐山恋》被正式授予“世界上在同一影院连续放映时间最长的电影”的吉尼斯世界纪录。截至2023年，电影《庐山恋》已在庐山持续热播43年。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 5417,
    "Question": "庐山是我国家喻户晓的文化名山，历史上，曾有3500多位文人留下了约16000首描写庐山的诗词。其中，北宋著名文学家苏轼在《题西林壁》中写道：“不识庐山真面目，        。”|只缘身在此山中|疑是银河落九天",
    "Answer": "只缘身在此山中"
  },
  {
    "ID": 5418,
    "Question": "太阳系的8个行星中，只有水星和金星没有卫星。地球有1个卫星，那就是月球。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 5419,
    "Question": "上海电影制片厂1980年出品的电影《        》是新中国第一部风景抒情故事片。|海之恋|庐山恋",
    "Answer": "庐山恋"
  },
  {
    "ID": 5420,
    "Question": "毽球运动，俗称“踢毽子”，是我国民间传统体育运动，由古代蹴鞠运动演变而成。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 5421,
    "Question": "“楚楚者茨，言抽其棘。自昔何为，我艺黍稷”出自《诗经•小雅•楚茨》，其中，“茨”是指        。|蒺藜|花椒",
    "Answer": "蒺藜"
  },
  {
    "ID": 5422,
    "Question": "战国时期，兵家和其他诸子都强调        是“邦国之固”，而山川是“社稷之宝”。|关塞|交通",
    "Answer": "关塞"
  },
  {
    "ID": 5423,
    "Question": "注射疫苗可以有效预防肝硬化吗？        |不可以|可以",
    "Answer": "可以"
  },
  {
    "ID": 5424,
    "Question": "诊断类风湿关节炎的重要血清学标准之一，是类风湿因子阳性率80%。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 5425,
    "Question": "《诗经》是我国第一部诗歌总集，原名《诗》，或称“诗三百”，共有305篇，另有6篇笙诗，有目无辞。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 5426,
    "Question": "空腹痛、餐后痛大多是消化性溃疡的表现。当黏膜损害因素与自身防御修复失衡，就会发生消化性溃疡，多位于        和十二指肠。|食管|胃",
    "Answer": "胃"
  },
  {
    "ID": 5427,
    "Question": "空腹痛、餐后痛大多是消化性溃疡的表现。消化性溃疡以        为最典型的症状，呈周期性、节律性发作。|下腹痛|上腹痛",
    "Answer": "上腹痛"
  },
  {
    "ID": 5428,
    "Question": "儿童、年老体弱者得了腹股沟疝而不能手术者，可在将疝内容物还纳后，使用医用疝带或疝托保守治疗。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 5429,
    "Question": "由于颈椎间盘退变及其继发性改变引起颈部脊髓、神经、血管等损害而表现出相应症状及体征的一类疾病，被称为        。|颈椎病|淋巴结核",
    "Answer": "颈椎病"
  },
  {
    "ID": 5430,
    "Question": "肾病综合征常见的症状主要是大量        ，以及面部和下肢水肿，通过抽血化验可以发现血清白蛋白降低，血脂升高。|蛋白尿|血尿",
    "Answer": "蛋白尿"
  },
  {
    "ID": 5431,
    "Question": "腹股沟疝是腹腔内脏器或组织，经腹壁薄弱点或孔隙，向体表突出而形成的腹外疝，发生在大腿根处（腹股沟区）。腹股沟疝的肿块症状常常在站立、行走、咳嗽或劳动时出现。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 5432,
    "Question": "下肢深静脉血栓是指血液在下肢深静脉血管内的凝结，患者常常没有症状。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 5433,
    "Question": "颈椎病只会引起颈椎不适，不会有其他并发症。        |正确|错误",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 5434,
    "Question": "患有膝关节骨关节炎的人要经常爬楼梯锻炼。        |错误|正确",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 5435,
    "Question": "狼疮实际上是一种侵犯全身结缔组织，以多脏器受累为特点的        自身免疫性疾病，故称为系统性红斑狼疮（SLE）。|急性|慢性",
    "Answer": "慢性"
  },
  {
    "ID": 5436,
    "Question": "癫痫患者需要限制盐的摄入。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 5437,
    "Question": "类风湿关节炎是一种以侵蚀性关节炎为主要表现的        自身免疫病。|局部性|全身性",
    "Answer": "全身性"
  },
  {
    "ID": 5438,
    "Question": "痛风是一种慢性、全身性疾病，可导致多个器官的损伤，应定期随诊并及时处理相关合并症，一般        多见。|女性|男性",
    "Answer": "男性"
  },
  {
    "ID": 5439,
    "Question": "久坐、久站人群容易得腰椎疾病。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 5440,
    "Question": "得了腰椎疾病，早期以卧床休息为主，床板要        ，适当采用理疗或者按摩来缓解腰背部肌肉紧张。|软|软硬适中|硬",
    "Answer": "软硬适中"
  },
  {
    "ID": 5441,
    "Question": "痛风是长期        增高引起的，表现为关节的红、肿、热、痛，疼痛剧烈难以忍受。|血尿酸|血脂",
    "Answer": "血尿酸"
  },
  {
    "ID": 5442,
    "Question": "腹股沟疝是腹腔内脏器或组织，经腹壁薄弱点或孔隙，向体表突出而形成的腹外疝，发生在大腿根处（腹股沟区）。腹内压持续或瞬时        ，腹壁局部薄弱是导致腹股沟疝的主要原因。|增高|降低",
    "Answer": "增高"
  },
  {
    "ID": 5443,
    "Question": "食用含        食物可以预防贫血。|铁|锌",
    "Answer": "铁"
  },
  {
    "ID": 5444,
    "Question": "髋部骨折是老年人常见的严重损伤，成为继心血管疾病和肿瘤后第三大老年人“杀手”。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 5445,
    "Question": "情绪紧张压力大会导致消化性溃疡吗？        |不会|会",
    "Answer": "会"
  },
  {
    "ID": 5446,
    "Question": "只要得了痔疮都需要手术切掉。        |正确|错误",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 5447,
    "Question": "保持腰部的正确姿势，避免长时间处于一个固定的体位可以有效预防腰椎疾病。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 5448,
    "Question": "世界卫生组织规定大于65岁（中国大于        ）股骨颈骨折、股骨转子间骨折（股骨转子下骨折）统称为老年髋部骨折。|55岁|60岁",
    "Answer": "60岁"
  },
  {
    "ID": 5449,
    "Question": "下列选项中，不属于幽门螺杆菌传播途径的是        。|粪口传播|口口传播|虫媒传播",
    "Answer": "虫媒传播"
  },
  {
    "ID": 5450,
    "Question": "暴饮暴食的人会营养不良吗？        |不会|会",
    "Answer": "会"
  },
  {
    "ID": 5451,
    "Question": "得了下肢深静脉血栓应立即到医院确诊，就诊        。遵医嘱采取相应的治疗措施，如使用抗凝药物、必要时行手术治疗。|肾内科|血管外科",
    "Answer": "血管外科"
  },
  {
    "ID": 5452,
    "Question": "从医学角度来讲，痔（俗称痔疮）是一种位于肛门部位的常见疾病，任何年龄都可发病，随着年龄的增长，发病率逐渐        。|增高|降低",
    "Answer": "增高"
  },
  {
    "ID": 5453,
    "Question": "老年人身体的灵活性、柔韧性、自我能力随年龄会下降，一旦不慎被撞倒或者意外摔倒，再加上年龄较大后出现的骨质疏松，整个身体的重量几乎都集中在了        ，这时该处骨折的现象就会频繁出现。|髋部|胯部",
    "Answer": "髋部"
  },
  {
    "ID": 5454,
    "Question": "下列选项中，不能预防幽门螺杆菌的是        。|养成良好的卫生习惯|聚餐时相互夹菜|餐具定期更换消毒|避免路边摊的不干净食物",
    "Answer": "聚餐时相互夹菜"
  },
  {
    "ID": 5455,
    "Question": "肾病综合征病因复杂，没有明确的预防方法，应定期体检，早发现、早治疗，预防血栓、感染等并发症，避免病情恶化。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 5456,
    "Question": "适当摄入含有益生菌的食物能预防消化性溃疡吗？        |能|不能",
    "Answer": "能"
  },
  {
    "ID": 5457,
    "Question": "类风湿关节炎关节的主要症状为疼痛、僵硬（特别是晨僵）和多关节肿胀，严重时可发生关节畸形。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 5458,
    "Question": "癫痫是大脑神经元突发性异常放电导致短暂的大脑功能障碍的一种        疾病。|慢性|急性",
    "Answer": "慢性"
  },
  {
    "ID": 5459,
    "Question": "在临床上，贫血是指血中的        低于同年龄组、同性别和同地区的正常标准。|血红蛋白|血浆蛋白",
    "Answer": "血红蛋白"
  },
  {
    "ID": 5460,
    "Question": "得了肝硬化应及时就医，        （自身调节可维持功能）可参加轻松的工作，服用抗病毒药物，严禁饮酒。|代偿期|失代偿期",
    "Answer": "代偿期"
  },
  {
    "ID": 5461,
    "Question": "膝关节骨关节炎是以软骨退变和骨质增生为特征的疾病。好发人群为        。|老年人群|青年人群",
    "Answer": "老年人群"
  },
  {
    "ID": 5462,
    "Question": "面部有红斑的患者        涂抹化妆品。|可以|不宜",
    "Answer": "不宜"
  },
  {
    "ID": 5463,
    "Question": "一旦出现贫血症状，应及时吃各种大补的东西。        |正确|错误",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 5464,
    "Question": "压力性损伤好发于身体长期受压的部位，尤其是缺乏脂肪保护和支撑重力多的骨突处及受压部位。为防止压力性损伤的发生，建议每        更换体位。|2小时|12小时",
    "Answer": "2小时"
  },
  {
    "ID": 5465,
    "Question": "注意颈部保暖是预防颈椎病的有效手段之一。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 5466,
    "Question": "幽门螺杆菌感染轻者可无症状，重者可出现胃炎、消化道溃疡、黏膜相关组织淋巴瘤，甚至可能演化为胃癌。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 5467,
    "Question": "只要得了颈椎病就必须采取手术治疗。        |错误|正确",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 5468,
    "Question": "痔疮诱发因素很多，其中便秘、饮酒、食辛辣刺激食物、久坐久立是主要原因。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 5469,
    "Question": "膝关节骨关节炎早期以        为主，并辅以非甾体抗炎药及镇痛药以减轻症状。|手术治疗|保守治疗",
    "Answer": "保守治疗"
  },
  {
    "ID": 5470,
    "Question": "肾病综合征的病因主要分为原发性和继发性两大类。其中        病因主要是由其他疾病导致，例如患有糖尿病、系统性红斑狼疮等。|原发性|继发性",
    "Answer": "继发性"
  },
  {
    "ID": 5471,
    "Question": "饮食清淡，减少糖盐油的摄入量，可以预防阿尔茨海默病的发生。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 5472,
    "Question": "多吃红糖        达到补血的效果。|不能|能",
    "Answer": "不能"
  },
  {
    "ID": 5473,
    "Question": "“维鹊有巢，维鸠居之。之子于归，百两御之”出自《诗经•召南•        》。|黄鸟|鹊巢",
    "Answer": "鹊巢"
  },
  {
    "ID": 5474,
    "Question": "腰椎间盘退行性改变是导致腰椎间盘突出症的基本原因，这是脊柱的骨骼、周围韧带、肌肉和筋膜组织发生的一个自然老化和退化的过程。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 5475,
    "Question": "“青青子衿，悠悠我心”出自        。|《诗经》|《楚辞》",
    "Answer": "《诗经》"
  },
  {
    "ID": 5476,
    "Question": "腹股沟疝是腹腔内脏器或组织，经腹壁薄弱点或孔隙，向体表突出而形成的腹外疝，发生在        根处（腹股沟区）。|大腿|胳膊",
    "Answer": "大腿"
  },
  {
    "ID": 5477,
    "Question": "肾病综合征        具体的一种肾脏疾病。|不是|是",
    "Answer": "不是"
  },
  {
    "ID": 5478,
    "Question": "颈椎病分为神经根型、脊髓型、交感型、椎动脉型及混合型，每个分型症状会有所不同。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 5479,
    "Question": "从医学角度来讲，痔（俗称痔疮）是一种位于肛门部位的常见疾病，分内痔、外痔、混合痔。其中        在肛门里面，主要表现是出血、脱出。|内痔|混合痔|外痔",
    "Answer": "内痔"
  },
  {
    "ID": 5480,
    "Question": "阿尔茨海默病是一种进行性发展的致死性神经系统退行性疾病。60岁以上、长期抑郁、离群独居的老人更容易患病。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 5481,
    "Question": "辛辣刺激性食物及饮料等会使大脑兴奋，诱发癫痫。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 5482,
    "Question": "《诗经》中的        是江、汉间一位男子爱慕女子，而又不能如愿以偿的民间情歌。|《桃夭》|《汉广》",
    "Answer": "《汉广》"
  },
  {
    "ID": 5483,
    "Question": "类风湿关节炎患者宜选择        ，勿高枕。|硬板床|软床",
    "Answer": "硬板床"
  },
  {
    "ID": 5484,
    "Question": "幽门螺杆菌是能在胃中生存的微生物种类，感染后能通过药物根除治疗吗？        |不能|能",
    "Answer": "能"
  },
  {
    "ID": 5485,
    "Question": "病毒或炎症长期侵犯肝脏，免疫细胞保护肝脏，也刺激纤维组织增生。这些纤维组织就是肝脏里的“瘢痕”，增生过度，肝脏变得又硬又小，形成        。|肝炎|肝硬化",
    "Answer": "肝硬化"
  },
  {
    "ID": 5486,
    "Question": "我国大陆地区的类风湿关节炎患病率为0.2%至0.4%。女性多发，男女患病比例约为1:3。类风湿关节炎可发生于任何年龄，以        为发病高峰。|30至50岁|18至35岁",
    "Answer": "30至50岁"
  },
  {
    "ID": 5487,
    "Question": "压力性损伤好发于身体长期受压的部位，尤其是缺乏脂肪保护和支撑重力多的骨突处及受压部位。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 5488,
    "Question": "类风湿关节炎是一种以侵蚀性关节炎为主要表现的全身性自身免疫病。表现为以双手和腕关节等小关节受累为主的        、持续性多关节炎。|不对称性|对称性",
    "Answer": "对称性"
  },
  {
    "ID": 5489,
    "Question": "手术是治愈成人腹股沟疝的唯一办法。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 5491,
    "Question": "随着医学的发展，系统性红斑狼疮目前是可以治愈的。        |正确|错误",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 5492,
    "Question": "下列各句中，“        ”不是出自《诗经》。|朝搴阰之木兰兮，夕揽洲之宿莽|投我以木瓜，报之以琼琚。匪报也，永以为好也|桃之夭夭，灼灼其华|蒹葭苍苍，白露为霜",
    "Answer": "朝搴阰之木兰兮，夕揽洲之宿莽"
  },
  {
    "ID": 5493,
    "Question": "培养良好饮食习惯，规律进食、不偏食、不挑食、拒绝暴饮暴食，可以有效预防营养不良。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 5494,
    "Question": "膝关节炎主要指膝关节骨关节炎。该病是一种以膝关节软骨退行性病变和继发性骨质增生为特征的        关节疾病。|慢性|急性",
    "Answer": "慢性"
  },
  {
    "ID": 5495,
    "Question": "长期大量饮酒会导致肝硬化吗？        |不会|会",
    "Answer": "会"
  },
  {
    "ID": 5496,
    "Question": "系统性红斑狼疮常见的表现为        红斑、口腔溃疡、发热、关节疼痛等。除以上表现外，系统性红斑狼疮可累及人体诸多重要脏器。|面部|背部",
    "Answer": "面部"
  },
  {
    "ID": 5497,
    "Question": "系统性红斑狼疮（SLE）发生于任何年龄，育龄期妇女多见。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 5498,
    "Question": "地效飞行器是一种利用地面效应飞行的介于飞机、舰船和气垫船之间的飞行器。地效作用发生在飞行器的飞行高度        机翼长度的一半的时候。|等于或小于|大于",
    "Answer": "等于或小于"
  },
  {
    "ID": 5499,
    "Question": "狙击手（sniper）的英文单词由snipe演变而来，snipe原指一种机灵敏捷的        。|小鸟|猎豹",
    "Answer": "小鸟"
  },
  {
    "ID": 5500,
    "Question": "从2023年起，国家支持以“双一流”建设高校为代表的高水平高校选拔专业成绩优秀且乐教适教的学生作为“        ”研究生，在强化学科专业课程学习的同时，系统学习不少于26学分的教师教育模块课程（含参加教育实践），通过该计划研究生培养吸引优秀人才从教，为中小学输送一批教育情怀深厚、专业素养卓越、教学基本功扎实的优秀教师。|国培计划|国优计划",
    "Answer": "国优计划"
  },
  {
    "ID": 5501,
    "Question": "乳腺癌早期经常无任何症状。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 5502,
    "Question": "发生脑出血后，可用        敷在前额，有助于止血和降低脑压。|热毛巾|冰袋或冷毛巾",
    "Answer": "冰袋或冷毛巾"
  },
  {
    "ID": 5503,
    "Question": "冠心病主要以        为主。|胸痛|右胳膊痛",
    "Answer": "胸痛"
  },
  {
    "ID": 5504,
    "Question": "多吃粗粮、富含纤维的水果蔬菜可以有效预防痔疮。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 5505,
    "Question": "肾活检是肾内科重要的检查手段，做完肾活检后要        6至12小时（根据医嘱），全身放松，特别是避免腰腹部用力；之后如无特殊情况可遵医嘱床上翻身。|侧卧位|平卧位",
    "Answer": "平卧位"
  },
  {
    "ID": 5506,
    "Question": "肾活检是肾内科重要的检查手段。一般情况下，肾活检会加重肾脏的损害吗？        |会|不会",
    "Answer": "不会"
  },
  {
    "ID": 5507,
    "Question": "脑出血又称脑溢血，是指原发性        脑实质出血，占全部脑卒中的20%至30%，急性期病死率较高，为30%至40%。常发生于50岁以上的患者。|非外伤性|外伤性",
    "Answer": "非外伤性"
  },
  {
    "ID": 5508,
    "Question": "鱼、虾、蟹都是容易引起哮喘发作的食物。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 5509,
    "Question": "下列选项中，        摄入是发生房颤、血栓栓塞事件以及导管消融术后复发的危险因素，其毒性可导致心肌纤维化。|尼古丁|酒精",
    "Answer": "酒精"
  },
  {
    "ID": 5510,
    "Question": "肾活检是肾内科重要的检查手段。做肾活检之前，要进行        憋气训练，为了减少并发症的发生，进行这种训练非常重要。|俯卧位|仰卧位",
    "Answer": "俯卧位"
  },
  {
    "ID": 5511,
    "Question": "骨质疏松症是一种以骨量减少，骨组织微结构破坏，导致骨脆性增加，易发生骨折为特征的全身性疾病。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 5512,
    "Question": "胃癌的发病率随年龄增长而升高，好发年龄在50岁以上，80至84岁达到高峰。45岁之后，男性胃癌死亡率显著        女性。|高于|低于",
    "Answer": "高于"
  },
  {
    "ID": 5513,
    "Question": "大肠癌包括结肠癌和直肠癌，发病率呈不断上升趋势。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 5514,
    "Question": "通常认为，        是环境、饮食习惯、遗传等多种因素共同作用的结果。高脂肪、高热量、高蛋白、低纤维素饮食再加上运动量减少，导致胃肠蠕动变慢、便秘，含致癌物质的毒素不能及时排出，诱发癌变。|肺癌|大肠癌",
    "Answer": "大肠癌"
  },
  {
    "ID": 5515,
    "Question": "蛛网膜下腔出血，是多种病因所致脑底部或脑及脊髓表面血管破裂的        出血性脑血管病，血液直接流入蛛网膜下腔，又称为原发性蛛网膜下腔出血。|慢性|急性",
    "Answer": "急性"
  },
  {
    "ID": 5516,
    "Question": "我国历史上第一次大规模的农民起义是由        领导的。|刘邦、项羽|陈胜、吴广",
    "Answer": "陈胜、吴广"
  },
  {
    "ID": 5517,
    "Question": "甲状腺位于颈部，在我们平时常说的“喉结”下方2~3Cm处，形象地说，正常成人的甲状腺呈        状。|蜻蜓|蝴蝶",
    "Answer": "蝴蝶"
  },
  {
    "ID": 5518,
    "Question": "糖尿病是一种由于遗传和环境因素，导致胰岛素分泌缺陷或作用障碍引起糖、脂肪、蛋白质代谢紊乱，从而引发的以血糖        为主要特征的慢性、全身性、代谢性、进展性疾病。|降低|升高",
    "Answer": "升高"
  },
  {
    "ID": 5519,
    "Question": "冠状动脉粥样硬化性心脏病，简称        。|冠心病|心肌炎",
    "Answer": "冠心病"
  },
  {
    "ID": 5520,
    "Question": "短暂性的脑缺血，俗称“        ”。|小中风|中风",
    "Answer": "小中风"
  },
  {
    "ID": 5521,
    "Question": "年轻的女士没有得乳腺癌的风险。        |正确|错误",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 5522,
    "Question": "气道因各种外界因素变窄且受损，阻碍呼吸，因而造成呼吸困难和疲劳的疾病是        。|慢阻肺|慢性气管炎",
    "Answer": "慢阻肺"
  },
  {
    "ID": 5523,
    "Question": "肾活检是肾内科重要的检查手段，对于肾脏疾病的诊断、制订治疗方案以及判断疾病预后都具有重要的意义，是确诊肾脏疾病的金标准。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 5524,
    "Question": "肥胖是发生房颤的一个重要危险因素。肥胖者往往伴有        心房直径增大。|右|左",
    "Answer": "左"
  },
  {
    "ID": 5525,
    "Question": "人体的雌激素水平越        ，越易发生甲状腺癌。|低|高",
    "Answer": "高"
  },
  {
    "ID": 5526,
    "Question": "保证充足的钙及        摄入可以预防骨质疏松。|维生素E|维生素D",
    "Answer": "维生素D"
  },
  {
    "ID": 5527,
    "Question": "短暂性脑缺血（“小中风”）好发于50至70岁，男性        女性。其中高血压、高脂血症、糖尿病、吸烟、肥胖等是危险因素。|少于|多于",
    "Answer": "多于"
  },
  {
    "ID": 5528,
    "Question": "得了骨质疏松症的人还能运动吗？        |不能|能",
    "Answer": "能"
  },
  {
    "ID": 5529,
    "Question": "大部分甲状腺癌术后预后好，死亡率低。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 5530,
    "Question": "甲状腺癌早期可无任何症状，常在体检时被发现。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 5531,
    "Question": "原发性肺癌早期常有        、咯血、呼吸困难、发热、体重减轻等症状，当出现这些预警信号时，要提高警惕。|咳嗽|呕吐",
    "Answer": "咳嗽"
  },
  {
    "ID": 5532,
    "Question": "脑梗死多是        的，若及时恢复血流，可以抢救坏死的组织。|可逆|不可逆",
    "Answer": "不可逆"
  },
  {
    "ID": 5533,
    "Question": "甲状腺癌已成为年轻        的健康杀手，由于发病率的不断攀升，发病患者人数不断增加，其危险性亦不容忽视，发现后应及时去医院治疗。|男性|女性",
    "Answer": "女性"
  },
  {
    "ID": 5534,
    "Question": "引起脑出血最多见的原因是        。突然情绪激动或活动增强，也会引起脑出血。|糖尿病|高血压",
    "Answer": "高血压"
  },
  {
    "ID": 5535,
    "Question": "以体循环动脉血压升高为主的心血管综合征是        。|低血压|高血压",
    "Answer": "高血压"
  },
  {
    "ID": 5536,
    "Question": "甲状腺癌是最常见的甲状腺恶性肿瘤，约占全身恶性肿瘤的1%。由于大部分患者病程发展        ，被称为“最懒惰的肿瘤”。|缓慢|迅速",
    "Answer": "缓慢"
  },
  {
    "ID": 5537,
    "Question": "心房颤动简称房颤，指心房规律电活动丧失，代之以无序的颤动波，表现为心脏不规则的跳动，通常跳动过        。|快|慢",
    "Answer": "快"
  },
  {
    "ID": 5538,
    "Question": "房颤患者的心房不能规律地收缩、舒张，血液容易在心房内瘀滞，凝固形成血栓。血栓脱落后随着血液循环，“堵塞”在身体的各个部位，其中“堵塞”在        的概率最大，危害也最大。因此，要遵医嘱服用抗血栓药物。|心血管|脑血管",
    "Answer": "脑血管"
  },
  {
    "ID": 5539,
    "Question": "吸烟往往被认为是罹患        的第一大危险因素。|胃癌|肺癌",
    "Answer": "肺癌"
  },
  {
    "ID": 5540,
    "Question": "病患做肾活检时，要遵照医生的指令缓慢呼吸并憋气15至20秒；操作过程中可以移动身体。        |错误|正确",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 5541,
    "Question": "原发性肝癌是指自肝细胞或肝内胆管细胞发生的肿瘤。一旦患者出现消瘦、全身皮肤发黄等症状时，多数都是到了原发性肝癌晚期，错过了最佳治疗时间。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 5542,
    "Question": "腹膜透析是通过腹膜进行治疗，可保护残余肾功能、心脏功能。亦是一种居家治疗方式，操作者不需要经过专科护士培训就可以进行操作。        |错误|正确",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 5543,
    "Question": "人体微量元素        摄入过量或摄入不足，会影响甲状腺功能。|铁|碘",
    "Answer": "碘"
  },
  {
    "ID": 5544,
    "Question": "腹膜透析是利用人体腹膜作为半透膜，以腹腔作为交换空间，通过弥散和对流作用，清除体内过多水分、代谢产物和毒素，达到血液净化，替代肾脏功能的治疗技术。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 5545,
    "Question": "支气管哮喘是一种气道慢性炎症，        根治，患者及家属要熟知预防要点，避免一些引起哮喘的因素，如尘螨、花粉、药物等。|可以|无法",
    "Answer": "无法"
  },
  {
    "ID": 5546,
    "Question": "支气管哮喘是一种气道慢性炎症，通常在        发生喘息、呼吸急促、胸闷和咳嗽等症状，甚至导致气道重塑，即因腺体及上皮层的增生与肥厚，使患者的支气管壁较正常人增厚，并发生气道组织的结构变化。|下午|夜间或凌晨",
    "Answer": "夜间或凌晨"
  },
  {
    "ID": 5547,
    "Question": "吸烟与被动吸烟、空气污染、职业和环境接触、电离辐射、既往慢性疾病、遗传因素等高危因素，都会导致肺癌的发生。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 5548,
    "Question": "淀粉主要成分为碳水化合物。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 5549,
    "Question": "嘌呤为有机化合物，是生物体内的一种重要碱基。嘌呤在人体内氧化成尿酸，人体内的尿酸80%都来源于含嘌呤高的食物。        |错误|正确",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 5550,
    "Question": "一般而言，鱼虾贝类的脂肪和碳水化合物类含量都较        。|高|低",
    "Answer": "低"
  },
  {
    "ID": 5551,
    "Question": "谷类是我国的主要粮食作物，品种繁多，结构基本相似，都是由谷皮、胚乳、胚芽三个主要部分组成，其中        是谷类的主要部分，含淀粉、蛋白质及很少量的脂肪、无机盐、维生素和纤维素等。|胚芽|胚乳|谷皮",
    "Answer": "胚乳"
  },
  {
    "ID": 5552,
    "Question": "通常情况下，        人群最好每年进行糖尿病筛查，尽早发现糖尿病前期，尽早干预。|20至30岁|40岁以上",
    "Answer": "40岁以上"
  },
  {
    "ID": 5553,
    "Question": "婴幼儿罐装辅助食品是指食品原料经处理、灌装、密封、杀菌或无菌灌装后达到商业无菌，        在常温下保存的适于6月龄以上婴幼儿食用的食品。|不可以|可以",
    "Answer": "可以"
  },
  {
    "ID": 5554,
    "Question": "从水中获得的食物，习惯上被称为水产品。水产动物性食物包括鱼、虾、蟹、贝及海参、海蜇、鱿鱼等软体动物，一般而言，水产动物性食物的营养成分受季节、成熟度以及饲料等因素的影响        。|很小|很大",
    "Answer": "很大"
  },
  {
    "ID": 5555,
    "Question": "相对畜肉而言，禽肉类脂肪含量较        。|高|低",
    "Answer": "低"
  },
  {
    "ID": 5556,
    "Question": "鸡蛋黄的颜色取决于饲料，如果饲料中类胡萝卜素和维生素A含量        ，则蛋黄颜色        。|高 浅|高 深",
    "Answer": "高 深"
  },
  {
    "ID": 5557,
    "Question": "乳类食品按来源主要分为牛乳、羊乳、马乳等。市场上的产品以牛乳为主。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 5558,
    "Question": "植物性油脂含有丰富的不饱和脂肪酸，饱和脂肪酸仅占10%～20%。以下选项中，        含饱和脂肪酸较高。|椰子油|菜籽油",
    "Answer": "椰子油"
  },
  {
    "ID": 5559,
    "Question": "豆类作物按营养成分含量的多少可分为两大类，其中含有较高蛋白质的是        。|大豆|除大豆外的其他豆类",
    "Answer": "大豆"
  },
  {
    "ID": 5560,
    "Question": "维生素在人体内的含量很        ，在人体生长、代谢、发育过程中发挥着重要的作用。|多|少",
    "Answer": "少"
  },
  {
    "ID": 5561,
    "Question": "动物脂肪由于脂肪酸饱和度较高，在常温下一般呈        。|固态或半固态|液态",
    "Answer": "固态或半固态"
  },
  {
    "ID": 5562,
    "Question": "矿物质中每日膳食需要量在100mg以上的称为        元素。|微量|常量",
    "Answer": "常量"
  },
  {
    "ID": 5563,
    "Question": "目前，糖尿病仍是一种终身性疾病，无法治愈。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 5564,
    "Question": "马铃薯、甘薯、        被称为世界三大薯类。|参薯|木薯",
    "Answer": "木薯"
  },
  {
    "ID": 5565,
    "Question": "人体必需微量元素是可以自身合成的。        |正确|错误",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 5566,
    "Question": "海藻类系海洋生或海边生植物，含有丰富的蛋白质和维生素B类。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 5567,
    "Question": "我国小麦分为强筋小麦、中强筋小麦、中筋小麦和弱筋小麦，其中胚乳为硬质，面筋含量较高的是        。|弱筋小麦|强筋小麦|中强筋小麦|中筋小麦",
    "Answer": "强筋小麦"
  },
  {
    "ID": 5568,
    "Question": "色拉油是以        为原料的食用油。|植物|动物脂肪",
    "Answer": "植物"
  },
  {
    "ID": 5569,
    "Question": "血糖生成指数（GI）是一个基于人体        血糖反应而提供的食物生理学的参数。|餐后|餐前",
    "Answer": "餐后"
  },
  {
    "ID": 5570,
    "Question": "植物油含        较多，大部分在常温下为液态。|饱和脂肪酸|不饱和脂肪酸",
    "Answer": "不饱和脂肪酸"
  },
  {
    "ID": 5571,
    "Question": "奶酪是指原料乳经过消毒后，再用乳酸菌发酵的产品，富含蛋白质和脂肪。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 5572,
    "Question": "在土壤碘含量低下的地区，人们可能患上碘缺乏病。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 5573,
    "Question": "《国民营养计划（2017—2030年）》指出，        是人类维持生命、生长发育和健康的重要物质基础，国民营养事关国民素质提高和经济社会发展。|运动|营养",
    "Answer": "营养"
  },
  {
    "ID": 5574,
    "Question": "氨基酸是组成一切        的基本的单位，一般具有相同的基础结构。|蛋白质|脂肪",
    "Answer": "蛋白质"
  },
  {
    "ID": 5575,
    "Question": "食物植物化学物是指        的食物成分。|营养素|非营养素",
    "Answer": "非营养素"
  },
  {
    "ID": 5576,
    "Question": "食物中已知的必需维生素包括水溶性维生素和脂溶性维生素。维生素A是        维生素。|水溶性|脂溶性",
    "Answer": "脂溶性"
  },
  {
    "ID": 5577,
    "Question": "婴幼儿谷类辅助食品适用于        的婴儿和幼儿食用。|6月龄以上|0～6个月龄",
    "Answer": "6月龄以上"
  },
  {
    "ID": 5578,
    "Question": "胃镜检查前，患者至少要空腹        ，不仅不能吃东西，也不能喝水（可以润口，但不可大口饮用）。|6小时以上|半个小时",
    "Answer": "6小时以上"
  },
  {
    "ID": 5579,
    "Question": "一般来说，新鲜蘑菇含蛋白质较        。|多|少",
    "Answer": "少"
  },
  {
    "ID": 5580,
    "Question": "大豆制品的品种众多，按照生产工艺可分为发酵豆制品和非发酵豆制品。豆瓣酱属于        。|发酵豆制品|非发酵豆制品",
    "Answer": "发酵豆制品"
  },
  {
    "ID": 5581,
    "Question": "通常情况下，制作纯酸牛奶        经过发酵环节。|不需要|需要",
    "Answer": "需要"
  },
  {
    "ID": 5582,
    "Question": "我国市场上对家禽分级一般基于生长年限和体重。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 5583,
    "Question": "乳基婴儿配方食品要适用于正常婴儿食用，其能量和营养成分能够满足0～6个月龄婴儿的正常营养需要。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 5584,
    "Question": "一般来说，菌类、藻类食物都含有丰富的蛋白质。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 5585,
    "Question": "日常生活中，控制膳食中嘌呤的摄入可以在一定程度上控制血尿酸水平，降低高尿酸血症患者血尿酸浓度，减小痛风患者急性发作的风险。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 5586,
    "Question": "乳类食品中，        的消毒温度在100℃以下，只能短期存放。|巴氏杀菌乳|灭菌乳",
    "Answer": "巴氏杀菌乳"
  },
  {
    "ID": 5587,
    "Question": "食用菌营养丰富，且具有“高蛋白、低脂肪”的特点。以下选项中，        属于食用菌。|木耳|紫菜",
    "Answer": "木耳"
  },
  {
    "ID": 5588,
    "Question": "通常情况下，糖尿病前期人群一般不用吃药，通过生活方式干预，多数可以恢复到正常状态。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 5589,
    "Question": "对于急性上呼吸道感染病，发热、病情较重或年老体弱的患者应        ，多饮水，保持室内空气流通，防止受寒。|卧床休息|多做运动",
    "Answer": "卧床休息"
  },
  {
    "ID": 5590,
    "Question": "医生在对病人进行诊查时，仅依靠实验室检验和现代化检测手段，就可以得到客观正确的结论。        |错误|正确",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 5591,
    "Question": "1956年6月7日，        以133公斤的成绩打破了最轻量级挺举世界纪录，创造了中国第一个世界纪录。|叶浩波|陈镜开",
    "Answer": "陈镜开"
  },
  {
    "ID": 5592,
    "Question": "胸部CT检查对于发现肺内微小病变，纵隔、胸膜以及心脏后部等隐蔽区域的病变        常规X线。|优于|劣于",
    "Answer": "优于"
  },
  {
    "ID": 5593,
    "Question": "流行性感冒患者可有上呼吸道感染表现，具有传染性强，常有较大范围流行的特点。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 5594,
    "Question": "根据中医辨证施治的原则，应用中药治疗急性上呼吸道感染病有一定疗效。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 5595,
    "Question": "对于呼吸道病毒感染目前尚无特效抗病毒药物，故该病的治疗以对症治疗为主。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 5596,
    "Question": "制作胶囊壳所用的明胶，是        类的物质。|蛋白质|脂肪",
    "Answer": "蛋白质"
  },
  {
    "ID": 5597,
    "Question": "在天然脂肪中，        脂肪含量较高，且多为饱和脂肪酸，摄入过多会导致肥胖、心血管疾病。|畜肉|鱼肉",
    "Answer": "畜肉"
  },
  {
    "ID": 5598,
    "Question": "第十四届全国运动会于2021年9月15日至27日在        举行。|山西省|陕西省",
    "Answer": "陕西省"
  },
  {
    "ID": 5599,
    "Question": "2022年第56届国际乒联世界乒乓球团体锦标赛（决赛）于9月30日至10月9日在四川        举行。|攀枝花|成都",
    "Answer": "成都"
  },
  {
    "ID": 5600,
    "Question": "过期药品是        服用的。|不能|能",
    "Answer": "不能"
  },
  {
    "ID": 5601,
    "Question": "1980年，第十三届冬奥会在美国普莱西德湖举行，中国奥委会在国际奥委会合法席位得到恢复后        出席冬季奥运会。|首次|第二次",
    "Answer": "首次"
  },
  {
    "ID": 5602,
    "Question": "呼吸困难是指患者感到空气不足而用力呼吸，并使呼吸肌及辅助呼吸肌均参与呼吸运动，出现呼吸频率、深度和节律改变的主观感觉和表现。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 5603,
    "Question": "起病急骤，可在数分钟内突然发生，亦可在数分钟至2小时内症状消失；鼻腔发痒、连续打喷嚏、流出多量清水样鼻涕的是        。|急性上呼吸道感染病|过敏性鼻炎",
    "Answer": "过敏性鼻炎"
  },
  {
    "ID": 5604,
    "Question": "碘、铁、铜、锌等人体必不可少的元素，由于占人体重的含量非常低，因此被称为        。|常量元素|微量元素",
    "Answer": "微量元素"
  },
  {
    "ID": 5605,
    "Question": "武汉军运会军事五项的比赛项目包括        、障碍跑、障碍游泳、投弹、越野跑。|游泳|短跑|射击|长跑",
    "Answer": "射击"
  },
  {
    "ID": 5606,
    "Question": "在2014年索契冬奥会上，        获得速度滑冰女子1000米冠军，实现了中国速滑冬奥会金牌零的突破。|张虹|孙琳琳|王濛|周洋",
    "Answer": "张虹"
  },
  {
    "ID": 5608,
    "Question": "急性上呼吸道感染全年均可发病，但        季节相对好发。|冬春|夏秋",
    "Answer": "冬春"
  },
  {
    "ID": 5609,
    "Question": "1992年法国阿尔贝维尔冬奥会上，中国选手叶乔波在        的比赛中夺得银牌，为中国冬季项目拿到首枚奥运奖牌。|女子速度滑冰1000米|女子速度滑冰500米",
    "Answer": "女子速度滑冰500米"
  },
  {
    "ID": 5610,
    "Question": "为防“疯牛病”，没有疫情时大众也要少吃牛肉。        |正确|错误",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 5611,
    "Question": "滑冰运动中历史最为悠久、开展最为广泛的项目是        。|短道速滑|速度滑冰|花样滑冰",
    "Answer": "速度滑冰"
  },
  {
    "ID": 5612,
    "Question": "在医学上，碘和碘化钾的酒精溶液被称为        。|碘酒|碘伏",
    "Answer": "碘酒"
  },
  {
    "ID": 5613,
    "Question": "起源于北欧，在挪威瑞典流传很长时间的        ，由越野滑雪和跳台滑雪组成，1924年被列为首届冬季奥运会比赛项目。|北欧两项|冬季两项",
    "Answer": "北欧两项"
  },
  {
    "ID": 5614,
    "Question": "羽毛球应有        根羽毛固定在球托部，羽毛长64—70mm，每一个球的羽毛从托面到羽毛尖的长度应一致。|16|26|22|30",
    "Answer": "16"
  },
  {
    "ID": 5615,
    "Question": "通常情况下，鸡蛋黄的颜色取决于        。|鸡的品种|饲料",
    "Answer": "饲料"
  },
  {
    "ID": 5616,
    "Question": "牙齿排列不整齐，拥挤重叠的人群更容易患上龋齿。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 5617,
    "Question": "呼吸系统疾病不仅发病率高，而且许多疾病呈        病程，肺功能逐渐损害，最终使患者致残甚至危及生命。|慢性|急性",
    "Answer": "慢性"
  },
  {
    "ID": 5618,
    "Question": "在国际奥委会第128次全会上，北京携手        获得了第24届冬奥会主办权。|承德|张家口",
    "Answer": "张家口"
  },
  {
    "ID": 5619,
    "Question": "龋齿的发生是一个        发展过程。|快速的|缓慢的",
    "Answer": "缓慢的"
  },
  {
    "ID": 5620,
    "Question": "各种可导致全身或呼吸道局部防御功能降低的原因，如受凉、淋雨、过度紧张或疲劳等均可诱发急性上呼吸道感染病。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 5621,
    "Question": "北京2022年冬奥会和冬残奥会主题口号推广歌曲是《        》。|我们北京见|燃烧的雪花|一起向未来",
    "Answer": "一起向未来"
  },
  {
    "ID": 5622,
    "Question": "急性上呼吸道感染病的常见病原体为病毒，仅少数由细菌引起。其病原体可由人传染人，在        传染性最强，且同一个人可在1年内多次罹患本病。|发病3天后|发病前24小时到发病后2天",
    "Answer": "发病前24小时到发病后2天"
  },
  {
    "ID": 5623,
    "Question": "1908年英国伦敦奥运会时，        首先被列为奥运会比赛项目。|短道速滑|花样滑冰",
    "Answer": "花样滑冰"
  },
  {
    "ID": 5624,
    "Question": "高血压患者        在血压控制正常后自行减量或停药。|可以|不要",
    "Answer": "不要"
  },
  {
    "ID": 5625,
    "Question": "2021年7月20日，国际奥委会第138次全会表决通过，同意在奥林匹克格言“更快、更高、更强”之后再加入“        ”。|更坚强|更拼搏|更团结",
    "Answer": "更团结"
  },
  {
    "ID": 5626,
    "Question": "作为奥林匹克运动的最高权力机构，        按照《奥林匹克宪章》领导奥林匹克运动。|国际奥委会|国家/地区奥委会",
    "Answer": "国际奥委会"
  },
  {
    "ID": 5628,
    "Question": "急性上呼吸道感染是鼻腔、咽或喉部急性炎症的总称，70%～80%由        引起。|细菌|病毒",
    "Answer": "病毒"
  },
  {
    "ID": 5629,
    "Question": "血常规检查        了解到细菌性感染的情况。|能|不能",
    "Answer": "能"
  },
  {
    "ID": 5630,
    "Question": "头发有自然的生长周期和休止期，对成年人而言，如果每天掉        的头发，连续超过1个月，且没有停止的迹象，严重时部分区域出现稀疏，这种情况才被称为“脱发”。|100根以上|50～60根",
    "Answer": "100根以上"
  },
  {
    "ID": 5631,
    "Question": "第十四届全国运动会增设        项目。截至目前，十四运会竞赛项目已增加至35个大项、409个小项。|踢踏舞|霹雳舞",
    "Answer": "霹雳舞"
  },
  {
    "ID": 5632,
    "Question": "牙齿中最坚硬的部分是        。|牙本质|牙釉质",
    "Answer": "牙釉质"
  },
  {
    "ID": 5633,
    "Question": "“疯牛病”能传染给人类吗？        |不能|能",
    "Answer": "能"
  },
  {
    "ID": 5634,
    "Question": "国家跳台滑雪中心是我国首座符合国际标准的跳台滑雪场地，它垂直方向剖面是个S形的曲线，与中国传统文化符号“如意”形象契合，因此被称为“        ”。|冰玉环|冰丝带|雪如意",
    "Answer": "雪如意"
  },
  {
    "ID": 5635,
    "Question": "微量元素在人体中的含量很低，即使缺乏，也不会影响人体健康。        |正确|错误",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 5637,
    "Question": "起源于欧洲的阿尔卑斯地区的        也被称阿尔卑斯滑雪，1936年起被列为冬奥会比赛项目。|自由式滑雪|跳台滑雪|越野滑雪|高山滑雪",
    "Answer": "高山滑雪"
  },
  {
    "ID": 5638,
    "Question": "第十四届全国运动会的主题口号是：“        ”。|起舞丝路，共绘长安|全民全运 同心同行",
    "Answer": "全民全运 同心同行"
  },
  {
    "ID": 5639,
    "Question": "有一些人特别能吃，吃撑了也不想停止，哪怕是吃到吐了，他们也会吐完再吃。这些人有可能患有        。|神经性厌食症|神经性贪食症",
    "Answer": "神经性贪食症"
  },
  {
    "ID": 5640,
    "Question": "神经性厌食症有助于帮助患者维持苗条身材，变得健康美丽。        |正确|错误",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 5642,
    "Question": "西安奥体中心体育场是第十四届全国运动会开幕式的主会场，其外观设计灵感源自西安市花——        ，寓意“丝路启航，盛世之花”。|牡丹花|莲花|石榴花",
    "Answer": "石榴花"
  },
  {
    "ID": 5643,
    "Question": "急性上呼吸道感染主要通过含有病毒的飞沫传播，也可通过被污染的手和用具传染。多数为        ，在气候突然变化时可引起局部或大范围的流行。|散发性|非散发性",
    "Answer": "散发性"
  },
  {
    "ID": 5645,
    "Question": "“舌尖尝甜，舌根尝苦”，人类舌头的不同部位负责品尝不同的味道。        |错误|正确",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 5646,
    "Question": "咳嗽时，可以通过观察痰的颜色、气味、量和性状，作为提示诊断的依据。        黏液痰常见于正常人或有支气管黏膜轻度炎症的患者。|黄色|无色透明或灰白色",
    "Answer": "无色透明或灰白色"
  },
  {
    "ID": 5647,
    "Question": "普通感冒俗称“伤风”，起病        ，初期有咽部干、痒或烧灼感，可有打喷嚏、鼻塞、流清水样鼻涕等症状。|较急|较缓",
    "Answer": "较急"
  },
  {
    "ID": 5648,
    "Question": "被“疯牛病”病毒污染的牛肉，经过普通的加热煮熟后，便可放心食用。        |错误|正确",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 5649,
    "Question": "不同人服用镇痛药对乙酰氨基酚，代谢情况是相同的。        |错误|正确",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 5650,
    "Question": "世界大学生运动会由国际大学生体育联合会主办，包括“夏季运动会”“冬季运动会”，每        举办一届。|四年|两年",
    "Answer": "两年"
  },
  {
    "ID": 5652,
    "Question": "人体中最坚硬的器官是        。|骨骼|牙齿",
    "Answer": "牙齿"
  },
  {
    "ID": 5654,
    "Question": "有许多药物被制成了胶囊，绝大多数胶囊壳是用        制作的。|明胶|塑料",
    "Answer": "明胶"
  },
  {
    "ID": 5655,
    "Question": "中风主要有两种：出血性中风和缺血性中风。约85%的中风为        ，主要是因为动脉粥样硬化斑块造成通往脑部的血管阻塞，或者局部血栓形成，从而导致部分脑组织缺血。|缺血性中风|出血性中风",
    "Answer": "缺血性中风"
  },
  {
    "ID": 5657,
    "Question": "运动刚结束后，如果采用以下        的方式，能更有效消除身体内的运动代谢物乳酸。|静坐|放松性慢跑|平卧休息|喝含糖饮料",
    "Answer": "放松性慢跑"
  },
  {
    "ID": 5658,
    "Question": "在冬季奥运会中，包括空中技巧比赛和雪上技巧比赛的项目是        。|跳台滑雪|自由式滑雪",
    "Answer": "自由式滑雪"
  },
  {
    "ID": 5659,
    "Question": "导致龋齿的主要致病菌是        。|乳酸菌|变形链球菌",
    "Answer": "变形链球菌"
  },
  {
    "ID": 5660,
    "Question": "非呼吸系统疾病引起的胸痛中，最重要的是心绞痛和心肌梗死，其特点是胸骨后或左前胸部位的呈压迫感的疼痛且放射至左肩。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 5661,
    "Question": "神经性厌食症和神经性贪食症        发生在同一个患者身上。|不会|会",
    "Answer": "会"
  },
  {
    "ID": 5662,
    "Question": "下列选项中，        是主要的导致龋齿形成的食物。|肉类|糖类",
    "Answer": "糖类"
  },
  {
    "ID": 5663,
    "Question": "“三多一少”是糖尿病患者的典型症状。“三多”是指多饮、多食、多尿，“一少”是指        减少。|血糖|体重",
    "Answer": "体重"
  },
  {
    "ID": 5664,
    "Question": "每年8月8日为        。|国际奥林匹克日|全民健身日",
    "Answer": "全民健身日"
  },
  {
    "ID": 5665,
    "Question": "并不是所有的中风都有明显的中风症状。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 5666,
    "Question": "日常生活中，不推荐        儿童使用常用的复方感冒药，成人在使用时也需要加以辨别，以防重复用药。|6～12岁|4岁以下",
    "Answer": "4岁以下"
  },
  {
    "ID": 5667,
    "Question": "急性气管-支气管炎的临床主要症状为咳嗽和咳痰。常发生于寒冷季节或气温突然变冷时。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 5668,
    "Question": "呼吸道疾病相对多见于        季节。|夏秋|冬春",
    "Answer": "冬春"
  },
  {
    "ID": 5669,
    "Question": "复方药是指两种或两种以上的药物混合制剂。只有西药才是复方药。        |错误|正确",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 5670,
    "Question": "一般情况下，如果出现下列症状：如突然口眼歪斜；突然肢体无力；突然说话变得含糊不清；突然发生剧烈头痛等，就有可能是        了，需要及时打急救电话，马上就医。|中风|中暑",
    "Answer": "中风"
  },
  {
    "ID": 5671,
    "Question": "1963年4月，中国向        派出援外医疗队，这是中国政府向非洲国家派遣的第一支医疗队。|阿尔及利亚|坦桑尼亚",
    "Answer": "阿尔及利亚"
  },
  {
    "ID": 5672,
    "Question": "咯血是指喉及喉以下呼吸道的血管、毛细血管破裂或渗透性增高导致的出血经咳嗽动作从口腔排出。不是呼吸系统的疾病也可能引起咯血。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 5673,
    "Question": "国内第一座人工室内冰场是        。|深圳体育馆|首都体育馆|上海体育场|国家体育场",
    "Answer": "首都体育馆"
  },
  {
    "ID": 5674,
    "Question": "加工食品是食物中脂肪的主要来源之一。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 5675,
    "Question": "制作胶囊壳所用的明胶，易溶于        。|温水|冷水",
    "Answer": "温水"
  },
  {
    "ID": 5676,
    "Question": "过期药品        当成普通垃圾扔掉。|能|不能",
    "Answer": "不能"
  },
  {
    "ID": 5677,
    "Question": "在2006年意大利都灵冬奥会上，        夺得自由式滑雪男子空中技巧冠军。中国队实现了男子项目金牌和雪上项目金牌两个“零的突破”。|韩晓鹏|齐广璞",
    "Answer": "韩晓鹏"
  },
  {
    "ID": 5678,
    "Question": "2010年被列为新加坡青奥会正式比赛项目，并在第32届夏季奥林匹克运动会上首次进入奥运会的是        。|沙滩排球|三人篮球",
    "Answer": "三人篮球"
  },
  {
    "ID": 5679,
    "Question": "影像学检查在现代呼吸系统疾病诊断中占有重要地位。胸部影像学检查步骤应遵循自简单和经济的方法开始，对复杂和费用较高的检查应遵循严格地、有针对性进行的原则。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 5680,
    "Question": "人们在刷牙时、吃一些酸甜的食物时或是喝热饮、吃雪糕，甚至是吸一口冷气的时候产生的短暂的尖锐疼痛，都属于牙本质敏感症的表现。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 5681,
    "Question": "味蕾在人类舌头表面的分布是不均匀的——舌尖、舌根中央、舌后部的两侧味蕾较        。|少|多",
    "Answer": "多"
  },
  {
    "ID": 5682,
    "Question": "我国在亚运会历史上的第一枚金牌是由射击选手        获得的。|苏之渤|王义夫|许海峰",
    "Answer": "苏之渤"
  },
  {
    "ID": 5683,
    "Question": "胃肠道疾病相对多见于        季节。|夏秋|冬春",
    "Answer": "夏秋"
  },
  {
    "ID": 5684,
    "Question": "国家速滑馆是北京冬奥会标志性场馆、唯一新建冰上竞赛场馆，被称为“        ”。|冰玉环|冰丝带|雪如意",
    "Answer": "冰丝带"
  },
  {
    "ID": 5685,
    "Question": "1899年，第一种人工合成的化学药物——        上市。|盘尼西林（Penicillin）|阿司匹林（Aspirin）",
    "Answer": "阿司匹林（Aspirin）"
  },
  {
    "ID": 5686,
    "Question": "“卓越的人民医学家”、中国现代妇产科学的奠基人之一        ，在产房里度过了50多个春秋，亲手接生了5万多个婴儿。|王琇瑛|林巧稚|张桂梅",
    "Answer": "林巧稚"
  },
  {
    "ID": 5687,
    "Question": "人文素养是成为优秀医生的必备条件之一。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 5688,
    "Question": "北京冬奥会张家口赛区的古杨树场馆群包括国家跳台滑雪中心、冬季两项中心、越野滑雪中心，它们之间有一条被称为“        ”的步道，连接三个场馆及配套服务设施。|冰丝带|雪如意|冰玉环",
    "Answer": "冰玉环"
  },
  {
    "ID": 5689,
    "Question": "咳嗽是呼吸系统疾病最常见的症状之一，是抵御感染的一种保护性功能。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 5690,
    "Question": "“虫牙”或“蛀牙”在医学上称“        ”。|牙龈炎|龋齿",
    "Answer": "龋齿"
  },
  {
    "ID": 5691,
    "Question": "一般情况下，因为年老或者多年的高血压造成血管壁损伤，突然或者急剧升高的血压使通往脑部的血管破裂，从而导致血液进入脑部，或者进入头骨与脑部之间的腔隙中的中风是        。|缺血性中风|出血性中风",
    "Answer": "出血性中风"
  },
  {
    "ID": 5692,
    "Question": "人体的牙组织一旦受到破坏，缺损部分        愈合能力。|没有|有",
    "Answer": "没有"
  },
  {
    "ID": 5693,
    "Question": "消化系统疾病与体表病变不同，无法通过肉眼判断内脏器官的病变。以下选项中，        是检查和治疗胃部疾患的最优手段。|触诊|胃镜",
    "Answer": "胃镜"
  },
  {
    "ID": 5695,
    "Question": "急性咽-扁桃体炎的临床特点为起病急、咽痛明显、畏寒、发热（体温可达39℃以上）等。体检时，肺部检查        异常发现。|有|无",
    "Answer": "无"
  },
  {
    "ID": 5696,
    "Question": "为纪念        和《联合国宪章》签署，第一届军运会于1995年9月4日至16日在意大利首都罗马举行。|第一次世界大战结束50周年|诺曼底登陆50周年|第二次世界大战结束50周年",
    "Answer": "第二次世界大战结束50周年"
  },
  {
    "ID": 5697,
    "Question": "哮喘是由基因和环境互相影响、相互作用引起的一种疾病。其中，60%至70%的患者为        哮喘。|过敏性|非过敏性",
    "Answer": "过敏性"
  },
  {
    "ID": 5698,
    "Question": "中国冬残奥会首枚金牌诞生于        项目。|残奥冰球|轮椅冰壶",
    "Answer": "轮椅冰壶"
  },
  {
    "ID": 5699,
    "Question": "研究表明，熬夜会导致机体免疫力下降。成年人较好的睡眠时间是晚上10时，睡眠时长为7～8小时。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 5700,
    "Question": "第十四届全国运动会的会歌是        。|《常来长安》|《追着未来出发》|《今夜梦在启航》|《千年古都》",
    "Answer": "《追着未来出发》"
  },
  {
    "ID": 5701,
    "Question": "冬奥会，全称冬季奥林匹克运动会，是世界上规模最大的冬季体育项目综合性赛事，每        一届。|4年|2年",
    "Answer": "4年"
  },
  {
    "ID": 5702,
    "Question": "各种感染性疾病是威胁人类健康的主要杀手，        感染位居感染性疾病谱的榜首。|呼吸系统|代谢系统",
    "Answer": "呼吸系统"
  },
  {
    "ID": 5703,
    "Question": "呼吸系统感染性疾病与一般感染性疾病相同，可有畏寒、发热、衰竭、乏力等全身性症状。肺肿瘤引起的全身表现往往        。|较早|较晚",
    "Answer": "较晚"
  },
  {
    "ID": 5704,
    "Question": "成都第31届世界大学生夏季运动会所有18个大项产生269枚金牌，产生金牌最多的是        项目，共有50枚金牌。|游泳|田径",
    "Answer": "田径"
  },
  {
    "ID": 5705,
    "Question": "1952年6月10日，        为新中国体育工作题写了“发展体育运动，增强人民体质”。|邓小平|周恩来|毛泽东",
    "Answer": "毛泽东"
  },
  {
    "ID": 5706,
    "Question": "从小对某种食物过敏，一辈子都过敏。        |正确|错误",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 5707,
    "Question": "癫痫患者在饮食上要注意        。|多食用富含脂肪、蛋白质、钙及维生素的食物|低盐、多饮水",
    "Answer": "多食用富含脂肪、蛋白质、钙及维生素的食物"
  },
  {
    "ID": 5708,
    "Question": "被狂犬咬伤，        会得狂犬病。|一定|不一定",
    "Answer": "不一定"
  },
  {
    "ID": 5709,
    "Question": "如果在运动过程中出现头晕、呼吸困难、心脏跳动快和脱水，        停止运动。|需要|不需要",
    "Answer": "需要"
  },
  {
    "ID": 5710,
    "Question": "家庭居室中的绿植        吸附雾霾。|不能|能",
    "Answer": "不能"
  },
  {
    "ID": 5711,
    "Question": "癫痫患者经过医生指导的药物疗法，大约70%的患者是可以得到控制的，其中50%至60%经过治疗是可以痊愈的。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 5712,
    "Question": "只要不接近核电站，不做放射性医学检查就能不受辐射。        |正确|错误",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 5713,
    "Question": "有研究表明，“电脑失写症”的出现是由于在电脑上敲字，缺少笔迹的书写感和印痕感，对大脑的语言中枢产生不了刺激作用，从而造成失写现象。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 5714,
    "Question": "冻伤后进行复温时，        直接用火烤。|不可以|可以",
    "Answer": "不可以"
  },
  {
    "ID": 5715,
    "Question": "夏天时，盖被子吹空调        防病。|不能|能",
    "Answer": "不能"
  },
  {
    "ID": 5716,
    "Question": "氟元素是人体所需的一种微量元素，长期过量摄入氟对人体无害。        |错误|正确",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 5717,
    "Question": "关于冻伤后的处理方法，下列选项错误的是        。|用火烤或者用热水烫|对发生冻伤的局部进行按摩，使组织逐渐升温",
    "Answer": "用火烤或者用热水烫"
  },
  {
    "ID": 5718,
    "Question": "睡眠有益于健康，因此睡眠时间越长越好。        |正确|错误",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 5719,
    "Question": "维生素类药物更适宜在        服用。|饭后|饭前",
    "Answer": "饭后"
  },
  {
    "ID": 5720,
    "Question": "相比于其他口罩，普通的棉纱口罩防护空气中颗粒物的效果        。|最差|最好",
    "Answer": "最差"
  },
  {
    "ID": 5721,
    "Question": "稀薄的臭氧闻起来        。|很臭|不臭",
    "Answer": "不臭"
  },
  {
    "ID": 5722,
    "Question": "影视节目中经常看到冻伤时就地取材，用冰雪反复搓揉冻伤部位，这样做合适吗？        |合适|不合适",
    "Answer": "不合适"
  },
  {
    "ID": 5723,
    "Question": "睡梦中蹬腿是小孩在长身体。        |正确|错误",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 5724,
    "Question": "使用电脑时，应把屏幕亮度调整到适宜，房间的亮度应该        。|比屏幕的亮度暗|和屏幕的亮度相同",
    "Answer": "和屏幕的亮度相同"
  },
  {
    "ID": 5725,
    "Question": "小儿轻微晕车        吃晕车药。|不建议|可以",
    "Answer": "不建议"
  },
  {
    "ID": 5726,
    "Question": "下列饮用水中，        是人体补充矿物质的上佳选择。|纯净水|矿泉水",
    "Answer": "矿泉水"
  },
  {
    "ID": 5727,
    "Question": "户外运动需要大量能量，所以运动之前要吃饱。        |正确|错误",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 5728,
    "Question": "腹部手术后，患者消化系统功能降低，不能吃一些固体的食物，因此可以将牛奶作为流质食物来多加饮用。        |错误|正确",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 5729,
    "Question": "外观健康的“健康狗”不传播狂犬病毒。        |正确|错误",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 5730,
    "Question": "秋冬季节，皮肤容易失水干裂，这时候就应该及时地补水。不过针对不同肤质的皮肤，补水方式也应当有所侧重，不宜雷同。干性的皮肤应当选择        的保湿产品。|偏油性|清爽型",
    "Answer": "偏油性"
  },
  {
    "ID": 5731,
    "Question": "2020年9月22日，亚运系列纪录片        的开机仪式举行。该系列纪录片是一次全景式展示亚运会事件、人物、城市、文化等的纪录片。|《亚运在中国》|《嗨，亚运》",
    "Answer": "《嗨，亚运》"
  },
  {
    "ID": 5732,
    "Question": "只有老年人才有老花眼。        |正确|错误",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 5733,
    "Question": "一般不主张长期将纯净水作为唯一的饮用水源。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 5734,
    "Question": "酒精的浓度越高，其杀菌消毒的效果就越好，这种说法是        的。|正确|错误",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 5735,
    "Question": "糖尿病患者在用药一段时间后，发现血糖正常了，        停药。|可以|不可以",
    "Answer": "不可以"
  },
  {
    "ID": 5736,
    "Question": "下列关于补钙的说法，正确的是        。|补充维生素D可以促进钙的吸收|补钙靠吃钙片就可以",
    "Answer": "补充维生素D可以促进钙的吸收"
  },
  {
    "ID": 5737,
    "Question": "碘酒和红药水        同时使用。|不可以|可以",
    "Answer": "不可以"
  },
  {
    "ID": 5738,
    "Question": "不少人认为患病的时候身体虚弱，需要大量补充营养，增强体质，于是往往在患病后马上进补，这种做法是        的。|错误|正确",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 5739,
    "Question": "长期饮用纯净水        导致体内矿物质缺乏。|不可能|可能",
    "Answer": "可能"
  },
  {
    "ID": 5740,
    "Question": "经常能听到人说“喝凉水都长肉”，好像多喝水真的可以增肥。这其实是一个误导，多喝水不但不会增肥，而且还可以减肥。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 5741,
    "Question": "运动性蛋白尿是一种自愈性疾病，如果得了该病，不用理会，不用进一步就医或者确诊。        |正确|错误",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 5742,
    "Question": "人们在不小心扭伤关节或软组织时，总是习惯用酒或酒精擦一擦，并揉搓一下，这种做法是        的。|正确|错误",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 5743,
    "Question": "煎中药时间长一些会使药液的浓度更高，药效更强，这种说法是        的。|错误|正确",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 5744,
    "Question": "服用抗过敏药后，可以随意吃过敏的食物吗？        |不可以|可以",
    "Answer": "不可以"
  },
  {
    "ID": 5745,
    "Question": "在使用含氟牙膏刷牙时，牙膏用量不宜过多。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 5746,
    "Question": "日常生活中，电脑照明用台灯应放置在显示器侧面。        |错误|正确",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 5747,
    "Question": "频繁挖耳屎，        出现耳朵皮肤损伤。|不会|会",
    "Answer": "会"
  },
  {
    "ID": 5748,
    "Question": "只有狗才会感染和传播狂犬病病毒。        |正确|错误",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 5749,
    "Question": "大量出汗后        立即狂饮以补充水分。|不可以|可以",
    "Answer": "不可以"
  },
  {
    "ID": 5750,
    "Question": "下列哪种煎中药的方式是正确的？        |用凉水煎中药|用开水煎中药",
    "Answer": "用凉水煎中药"
  },
  {
    "ID": 5751,
    "Question": "下列关于嚼食口香糖的说法，错误的是        。|长期嚼口香糖会腐蚀牙齿|可以用嚼食口香糖代替刷牙漱口",
    "Answer": "可以用嚼食口香糖代替刷牙漱口"
  },
  {
    "ID": 5752,
    "Question": "日常生活中，只要戴了口罩就一定能预防感冒吗？        |不一定|一定",
    "Answer": "不一定"
  },
  {
    "ID": 5753,
    "Question": "下列关于防晒的说法，正确的是        。|一年四季都要防晒|防晒只是夏季应该注意的问题",
    "Answer": "一年四季都要防晒"
  },
  {
    "ID": 5754,
    "Question": "日常生活中，一点点胸痛没有关系，可以继续运动。        |正确|错误",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 5755,
    "Question": "在用餐前后适量饮水        消化。|有利于|不利于",
    "Answer": "有利于"
  },
  {
    "ID": 5756,
    "Question": "空调病        普通感冒。|不是|是",
    "Answer": "不是"
  },
  {
    "ID": 5757,
    "Question": "有些地方的自来水里常常有一股刺鼻的气味，那是因为自来水用        消毒、杀菌。|氯气|臭氧",
    "Answer": "氯气"
  },
  {
    "ID": 5758,
    "Question": "日常生活中，只有感到口渴时才需饮水。        |正确|错误",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 5759,
    "Question": "春节是中国人最重要的传统节日之一，“春节”的汉语拼音正确拼写方式是        。|Chūn jié|chūnjié|chūn jié|Chūnjié",
    "Answer": "Chūnjié"
  },
  {
    "ID": 5760,
    "Question": "一般情况下，刚到高原地区        洗澡。|不可以|可以",
    "Answer": "不可以"
  },
  {
    "ID": 5761,
    "Question": "炸食物用的油        反复使用。|可以|不可以",
    "Answer": "不可以"
  },
  {
    "ID": 5762,
    "Question": "关于镇痛药，下列说法正确的是        。|长期服用镇痛药会使人体的凝血系统出现紊乱|可以长期服用，不会产生依赖性",
    "Answer": "长期服用镇痛药会使人体的凝血系统出现紊乱"
  },
  {
    "ID": 5763,
    "Question": "液晶显示器和笔记本电脑都是采用液晶屏幕，没有了闪烁，也少了辐射，使用者        护眼。|仍需|无需",
    "Answer": "仍需"
  },
  {
    "ID": 5764,
    "Question": "出现高原反应时，吸氧会产生依赖吗？        |不会|会",
    "Answer": "不会"
  },
  {
    "ID": 5765,
    "Question": "含        牙膏能增强牙齿的耐酸蚀能力，起到防止龋齿的作用。|氯|氟",
    "Answer": "氟"
  },
  {
    "ID": 5766,
    "Question": "2022年北京冬奥会和冬残奥会开幕式上，除中国代表团、希腊代表团和意大利代表团外，其他国家和地区代表团按        先后入场。|简化汉字笔画顺序|汉语拼音音序|英文字母顺序",
    "Answer": "简化汉字笔画顺序"
  },
  {
    "ID": 5767,
    "Question": "脸上长青春痘，        用白醋和食盐洗脸。|不可以|可以",
    "Answer": "不可以"
  },
  {
    "ID": 5768,
    "Question": "烧自来水时应        。|先熄火再揭开盖子|先揭开盖子再熄火",
    "Answer": "先揭开盖子再熄火"
  },
  {
    "ID": 5769,
    "Question": "被常规注射过疫苗的犬类咬伤        注射狂犬疫苗。|需要|不需要",
    "Answer": "需要"
  },
  {
    "ID": 5770,
    "Question": "有的人把维生素当作一种纯药物看待，认为只有生病才需要补充维生素。这是一种        的认识。|错误|正确",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 5771,
    "Question": "下列哪种做法对骨折恢复有利？        |多吃一些蔬菜、水果等能够促进骨胶原增多的食物|多喝骨头汤加速骨头愈合",
    "Answer": "多吃一些蔬菜、水果等能够促进骨胶原增多的食物"
  },
  {
    "ID": 5772,
    "Question": "下列选项中，相对精度更高的计时仪器是        。|原子钟|石英钟",
    "Answer": "原子钟"
  },
  {
    "ID": 5773,
    "Question": "《庄子》中的《逍遥游》篇有“朝菌不知晦朔”句，其中“朔”指农历每个月最后一天，“晦”指农历每个月第一天。        |错误|正确",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 5774,
    "Question": "目前，我国市场上常见的食用油包装材料有马口铁、玻璃、聚酯、聚乙烯等。从对油的品质保证来看，以        包装较好。|马口铁|聚乙烯",
    "Answer": "马口铁"
  },
  {
    "ID": 5775,
    "Question": "我国和国际上一样，常规制取食用油的方法有两种：压榨法和浸出法。这两种工艺中，压榨法更好一些。        |正确|错误",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 5776,
    "Question": "再制奶酪是以天然奶酪（比例大于15%）为主要原料，加入乳化盐，添加或不添加其他原料，经加热、搅拌、乳化等工艺制成的产品。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 5777,
    "Question": "平时家里正在吃的食用油，如果担心氧化问题，可以通过        的方式来判断其是否发生了氧化酸败。|观察颜色|嗅闻",
    "Answer": "嗅闻"
  },
  {
    "ID": 5778,
    "Question": "选购食用油时，仅以颜色深浅来评价其安全性是        的。|不科学|科学",
    "Answer": "不科学"
  },
  {
    "ID": 5779,
    "Question": "通常情况下，空腹运动最好。        |错误|正确",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 5780,
    "Question": "牛奶标签上没标注钙的成分则意味着该产品中不含钙。        |正确|错误",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 5781,
    "Question": "我国汉代以前人们食用的油均为        ，称为“脂、膏”。|植物油|动物油",
    "Answer": "动物油"
  },
  {
    "ID": 5782,
    "Question": "煎炸油在煎炸过程中容易发生氧化、水解和聚合等反应，产生有害因子，影响煎炸油和煎炸食品的品质。下列哪项操作有助于避免此现象？        |选择饱和度高的油|使用铁锅炸食物",
    "Answer": "选择饱和度高的油"
  },
  {
    "ID": 5783,
    "Question": "消费者选购奶酪时，可以通过产品配料表辨别产品类型。        的配料一般为奶、发酵剂菌株、凝乳酶、盐。|再制奶酪|天然奶酪",
    "Answer": "天然奶酪"
  },
  {
    "ID": 5785,
    "Question": "炒菜用油时，下列做法中，哪一项可以尽量减少油烟？        |用煎炸过或加热过的油|热锅冷油下菜",
    "Answer": "热锅冷油下菜"
  },
  {
    "ID": 5786,
    "Question": "下列关于吃油的说法错误的是        。|可以反复长时间加热|避免长时间只吃一种油|尽量热锅冷油，不让油冒烟",
    "Answer": "可以反复长时间加热"
  },
  {
    "ID": 5788,
    "Question": "下列哪种产品保质期较长？        |灭菌奶|巴氏杀菌奶",
    "Answer": "灭菌奶"
  },
  {
    "ID": 5789,
    "Question": "对于含油量较高的植物油料（如花生、菜籽等），通常采用        工艺制油。|压榨|浸出",
    "Answer": "压榨"
  },
  {
    "ID": 5790,
    "Question": "凝固的花生油还能吃吗？        |可以|不可以",
    "Answer": "可以"
  },
  {
    "ID": 5791,
    "Question": "食用油的氧化变质和空气、温度、光照、水分等因素有关系，所以我们在日常存放过程中需要注意避免和上述条件接触。下列哪种做法是正确的？        |限油壶中的油不满时要及时添加新油|大瓶油尽量分装到小瓶或者限油壶中使用",
    "Answer": "大瓶油尽量分装到小瓶或者限油壶中使用"
  },
  {
    "ID": 5792,
    "Question": "一般中式烹调可以选择大豆油、玉米油、葵花籽油等；煎炸食物可以挑选比较耐煎炸的食用油种类，如        。|橄榄油|稻米油",
    "Answer": "稻米油"
  },
  {
    "ID": 5793,
    "Question": "巴氏杀菌奶是以生牛（羊）奶为原料，经巴氏杀菌等工序制得的液体产品。其保质期        ，且需要低温储藏运输。|较短|较长",
    "Answer": "较短"
  },
  {
    "ID": 5794,
    "Question": "不同的油凝固点大致相同。        |正确|错误",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 5795,
    "Question": "患有乳糖不耐受的人        吃奶酪。|不可以|可以",
    "Answer": "可以"
  },
  {
    "ID": 5796,
    "Question": "牛奶保质期的长短主要取决于        。|是否添加了防腐剂|灭菌的方式",
    "Answer": "灭菌的方式"
  },
  {
    "ID": 5797,
    "Question": "高温烹调应该选择一些烟点高、饱和度高的油，如含饱和脂肪酸高的        、牛油、羊油等。|初榨橄榄油|猪油",
    "Answer": "猪油"
  },
  {
    "ID": 5798,
    "Question": "下列哪种食用油更适合低温烹调？        |花生油|初榨橄榄油",
    "Answer": "初榨橄榄油"
  },
  {
    "ID": 5799,
    "Question": "食用油是否安全，是由后续的精炼工艺决定的，不在于前段制取是压榨还是浸出工艺。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 5800,
    "Question": "人造奶油主要来源于        ，而天然奶油来源于        。|动物油 植物油|植物油 动物油",
    "Answer": "植物油 动物油"
  },
  {
    "ID": 5801,
    "Question": "进口橄榄油分原装和分装两种。若是进口分装产品，要注意其保质期是以        包装日期为起点。|原产国|进口国",
    "Answer": "原产国"
  },
  {
    "ID": 5802,
    "Question": "油茶籽油被称为“东方橄榄油”，其单不饱和脂肪酸含量高达80%以上，同时还含有维生素E、β-胡萝卜素、角鲨烯等生物活性成分，以及特定生理活性物质——茶多酚。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 5803,
    "Question": "中国食品标签营养素参考值（NRV）是专用于食品标签的、比较食品营养成分含量多少的参考标准，是消费者选择食品时的一种营养参照尺度。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 5804,
    "Question": "奶、脱脂奶、部分脱脂奶、稀奶油、乳清稀奶油、酪乳中的一种或几种原料在凝乳酶或其他适当的凝乳剂的作用下发生蛋白质凝固或部分凝固，排出凝块中的部分乳清而得到的产品是        。|再制奶酪|天然奶酪",
    "Answer": "天然奶酪"
  },
  {
    "ID": 5805,
    "Question": "奶酪买回家后，应该根据不同品种的保质期，        保存，尽快食用。|冷藏|常温",
    "Answer": "冷藏"
  },
  {
    "ID": 5806,
    "Question": "毛油是指用压榨或浸出工艺制取的，未经精炼的油脂，        直接食用。|不可以|可以",
    "Answer": "不可以"
  },
  {
    "ID": 5807,
    "Question": "中华人民共和国成立以后，黄梅戏正式确立了以        为主奏乐器的伴奏体系。|琵琶|高胡",
    "Answer": "高胡"
  },
  {
    "ID": 5808,
    "Question": "在音乐伴奏上，早期黄梅戏由三人演奏堂鼓、钹、小锣、大锣等打击乐器，同时参加帮腔，号称“        ”。|七打三唱|三打七唱",
    "Answer": "三打七唱"
  },
  {
    "ID": 5809,
    "Question": "食品标签上的“含有”“不含”“高”和“低”属于能量和营养成分含量声称的专用术语。当有“含有”这个标识时，表示这个营养素的含量        。|很少|不少",
    "Answer": "不少"
  },
  {
    "ID": 5810,
    "Question": "食品辐照是提高食品质量的一种食品保藏技术。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 5811,
    "Question": "关于淘米的方法，下列说法正确的是        。|用清凉水淘洗|用热水淘洗并反复搓揉",
    "Answer": "用清凉水淘洗"
  },
  {
    "ID": 5812,
    "Question": "下列哪类人群不宜直接饮用牛奶？        |婴儿|青少年",
    "Answer": "婴儿"
  },
  {
    "ID": 5813,
    "Question": "西洋参与其他药物一样，也会有导致不良反应的副作用，如果服用西洋参出现畏寒、腹痛、腹泻、食欲不振、皮肤过敏、瘙痒等症，或者女性出现痛经、闭经，应当立即        服用。|停止|减量",
    "Answer": "停止"
  },
  {
    "ID": 5814,
    "Question": "人工合成的食品添加剂要好于天然的食品添加剂。        |正确|错误",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 5815,
    "Question": "饱和脂肪酸会增加血液中的胆固醇含量，被认为是诱发心脏病的危险因素，主要来源是        。|橄榄油|动物脂肪",
    "Answer": "动物脂肪"
  },
  {
    "ID": 5816,
    "Question": "关于冲泡蜂蜜，下列说法错误的是        。|夏季应用凉开水或微温的水冲服|为了使蜂蜜尽快化开，应用开水冲泡",
    "Answer": "为了使蜂蜜尽快化开，应用开水冲泡"
  },
  {
    "ID": 5817,
    "Question": "婴幼儿配方奶粉中的OPO结构脂是通过酶法酯交换或酸解反应改变油脂原料中棕榈酸的位置，生成OPO母乳模拟脂肪。OPO结构脂和传统奶粉中的POP结构脂相比，更接近母乳，可增强消化，减少便秘，促进钙吸收。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 5818,
    "Question": "单不饱和脂肪酸不会提高血液中的胆固醇，甚至可能有助于降低胆固醇，主要来源是        。|动物脂肪|橄榄油和菜籽油",
    "Answer": "橄榄油和菜籽油"
  },
  {
    "ID": 5819,
    "Question": "在合适的时间、适量饮用咖啡不会影响睡眠。咖啡因可加速人体新陈代谢，使人保持头脑清醒，改善人体的精神状态和体能。咖啡因具有一定的中枢神经兴奋作用，具有提神效果，因此不建议        饮用。|早饭后|晚饭后",
    "Answer": "晚饭后"
  },
  {
    "ID": 5820,
    "Question": "婴幼儿配方奶粉的营养组成        根据婴幼儿的年龄作出相应调整。|不需要|需要",
    "Answer": "需要"
  },
  {
    "ID": 5821,
    "Question": "营养成分表中的数值“0”不代表产品中不含有该营养素，只是表示该营养成分含量小于某界限值，基本不具有实际营养意义。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 5822,
    "Question": "全脂奶粉和脱脂奶粉在脂肪含量上有较大差距，但全脂奶粉和脱脂奶粉的营养价值差别并不局限于脂肪的含量。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 5823,
    "Question": "豆浆和牛奶从营养学角度来说各有千秋，两者都是提供蛋白质的良好来源。但是从补充钙质的角度来讲，选用        更有优势。|豆浆|牛奶",
    "Answer": "牛奶"
  },
  {
    "ID": 5824,
    "Question": "水果和蔬菜中含有大量的碳水化合物，如果过多地食用，碳水化合物被机体吸收却无法在短时间内消耗，就容易蓄积在体内。长期下去，这些多余的碳水化合物就会转化为脂肪，使人发胖。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 5825,
    "Question": "烘焙后的咖啡豆应保存在密闭容器中，避免与水分和氧气接触。为尽可能减缓咖啡豆的变质，在室内保存时，应尽量控制温度在10—20℃，过高的温度会加快咖啡豆内部物质变质的速度。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 5826,
    "Question": "为了提神，是否可以大量饮用咖啡？        |不可以|可以",
    "Answer": "不可以"
  },
  {
    "ID": 5827,
    "Question": "乳铁蛋白是在母乳中有着非常重要功能作用的一种蛋白质，它能够增强婴儿对铁的吸收、增强造血功能，同时它也能够增强免疫力，帮助宝宝抵抗细菌、病毒等有害微生物，还能够促进肠道有益菌的生长。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 5828,
    "Question": "不同包装的液态奶、奶粉、奶酪等乳制品的保存方式和时间各不相同，通常情况下要密封避光保存，开启后要尽快食用完。其中，奶酪        放冰箱冷冻室。|可以|不可以",
    "Answer": "不可以"
  },
  {
    "ID": 5829,
    "Question": "为了保持营养的均衡，下列说法错误的是        。|为了防止身体发胖，可以用水果当正餐|应适当吃些大豆、蛋类、乳类、鱼类及瘦肉类食物",
    "Answer": "为了防止身体发胖，可以用水果当正餐"
  },
  {
    "ID": 5830,
    "Question": "胶囊咖啡是一种特殊的咖啡消费品。即将经过烘焙、研磨后的咖啡粉于4小时之内密封在一种特制的胶囊里，饮用时将其放进专用咖啡机，采用标准程序萃取制备而成的咖啡。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 5831,
    "Question": "烘焙后的咖啡豆应保存在密闭容器中，避免与水分和氧气接触。此外，为尽量保存咖啡的香气，应以        的状态保存咖啡豆。|已磨碎|未磨碎",
    "Answer": "未磨碎"
  },
  {
    "ID": 5832,
    "Question": "咖啡不宜在        饮用。|餐前|餐后",
    "Answer": "餐前"
  },
  {
    "ID": 5833,
    "Question": "速溶咖啡是咖啡豆经焙炒和粉碎后得到纯咖啡，再经提取和真空浓缩而成的粉粒状咖啡，可以随时冲泡，开水中即溶。速溶咖啡应储存在        。|干燥、阴凉的地方|冰箱中",
    "Answer": "干燥、阴凉的地方"
  },
  {
    "ID": 5834,
    "Question": "天然食品        更安全、更健康。|不一定|一定",
    "Answer": "不一定"
  },
  {
    "ID": 5835,
    "Question": "冬季天气寒冷，有些人为了保暖就穿得很厚，认为穿得越厚越好，这种观点是        的。|片面|正确",
    "Answer": "片面"
  },
  {
    "ID": 5836,
    "Question": "奶酪根据水分含量的不同，可分为        三大类。|成熟奶酪、霉菌成熟奶酪、未成熟奶酪|软质奶酪、半硬质奶酪、硬质奶酪",
    "Answer": "软质奶酪、半硬质奶酪、硬质奶酪"
  },
  {
    "ID": 5837,
    "Question": "食品技术是指在将食物原料加工成安全、健康、营养、美味的终产品的过程中，对食品科学知识的应用。食品技术涵盖了如包装、材料科学、仪器仪表等其他技术。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 5838,
    "Question": "在食品安全标准中，食品微生物指标可分为致病菌和指示菌两类。        通常应用于食品加工厂，用于评价食品加工过程中的卫生状况，但不能用于衡量食物是否会危害健康。|致病菌|指示菌",
    "Answer": "指示菌"
  },
  {
    "ID": 5839,
    "Question": "关于洗衣服时洗涤剂的用量，下列说法正确的是        。|应按包装上注明的用量适当添加|洗涤剂的用量越大，衣服就洗得越干净",
    "Answer": "应按包装上注明的用量适当添加"
  },
  {
    "ID": 5840,
    "Question": "下列关于保证厨房安全卫生的做法正确的是        。|严禁加工不符合卫生标准或要求的食物|盛放加工生食和熟食的容器可以混用",
    "Answer": "严禁加工不符合卫生标准或要求的食物"
  },
  {
    "ID": 5841,
    "Question": "食品科学是应用基础科学及工程知识来研究食品的物理、化学及生化性质和食品加工原理的一门科学。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 5842,
    "Question": "深度水解的婴幼儿配方奶粉适用于对牛奶蛋白质过敏比较严重的宝宝。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 5843,
    "Question": "选择词语的正确词形        。|账号|帐号",
    "Answer": "账号"
  },
  {
    "ID": 5844,
    "Question": "2021年7月，在庆祝中国共产党成立100周年大会空中梯队飞行庆祝表演中，15架中国自主研制的隐身战斗机        飞越天安门。该型战机陆续列装空军作战部队，进一步提升空军综合作战能力，有助于空军更好地肩负起维护国家主权、安全和领土完整的神圣使命。|运-20|直-20|歼-20",
    "Answer": "歼-20"
  },
  {
    "ID": 5845,
    "Question": "不含防腐剂的食品        更健康。|不一定|一定",
    "Answer": "不一定"
  },
  {
    "ID": 5846,
    "Question": "2015年7月1日，内蒙古政府新闻办公室召开新闻发布会，向外界公布了内蒙古“十大文化符号”。以下是内蒙古文化符号的是        。 ①马头琴　 ②吊脚楼 　③敖包 　④唐卡绘画艺术|①④|①②④|②③|①③",
    "Answer": "①③"
  },
  {
    "ID": 5847,
    "Question": "发生地震时，如果人正在停车场停车，应        。|躲在车里|赶紧下车",
    "Answer": "赶紧下车"
  },
  {
    "ID": 5848,
    "Question": "为办理某项业务需要留下身份证复印件时，最好        。|不要在复印件上写下任何文字|在复印件上标明用途",
    "Answer": "在复印件上标明用途"
  },
  {
    "ID": 5849,
    "Question": "地震时人在室内，要采取近水不近火，靠        不靠        的避震措施，这是确保在都市震灾中获得他人及时救助的重要原则。|外 内|内 外",
    "Answer": "外 内"
  },
  {
    "ID": 5850,
    "Question": "高温环境下，人体由于大量排汗使身体损失了大量盐分和矿物质，故应及时补充丢失的这部分盐和矿物质。最简便和安全的补充方法是通过        来补充。|输液|饮食",
    "Answer": "饮食"
  },
  {
    "ID": 5851,
    "Question": "需要代购时，应谨慎选择代购商。代购付款时，最好        。|通过正规的第三方支付平台进行付款|直接汇款购买",
    "Answer": "通过正规的第三方支付平台进行付款"
  },
  {
    "ID": 5852,
    "Question": "为预防中暑，应保持充足的睡眠，夏天日长夜短，气温高，人体新陈代谢旺盛，消耗大，容易感到疲劳。充足的睡眠可使大脑和身体各系统得到放松，有利于工作和学习。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 5853,
    "Question": "地震发生时，如人正在街上行走，高层建筑物的玻璃碎片和大楼外侧混凝土碎块，以及广告牌、霓虹灯架等，可能会掉下伤人，因此最好将身边的皮包等物品顶在头上，无物品时也可用手护在头上，尽可能做好自我防御的准备。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 5854,
    "Question": "银行卡与身份证等应分开存放，避免在同时遗失后，被人破解密码盗取现金。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 5855,
    "Question": "高温天气，老年人如果忽然出现症状轻微或“一闪而过”的头痛、头晕和眼花以及半身麻木、肢体感觉异常，切勿以为是“天热吃不好睡不好”造成的，可能是        先兆，应当及时去医院诊治。|脑卒中|心梗",
    "Answer": "脑卒中"
  },
  {
    "ID": 5856,
    "Question": "凡是叫你登录网站查看逮捕令的，都是诈骗。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 5857,
    "Question": "自称公检法等国家机关工作人员并要求把钱款转到“安全账户”的一定是骗子。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 5858,
    "Question": "遭遇电信诈骗后，应立即拨打110或去当地公安机关报警。如果受害人提供了有效、健全的报警信息，警方就可凭这些信息对嫌疑人的银行账户实施紧急止付，尽最大努力保护受害人被骗的资金。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 5859,
    "Question": "在通过汇款的方式向对方转账，发现被骗的情况下，如果钱已到对方账上，可以电话联系银行，请银行冻结对方账户。        |错误|正确",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 5860,
    "Question": "如果某些平台上的商品与官方渠道的价格差距太大，应该        。|赶快下手|谨慎购买",
    "Answer": "谨慎购买"
  },
  {
    "ID": 5861,
    "Question": "体温过低的定义为肛温低于        。|36℃|35℃",
    "Answer": "35℃"
  },
  {
    "ID": 5862,
    "Question": "当发现自己的QQ、微信账号被盗后，最好        。|不要声张，以防被亲友和同事嘲笑|立即通知自己的亲友和同事，以防骗子冒充自己进行诈骗",
    "Answer": "立即通知自己的亲友和同事，以防骗子冒充自己进行诈骗"
  },
  {
    "ID": 5863,
    "Question": "网络众筹是指企业或者个人通过网络平台组织的民间集资、创业募资等。如果在设定时间内，没有达到目标金额，项目筹资失败，那么已募资金全部        。|归属发起者|退还支持者",
    "Answer": "退还支持者"
  },
  {
    "ID": 5864,
    "Question": "酷暑是脑血管病的一个高发期，发病群体大多数是伴有高血压、心脏病等心脑血管疾病危险因素的老年病人。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 5865,
    "Question": "遇到疑似伪造的寻人、扶困的“爱心传递”类的微信内容，正确的态度是        。|向未经核实的账户汇款|保持警惕，先设法核实",
    "Answer": "保持警惕，先设法核实"
  },
  {
    "ID": 5866,
    "Question": "遭遇虚假网络贷款诈骗，出现贷款提现不成功，需要还钱吗？        |需要|不需要",
    "Answer": "不需要"
  },
  {
    "ID": 5867,
    "Question": "冒充国家机关工作人员进行诈骗，同时构成诈骗罪和招摇撞骗罪的，依照处罚        的规定定罪处罚。|较轻|较重",
    "Answer": "较重"
  },
  {
    "ID": 5868,
    "Question": "有些正规网络贷款平台不看征信。征信不好的人去贷款也能低息获得高额度。        |正确|错误",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 5869,
    "Question": "为预防中暑，应及时补充体液和        ，不要等口渴了才喝水，因为口渴表示身体已经缺水了。|糖分|盐分",
    "Answer": "盐分"
  },
  {
    "ID": 5870,
    "Question": "发生森林火灾时，如果人被大火包围在半山腰，要快速向        跑。|山上|山下",
    "Answer": "山下"
  },
  {
    "ID": 5871,
    "Question": "网上购物时，应首先选择        的商家。|信誉较好|报价最低",
    "Answer": "信誉较好"
  },
  {
    "ID": 5872,
    "Question": "一般而言，办理信用卡，银行        收取手续费。|不会|会",
    "Answer": "不会"
  },
  {
    "ID": 5873,
    "Question": "进行网上银行操作时，要访问银行官方网站，尽量避免通过其他网站上的链接进行访问，以防登录“钓鱼网站”。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 5874,
    "Question": "寒冷相关损伤由重到轻依次为体温过低、冻伤、浸泡足、冻疮、亚冻伤。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 5875,
    "Question": "一般来说，凡是可以无抵押快速贷款的，都是诈骗。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 5876,
    "Question": "凡以电话或手机（网络）短信通知中奖、领取补贴，要你先交钱的，都是诈骗。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 5877,
    "Question": "冬季里洗澡不宜太频繁，最好不要用香皂洗澡（因为香皂一般呈碱性，容易让皮肤表层的pH值失衡），水温不要太高，尽量用含有滋润成分的浴液，洗澡后应涂抹含有保湿成分的润肤膏。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 5878,
    "Question": "小甲单纯基于恋人关系赠给小乙财物，但是双方感情破裂，小甲要求小乙返还赠予的财物，小乙不还。小乙的行为        诈骗罪。|不构成|构成",
    "Answer": "不构成"
  },
  {
    "ID": 5879,
    "Question": "如果晚上发生地震，而人正在床上时，应抓紧枕头保护头部，然后        。|继续躺在床上|滚下床",
    "Answer": "滚下床"
  },
  {
    "ID": 5880,
    "Question": "中暑是一种威胁生命的急症，若不给予迅速有效的治疗，严重者会发生抽搐，并有可能引起永久性脑损害或肾脏衰竭，甚至死亡。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 5881,
    "Question": "接到银行或公检法机关的电话或短信后，正确的做法是        。|直接回拨确认|自己拨打有关单位的官方电话或查找官方网站进行确认",
    "Answer": "自己拨打有关单位的官方电话或查找官方网站进行确认"
  },
  {
    "ID": 5882,
    "Question": "强震来临时，正在操场及其他室外场所上课的学生，可原地不动蹲下，双手保护头部，注意避开高大建筑物或危险物；千万不要往教室跑。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 5883,
    "Question": "若未进行网上银行操作，却收到类似交易确认的验证短信，应        。|置之不理|及时查找原因，并重置密码",
    "Answer": "及时查找原因，并重置密码"
  },
  {
    "ID": 5884,
    "Question": "参与推广数字人民币，便可分享国家发放的1.2万亿元红利。        |正确|错误",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 5885,
    "Question": "冻伤是一种冬季常见病，是由寒冷所致的末梢部位局限性炎症性皮肤病，以暴露部位出现充血性水肿红斑，遇        时皮肤瘙痒为特征，严重者可能会出现患处皮肤糜烂、溃疡等现象。|高温|低温",
    "Answer": "高温"
  },
  {
    "ID": 5886,
    "Question": "所有的诈骗行为都构成诈骗罪。        |错误|正确",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 5887,
    "Question": "一般而言，以“00”或“+”开头的电话号码是境外号码，看到这样的电话号码还自称是国内机关工作人员的，多为诈骗。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 5888,
    "Question": "为使人们有效避免火灾中的吸入性损伤，应用湿毛巾捂在口鼻上，避免呼吸道烧伤；因为火焰和有毒气体均会往上升，所以这时候还应尽量        身子。|伏低|挺直",
    "Answer": "伏低"
  },
  {
    "ID": 5889,
    "Question": "地震发生后，由于建筑物倒塌而产生的挤压伤伤员，其肌肉部位受挤压后极易产生挤压综合征，严重威胁着伤病员的生命安全。急救时，应尽快将重物移离，减少受压时间。解压后，肢体应制动，局部可        。|热敷|冷敷",
    "Answer": "冷敷"
  },
  {
    "ID": 5890,
    "Question": "在烧伤早期救治中，        用酱油、牙膏、紫药水等作为止血或者疗伤的药物。|不能|可以",
    "Answer": "不能"
  },
  {
    "ID": 5891,
    "Question": "亚冻伤是指因暴露于亚冰冻环境所致的        损伤，不包括组织缺损。|不可逆性|可逆性",
    "Answer": "可逆性"
  },
  {
    "ID": 5892,
    "Question": "通过汇款的方式向对方转账，发现被骗后，在确定资金还没有到达对方账上的时候，可以马上电话联系银行工作人员，并报案，这样有可能将钱追回。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 5893,
    "Question": "应定期查看网上银行的“历史交易明细”，如发现异常交易，应立即与银行联系，避免更大的损失。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 5894,
    "Question": "我国公检法机关不存在安全账户或者核查账户，不会通过电话办案的方式让涉案人员去操作自己的银行卡，或者让其将资金转移到指定账户。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 5895,
    "Question": "强震来临时，正在教室上课的学生不要盲目向教室外面跑，应迅速用书包护住头部，抱头、闭眼，躲在课桌旁，待地震过后，在老师的指挥下向教室外面转移。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 5896,
    "Question": "当接到亲友或者领导的电话、微信、QQ等要求借钱或者汇款的请求时，最好不要        。|联系第三方核实|一味轻信，盲目转账|视频电话核实|线下见面核实",
    "Answer": "一味轻信，盲目转账"
  },
  {
    "ID": 5897,
    "Question": "出现高温中暑时，应及时进行现场急救。应迅速将患者移离高温环境，转移到通风良好而阴凉的地方，解开患者衣服，用        擦拭其面部和全身，尤其是分布有大血管的部位，如颈部、腋下及腹股沟。|冷水|温水",
    "Answer": "冷水"
  },
  {
    "ID": 5898,
    "Question": "光看名称就能辨别出虚假网络贷款APP。        |正确|错误",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 5899,
    "Question": "如果森林火灾中的烧伤伤员口渴，可给少量        多次饮用。|糖水|淡盐水",
    "Answer": "淡盐水"
  },
  {
    "ID": 5900,
    "Question": "地震发生时，如人在工作岗位上，应尽快躲在坚固的办公桌下或桌旁，震后迅速有序撤离。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 5901,
    "Question": "网络众筹是指企业或者个人通过网络平台组织的民间集资、创业募资等。筹资项目必须在发起人预设的时间内达到或超过目标金额才算成功。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 5902,
    "Question": "地震伤最常见的并发症是休克和挤压综合征。导致挤压综合征的主要原因是受压部位        的变性、坏死和血管通透性的改变。|骨骼|肌肉",
    "Answer": "肌肉"
  },
  {
    "ID": 5903,
    "Question": "尽量使用        进行网上银行操作。|网吧、图书馆等公共场所的公用电脑|自己的办公电脑或家庭电脑",
    "Answer": "自己的办公电脑或家庭电脑"
  },
  {
    "ID": 5904,
    "Question": "人们在投资时应认真阅读投资合同内容，仔细核实双方的权利和义务，切忌跟风，更不应听信推销人员的口头承诺。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 5905,
    "Question": "地震发生后，压埋于废墟中的人，要尽量保障嘴和胸部的空间，以便保持呼吸道通畅。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 5906,
    "Question": "一般而言，办理信用卡，        提供银行卡密码。|不需要|需要",
    "Answer": "不需要"
  },
  {
    "ID": 5907,
    "Question": "操作ATM机时如果出现“吞卡”或提现故障，应在原地及时拨打        求助。|发卡银行的客服电话|ATM机外部随意张贴的“ATM故障”字样的公告上的联系电话",
    "Answer": "发卡银行的客服电话"
  },
  {
    "ID": 5908,
    "Question": "使用银行卡刷卡时不要让银行卡离开自己的视线，这样可有效防范银行卡芯片被不法分子“克隆”后盗刷。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 5909,
    "Question": "地震发生后，即使身处废墟的绝境之中，也要尽可能地寻找食物与水，以维持生命。一般人断食3周即会死亡；而食水全断，只能存活        左右。所以，想方设法不断补充水分，是延长生命、等待救援的重要措施。|3天|1周",
    "Answer": "3天"
  },
  {
    "ID": 5910,
    "Question": "银行卡不宜借给他人使用，以免增加遗失或资料泄露的风险。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 5911,
    "Question": "高温作业工人应补充与出汗量相等的水分和盐分，饮料的含盐量以0.15%～0.2%为宜，饮水方式以        为宜；同时应适当增加高热量饮食，蛋白质、维生素和钙等。|大量多次|少量多次",
    "Answer": "少量多次"
  },
  {
    "ID": 5912,
    "Question": "我们在选择投资项目时，对于身边亲友的推荐，        。|不要轻易相信|要毫不怀疑",
    "Answer": "不要轻易相信"
  },
  {
    "ID": 5913,
    "Question": "银行工作人员有权询问你的银行卡密码。        |错误|正确",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 5914,
    "Question": "我国公检法等部门办案中，有时会通过电话、QQ、传真、网页等形式向嫌疑人发送逮捕令。        |错误|正确",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 5915,
    "Question": "吸入性损伤是指伤者在火灾时吸入大量高温的有毒烟雾、粉尘颗粒及化学物质，在短时间内就可造成鼻咽部、气管和支气管、肺实质损伤，表现为黏膜充血、水肿、糜烂坏死，引起伤者缺氧、呼吸困难，甚至窒息死亡。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 5916,
    "Question": "互联网金融平台涉嫌非法集资并出现问题时，常向投资受害者推荐“债转股”，即再投资一些钱，成为平台的股东，把处在危机中的平台盘活以后，平台再将欠下的钱还给投资者。这种处理方式可以接受吗？        |不可以|可以",
    "Answer": "不可以"
  },
  {
    "ID": 5917,
    "Question": "中暑的程度可以分为先兆中暑、轻症中暑和重症中暑三类。高温环境下，出现大量出汗、口渴、头昏、耳鸣、胸闷、心悸、恶心、四肢无力、注意力不能集中等症状，此时体温尚正常或略有升高，但一般不超过37.5℃。这些都是        的临床表现。|先兆中暑|轻症中暑|重症中暑",
    "Answer": "先兆中暑"
  },
  {
    "ID": 5918,
    "Question": "为预防中暑，夏日出门应记住备好防晒用品，10点至16点这个时间段的阳光最强烈，发生中暑的可能性比其他时间段高得多。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 5919,
    "Question": "刷单行为        违法。|不涉嫌|涉嫌",
    "Answer": "涉嫌"
  },
  {
    "ID": 5920,
    "Question": "狂犬病是人类传染病中死亡率最高的人兽共患病，        最容易感染和携带狂犬病病毒。|鸡鸭|犬猫",
    "Answer": "犬猫"
  },
  {
    "ID": 5921,
    "Question": "“落枕”又称“失枕”“失颈”，通常由于颈肩部肌肉长时间处于过度紧张状态所致，病因常与睡枕、睡眠姿势及受风寒等相关。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 5922,
    "Question": "青春痘只发生在青春期。        |错误|正确",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 5923,
    "Question": "外伤引起的“落枕”可以马上进行        。|热敷|冷敷",
    "Answer": "冷敷"
  },
  {
    "ID": 5924,
    "Question": "狗的生活习惯使得狗感染弓形体和一些肠道寄生虫十分普遍。弓形体        人兽共患病。|是|不是",
    "Answer": "是"
  },
  {
    "ID": 5925,
    "Question": "喹诺酮类药物可影响软骨发育，可能会造成关节病变和肌腱炎、肌腱断裂，因此孕妇、18岁以下儿童应慎用。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 5926,
    "Question": "手机细菌主要来源就是手，手机细菌对健康产生影响也主要是通过手，因此最主要保持手机干净的方法就是勤洗手。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 5927,
    "Question": "睡枕高低度应适宜，理想的睡枕高度平卧以        个拳头高为佳。|2|1",
    "Answer": "1"
  },
  {
    "ID": 5928,
    "Question": "设计居室照明时应考虑不同功能房间选择不同色温的光源。书房客厅等工作空间宜采用        光源。|低色温|高色温",
    "Answer": "高色温"
  },
  {
    "ID": 5929,
    "Question": "民间俗称的“鬼压床”其实是一种睡眠瘫痪症。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 5930,
    "Question": "被狗咬破皮肤        要接种狂犬病疫苗。|不一定|一定",
    "Answer": "一定"
  },
  {
    "ID": 5931,
    "Question": "在饮茶的过程中，        同时进食含钙质比较丰富的食物。|不应该|应该",
    "Answer": "不应该"
  },
  {
    "ID": 5932,
    "Question": "皮肤经日光紫外线照射后，会合成胆钙化醇，是体内        的主要来源。|维生素A|维生素D",
    "Answer": "维生素D"
  },
  {
    "ID": 5933,
    "Question": "下载网络贷款APP，应尽可能        下载。|扫描二维码|在应用市场",
    "Answer": "在应用市场"
  },
  {
    "ID": 5934,
    "Question": "满头大汗时颈背部对着空调、电风扇吹拂降温好吗？        |不好|好",
    "Answer": "不好"
  },
  {
    "ID": 5935,
    "Question": "睡眠时间过长        精力的恢复。|有利于|不利于",
    "Answer": "不利于"
  },
  {
    "ID": 5936,
    "Question": "日常生活中，使用护眼灯        完全避免近视。|不可以|可以",
    "Answer": "不可以"
  },
  {
    "ID": 5937,
    "Question": "新建或新装修住房，必须通风几个月后方可入住，且在入住后也应保持每天的空气流通。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 5938,
    "Question": "“心静”        延长寿命。|可以|不可以",
    "Answer": "可以"
  },
  {
    "ID": 5939,
    "Question": "家电噪音        心血管疾病的危险因子。|是|不是",
    "Answer": "是"
  },
  {
    "ID": 5940,
    "Question": "长期食用油炸食品        增加患癌风险、加剧肠道疾病等。|会|不会",
    "Answer": "会"
  },
  {
    "ID": 5941,
    "Question": "服用头孢期间        饮酒。|不可以|可以",
    "Answer": "不可以"
  },
  {
    "ID": 5942,
    "Question": "长时间处于噪音环境且噪音达到一定分贝时，噪音对人的视力        损害。|有|没有",
    "Answer": "有"
  },
  {
    "ID": 5943,
    "Question": "海啸是因为地层变动、地震、火山爆发、风暴等引发的特大型海浪。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 5944,
    "Question": "目前所有上市销售的手机，其辐射剂量都需要通过国家标准的检测，对人体健康的危害        忽略。|可以|不可以",
    "Answer": "可以"
  },
  {
    "ID": 5945,
    "Question": "油炸食品属于        脂肪含量食品。|低|高",
    "Answer": "高"
  },
  {
    "ID": 5946,
    "Question": "“预防针”就是注射用疫苗，打预防针是一种预防由某些病原微生物（如细菌、立克次氏体、病毒等）引起的疾病的有效手段。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 5947,
    "Question": "设计居室照明时应考虑不同功能房间选择不同色温的光源。卧室的照明宜采用        光源。|高色温|低色温",
    "Answer": "低色温"
  },
  {
    "ID": 5948,
    "Question": "适量的螃蟹和柿子一起吃        中毒。|会|不会",
    "Answer": "不会"
  },
  {
    "ID": 5949,
    "Question": "“落枕”一周内大多能痊愈，及时就医可缩短病程，不治疗者        自愈。|无法|也可",
    "Answer": "也可"
  },
  {
    "ID": 5950,
    "Question": "为了保护中小学生的视力健康，除强调减轻学生的学习压力（眼睛工作量）、注意用眼卫生等，还推荐使用“无频闪光源”。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 5951,
    "Question": "我们通常说的“低盐饮食”其实是属于限        饮食的一种。|碘|钠",
    "Answer": "钠"
  },
  {
    "ID": 5952,
    "Question": "日常生活中，应该定期更换牙刷（3个月左右为宜），刷完后把残渣及牙膏泡沫冲洗干净，放在干燥处，牙刷头朝        ，不要放在浴室等潮湿处，以减少牙刷的污染。|上|下",
    "Answer": "上"
  },
  {
    "ID": 5953,
    "Question": "日常生活中，经过认真洗涤后的物品至少可清除        的病原体。|10%|90%",
    "Answer": "90%"
  },
  {
    "ID": 5954,
    "Question": "人体的温度是相对恒定的，正常人群在24小时内体温略有波动，一般不超过1℃。生理状态下，        体温略高。|早晨|下午",
    "Answer": "下午"
  },
  {
    "ID": 5955,
    "Question": "等量的豆浆和牛奶相比，豆浆的钙含量更高。        |错误|正确",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 5956,
    "Question": "补钙剂相当于食品，可以任意服用，没有禁忌。        |错误|正确",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 5957,
    "Question": "晚上吃完东西后        刷牙。|需要|不需要",
    "Answer": "需要"
  },
  {
    "ID": 5958,
    "Question": "家庭急救中，小而深的伤口        自行在家简单包扎。|可以|不可以",
    "Answer": "不可以"
  },
  {
    "ID": 5959,
    "Question": "依靠        消灭病原体，是目前我国普通家庭最常用的消毒方法之一。|高温|低温",
    "Answer": "高温"
  },
  {
    "ID": 5960,
    "Question": "日常生活中，使用刷毛过硬的牙刷刷牙，牙齿会更清洁，清理得更彻底。        |错误|正确",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 5961,
    "Question": "家庭急救中，        随意搬动脑出血患者。|不可以|可以",
    "Answer": "不可以"
  },
  {
    "ID": 5962,
    "Question": "电热毯是冬季家庭理想的取暖用品，使用的时候最好铺到褥子        。|上面|下面",
    "Answer": "下面"
  },
  {
    "ID": 5963,
    "Question": "家庭急救中，可以徒手对触电者进行施救吗？        |不可以|可以",
    "Answer": "不可以"
  },
  {
    "ID": 5964,
    "Question": "许多家庭都有饮水机，纯净水虽然常喝常换，但饮水机内部盛放冷热水的储水罐容易滋生细菌，所以要经常对饮水机进行清洗消毒。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 5965,
    "Question": "日常生活中，保持家中空气清新的最佳方式是        。|开窗通风|多喷洒消毒剂",
    "Answer": "开窗通风"
  },
  {
    "ID": 5966,
    "Question": "保健品        治百病。|能|不能",
    "Answer": "不能"
  },
  {
    "ID": 5967,
    "Question": "劣质牙刷的刷毛一般比较粗，容易损伤牙龈及口腔黏膜。黏膜受到偶尔的损伤可以自动修复，但是如果反复损伤，易引起癌变。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 5968,
    "Question": "日常生活中，勤洗手，每次1～2分钟，能够有效地预防病毒性腹泻、痢疾、伤寒、肝炎和寄生虫病等传染病。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 5969,
    "Question": "家庭急救中，面对昏厥的患者，可以通过饮水等方式使伤员缓解。这种做法是        的。|不可取|可取",
    "Answer": "不可取"
  },
  {
    "ID": 5970,
    "Question": "家庭急救中，使用止血带结扎忌时间过长。止血带应每隔1小时放松2～3分钟，寒冷的气温下每30分钟放松1次，并作好记录，防止因结扎时间过长造成        肢体缺血坏死。|近端|远端",
    "Answer": "远端"
  },
  {
    "ID": 5971,
    "Question": "作为一种家庭常用的消毒方法，        是指通过冲洗、刷、扫、通风和过滤等方法除掉病原微生物。这些方法虽不能杀灭病原体，但可大大降低其数量，减少感染的机会。|煮沸消毒法|机械除菌法",
    "Answer": "机械除菌法"
  },
  {
    "ID": 5972,
    "Question": "家庭急救中，心源性哮喘患者应第一时间平卧。        |错误|正确",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 5973,
    "Question": "电热毯第一次使用或长期搁置后再使用时，        不做通电安全检查而直接使用。|可以|不可以",
    "Answer": "不可以"
  },
  {
    "ID": 5974,
    "Question": "日常生活中，喝骨头汤        大量补钙。|能|不能",
    "Answer": "不能"
  },
  {
    "ID": 5975,
    "Question": "家庭急救中，患者出现中量或者大量咯血的情况时，必须立即卧床休息，呈        ，头低位，同时拨打120急救电话转院。|正卧位|侧卧位",
    "Answer": "侧卧位"
  },
  {
    "ID": 5976,
    "Question": "骨折的居家处理主要包括：初期固定、制动和转送。急救现场如没有专业固定器械，        利用如木板、竹枝，或者其他生活用品作为固定器材。|可以|不可以",
    "Answer": "可以"
  },
  {
    "ID": 5977,
    "Question": "通过酒精助眠是        的。|不可行|可行",
    "Answer": "不可行"
  },
  {
    "ID": 5978,
    "Question": "家庭急救中，为保护抽搐患者，应及时清除其口腔分泌物，可使患者头歪向一侧。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 5979,
    "Question": "家用洗衣机用久了缝隙间会生长细菌，洗衣时应内衣外衣        洗，洗净后的衣物最好放在阳光下晾晒，以达到消毒效果。|分开|一起",
    "Answer": "分开"
  },
  {
    "ID": 5980,
    "Question": "过敏体质的人在使用电热毯时更容易诱发过敏性皮炎，故过敏体质的人不建议使用电热毯。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 5981,
    "Question": "家用冰箱        进行定期清洗消毒。|不需要|需要",
    "Answer": "需要"
  },
  {
    "ID": 5982,
    "Question": "食用腌制食品时，需要严格消毒吗？        |需要|不需要",
    "Answer": "需要"
  },
  {
    "ID": 5983,
    "Question": "糖尿病患者        使用电热毯。|适合|不适合",
    "Answer": "不适合"
  },
  {
    "ID": 5984,
    "Question": "吃蔬菜能补钙吗？        |不能|能",
    "Answer": "能"
  },
  {
    "ID": 5985,
    "Question": "家庭急救中，发生触电事故时，应在安全防护情况下切断电源并保护伤者至安全场地进行施救。对于心跳停止患者，应        进行心肺复苏并送医院急救。|立即|观察一阵后",
    "Answer": "立即"
  },
  {
    "ID": 5986,
    "Question": "保健品越贵越好。        |错误|正确",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 5987,
    "Question": "鼾声越大的人，睡得越香。        |正确|错误",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 5988,
    "Question": "对于老年人来说，补的钙越多，骨骼越结实。        |错误|正确",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 5989,
    "Question": "日常生活中，        刷牙更科学。|横着|竖着",
    "Answer": "竖着"
  },
  {
    "ID": 5990,
    "Question": "家庭急救中，在遇到患者晕厥、出血、心脏骤停等紧急情况时，施救者必须要在保证周围环境安全的情况下才能开展施救，急救的首要任务是把受伤者带离现场至安全的地方。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 5991,
    "Question": "新买的电热毯使用前应该仔细阅读使用说明书，多了解安全使用要求，不能把36伏特的低压电热毯直接接到220伏特的电压线口上。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 5992,
    "Question": "育龄期男子        长期使用电热毯。|不适合|适合",
    "Answer": "不适合"
  },
  {
    "ID": 5993,
    "Question": "晒太阳有助于补钙吗？        |没有|有",
    "Answer": "有"
  },
  {
    "ID": 5994,
    "Question": "孩子哭闹时        强行测量体温。|不可以|可以",
    "Answer": "不可以"
  },
  {
    "ID": 5995,
    "Question": "亚硝酸盐是全世界范围内允许在食品中存在的防腐剂，只要在国家安全标准内是没有中毒风险的。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 5996,
    "Question": "家庭小药箱一般需要配置的药物包括以        为主的内服常用药、普通外用药以及一些便携医用小工具或器械。|处方药物|非处方药物",
    "Answer": "非处方药物"
  },
  {
    "ID": 5997,
    "Question": "睡眠的姿势直接影响睡眠的质量。睡姿以        最佳。|仰卧|侧卧",
    "Answer": "侧卧"
  },
  {
    "ID": 5998,
    "Question": "家庭急救中，发生一氧化碳中毒时，应迅速将患者移至通风处，呼吸新鲜空气，有条件者可以吸氧治疗并注意保暖，对于意识障碍者应立即转送医院治疗，救护车到来之前，若患者出现心脏骤停应立刻开展心肺复苏。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 5999,
    "Question": "剩饭中有亚硝酸盐吗？        |有|没有",
    "Answer": "有"
  },
  {
    "ID": 6000,
    "Question": "刷牙时，使用        比较好。|温水|冷水",
    "Answer": "温水"
  },
  {
    "ID": 6001,
    "Question": "日常生活中，我们应该用消毒剂清洗内裤，因为这样更卫生。        |错误|正确",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 6002,
    "Question": "缺钙是引起新生儿枕秃的一个因素，但不是唯一因素。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 6003,
    "Question": "老年人或牙周病患者应选用        牙刷，刷毛束端要磨圆且光滑，这样才可有效消除牙菌斑，且能避免牙龈组织受到损伤。|硬毛|软毛",
    "Answer": "软毛"
  },
  {
    "ID": 6004,
    "Question": "刷牙用力越大越好。        |错误|正确",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 6005,
    "Question": "触电者安全脱离电源后，应迅速将触电者移到通风、凉爽处，让触电者        躺在木板或地板上，并解开妨碍触电者呼吸的紧身衣物等。|仰面|侧面",
    "Answer": "仰面"
  },
  {
    "ID": 6006,
    "Question": "发现有人高压触电时，施救者        直接接触触电人。|不能|可以",
    "Answer": "不能"
  },
  {
    "ID": 6007,
    "Question": "人体的温度是相对恒定的。一般情况下，运动、进食后、妇女月经期前或妊娠期体温稍高，而        体温偏低。|青少年|老年人",
    "Answer": "老年人"
  },
  {
    "ID": 6008,
    "Question": "一般来说，经常在潮湿的卫生间使用的用电器        安装防水开关。|需要|不需要",
    "Answer": "需要"
  },
  {
    "ID": 6009,
    "Question": "在家庭电路中，大多数用电器都是        接入电路的，此时任何一个用电器的通断都不影响其他用电器的正常工作。|串联|并联",
    "Answer": "并联"
  },
  {
    "ID": 6010,
    "Question": "根据我国用电规定，电线        置于可能会受到挤压及摩擦的地方。|不能|可以",
    "Answer": "不能"
  },
  {
    "ID": 6011,
    "Question": "判断触电者神志是否清醒是指判断触电者对外界的刺激是否有反应。如果触电者神志清醒，应使其就地躺平，严密观察，暂时不要让他站立或走动。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 6012,
    "Question": "隔离灭火法是指把可燃物与火源或者氧气隔离开来，并且限制燃烧的范围，使得燃烧因缺少可燃物而停止的灭火方式，适用于扑救各种固体、液体和气体火灾。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 6013,
    "Question": "在改造或维修家庭线路时，用医用橡皮膏或者透明胶带代替绝缘胶布包裹电线接头的做法可行吗？        |可行|不可行",
    "Answer": "不可行"
  },
  {
    "ID": 6014,
    "Question": "在对触电者实施急救时，如果触电者心跳停止，应立即对其进行心肺复苏抢救。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 6015,
    "Question": "根据火灾损失（人员伤亡、受灾户数和直接财产损失）可以将火灾分为一般火灾、重大火灾和特大火灾。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 6016,
    "Question": "日常生活中，如果酒精火锅在加酒精时突然燃烧起来，并且引燃容器，可以直接用嘴去吹灭吗？        |不可以|可以",
    "Answer": "不可以"
  },
  {
    "ID": 6017,
    "Question": "使灭火剂参与到燃烧反应过程中去，中断燃烧的连锁反应的灭火方式是        。|化学抑制灭火法|隔离灭火法",
    "Answer": "化学抑制灭火法"
  },
  {
    "ID": 6018,
    "Question": "我们国家的照明及家用电器用电电压是        ，在没有任何保护措施的情况下，若人体直接接触该伏数电路，是相当危险的。|110V|220V",
    "Answer": "220V"
  },
  {
    "ID": 6019,
    "Question": "正在通电使用的灯泡反复出现时暗时亮的现象，可能是电路存在        故障。|接触不良|连接错误|断路|短路",
    "Answer": "接触不良"
  },
  {
    "ID": 6020,
    "Question": "日常生活中，有一种调味品是可以扑救厨房初起火灾的有效灭火剂，这种调味品是        。|食盐|白糖",
    "Answer": "食盐"
  },
  {
    "ID": 6021,
    "Question": "电热取暖器、电吹风、电饭煲、电磁炉等电器的功率较大，最好单独插在墙壁的固定插座上，而不要共用一个移动式插座。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 6022,
    "Question": "家用电器都有安全使用期限吗？        |没有|有",
    "Answer": "有"
  },
  {
    "ID": 6023,
    "Question": "判断触电者神志是否清醒是指判断触电者对外界的刺激是否有反应。如果触电者对外界的刺激毫无反应，可认为是神志不清或失去知觉，预示着伤情严重。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 6024,
    "Question": "触电者触及断落在地上的带电高压导线时，在尚未确定线路无电，救护人员在未做好安全措施前，不能接近断线点至        范围内，以防止跨步电压伤人。|8～10米|1～3米",
    "Answer": "8～10米"
  },
  {
    "ID": 6025,
    "Question": "下列选项中，        适用于扑救密封的房间和生产设备内发生的火灾。|窒息灭火法|隔离灭火法",
    "Answer": "窒息灭火法"
  },
  {
    "ID": 6026,
    "Question": "触电急救的首要原则是必须想方设法让触电者迅速脱离电源，越快越好。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 6027,
    "Question": "我国规定的4种传递安全信息的安全色分别是：        表示禁止、危险；        表示警告、注意；        表示指令、遵守；        表示通行、安全。|红色 黄色 绿色 蓝色|红色 黄色 蓝色 绿色",
    "Answer": "红色 黄色 蓝色 绿色"
  },
  {
    "ID": 6028,
    "Question": "日常生活中，应当经常检查用电设备和电线，发现电线绝缘层老化或破损，应及时请电工更换，尽早排除安全隐患。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 6029,
    "Question": "如果遇到有人失温，以下救助措施错误的是        。|给失温患者饮酒|吃点流质食物、含糖食物",
    "Answer": "给失温患者饮酒"
  },
  {
    "ID": 6030,
    "Question": "我国卫健委发布的《婴幼儿辅食添加营养指南》中建议：满        月龄的婴幼儿，在继续母乳喂养的同时，为了满足营养需要可以开始添加辅食。|7|8|6",
    "Answer": "6"
  },
  {
    "ID": 6031,
    "Question": "台风后，被污水长时间浸泡的餐具用清水简单冲洗后就可以使用。        |正确|错误",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 6032,
    "Question": "人穿着的衣服起火时，若人体已被烧伤，且创面皮肤已烧破或者烧伤面积大，        用灭火器直接向着火人身上喷射。|可以|不可以",
    "Answer": "不可以"
  },
  {
    "ID": 6033,
    "Question": "家用电器设备应保持绝缘良好，灯头、插座、开关等不要沾水。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 6034,
    "Question": "台风骤然停止，有可能是进入台风眼的现象，并非台风已经远离。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 6035,
    "Question": "消防过滤式自救呼吸器是防止火场有毒气体侵入呼吸道的个人防护用品，由防护头罩、过滤装置和面罩组成，可以用于火场浓烟环境下的逃生自救。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 6036,
    "Question": "预防台风伤害的重点时间是台风登陆前1～6小时，尤其是登陆前3～4小时，而不是登陆时。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 6037,
    "Question": "使用家用电器，一定要了解家用电器的电气性能。比如在移动家用电器时，一定要        ，否则容易损坏家用电器，甚至会引发触电事故。|先断电后移动|先移动后断电",
    "Answer": "先断电后移动"
  },
  {
    "ID": 6038,
    "Question": "日常生活中，可以在消防车道上停放车辆或者摆摊吗？        |可以|不可以",
    "Answer": "不可以"
  },
  {
    "ID": 6039,
    "Question": "维生素D属于        维生素。|水溶性|脂溶性",
    "Answer": "脂溶性"
  },
  {
    "ID": 6040,
    "Question": "避灾场所是指在灾害来临时为群众提供庇护和基本生活保障的场所。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 6041,
    "Question": "体质指数，即BMI（Body Mass Index），是一种计算身高别体重的指数，计算方法是体重（kg）与身高（m）的平方的比值，常用来衡量一个人的胖瘦程度。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 6042,
    "Question": "泥石流灾害过后，除外伤和各种感染病症尚需继续处理外，此时易发的疾患还有伤寒、副伤寒、霍乱、甲型肝炎、钩端螺旋体病、急性出血性结膜炎等，应加强预防。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 6043,
    "Question": "家用电脑起火可以用水扑救吗？        |可以|不可以",
    "Answer": "不可以"
  },
  {
    "ID": 6044,
    "Question": "遇到雷雨天气，外出的人应该就近寻找相对干燥、背风的地方躲避，切勿冒雨赶路，不要在树下、电杆下避雨。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 6045,
    "Question": "对于婴幼儿来说，辅食应保持原味，12月龄内不宜添加盐、糖及刺激性调味品。1岁后逐渐尝试淡口味的膳食。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 6046,
    "Question": "电吹风机功率越大，辐射越大。电吹风机的通风口处相对来说有较强辐射，如果长时间近距离且不正确地使用电吹风机，可能会出现头晕等症状。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 6047,
    "Question": "当发生火灾被困，烟雾不太浓的时候，被困者除了用湿毛巾捂住口鼻，还应该弯腰疾走，如果烟雾较浓，可以俯卧爬行，因为贴近地板2厘米高的空气层通常是清洁的。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 6048,
    "Question": "在车中遇险需要紧急敲碎车窗玻璃时，我们要用安全锤的锤尖，猛击玻璃        。|四个角|中心",
    "Answer": "四个角"
  },
  {
    "ID": 6049,
    "Question": "液化气着火时，应用灭火器或者        的被褥、衣物捂盖灭火，将气罐角阀开关拧紧，断绝气源。|浸湿|干燥",
    "Answer": "浸湿"
  },
  {
    "ID": 6050,
    "Question": "李某接到陌生来电，对方能正确报出他的姓名、身份证号码以及银行卡号等信息，并告知他银行卡密码有问题，需点击链接重新设置密码。下列做法错误的是        。|立即点击链接登录，重设密码|向银行核实确认|报警",
    "Answer": "立即点击链接登录，重设密码"
  },
  {
    "ID": 6051,
    "Question": "台风的预警可以分为红、橙、黄、蓝四个等级，当预警信号内容为“12小时内可能或者已经受热带气旋影响，沿海或者陆地平均风力达到10级以上，或者阵风12级以上并可能持续”，这个是        色预警。|橙|黄|红|蓝",
    "Answer": "橙"
  },
  {
    "ID": 6052,
    "Question": "室内发生火灾时，随着火势时间的延长，燃烧的速度越来越快，燃烧的面积也在不断地扩大，同时燃烧的温度也会迅速上升，持续高温达600摄氏度以上。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 6053,
    "Question": "为避免遭遇泥石流，野外露宿时要选择露宿在        。|山谷和河滩|平整的高地",
    "Answer": "平整的高地"
  },
  {
    "ID": 6054,
    "Question": "在使用电熨斗熨烫衣物的间歇，要把熨斗面横平朝下放置，防止烫伤。        |正确|错误",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 6055,
    "Question": "通过降低燃烧物的温度，使得温度低于燃烧物燃点，从而终止燃烧的灭火方式是        。|隔离灭火法|冷却灭火法",
    "Answer": "冷却灭火法"
  },
  {
    "ID": 6056,
    "Question": "水溶性维生素是指能在水中溶解的一类维生素，包括B族维生素和维生素C。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 6057,
    "Question": "下列选项中，        可用于可燃气体引起的火灾灭火。|水|二氧化碳灭火剂|泡沫灭火剂",
    "Answer": "二氧化碳灭火剂"
  },
  {
    "ID": 6058,
    "Question": "在高层建筑中遭遇火灾的时候，首先应当防止窒息和中毒，然后从        及时逃生。|电梯|消防通道",
    "Answer": "消防通道"
  },
  {
    "ID": 6059,
    "Question": "油罐起火后，要采取冷却燃烧油罐的保护措施，以降低其燃烧强度，并且保护油罐壁，防止油罐破裂扩大火势。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 6060,
    "Question": "为了清洁方便，我们可以在油烟机上加贴一层塑料膜，定期更换，从而保持油烟机表面的整洁。        |错误|正确",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 6061,
    "Question": "台风、地震、洪涝等自然灾害发生后，在清理淤泥、积水时，要避免裸脚长时间接触淤泥、污水，防止皮肤病和钩端螺旋体病。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 6062,
    "Question": "室内发生火灾时，火灾燃烧成长期火势的长短，是决定人员避难时间的重要因素。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 6063,
    "Question": "日常生活中，应避免在潮湿的浴室里使用电吹风、取暖器等电器。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 6064,
    "Question": "建筑物内一端起火向另一端蔓延时，应从中间控制火势；建筑物的中间部位着火时，应从两侧控制火势，但应以        方向为主。|下风|上风",
    "Answer": "下风"
  },
  {
    "ID": 6065,
    "Question": "以体质指数（BMI）为依据对成人体重分类，BMI值大于等于        为肥胖。|28|26",
    "Answer": "28"
  },
  {
    "ID": 6066,
    "Question": "日常生活中，当发生电器火灾时，应该用盖土、盖沙或者泡沫灭火器灭火抢救。        |正确|错误",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 6067,
    "Question": "脂溶性维生素是溶于有机溶剂而不溶于水的一类维生素，包括维生素A、维生素D、维生素E及维生素K。可在体内贮存，排泄缓慢，如果摄入过多，可引起蓄积性中毒。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 6068,
    "Question": "家中储存的燃料油或者油漆着火了，可以用水浇灭火吗？        |可以|不可以",
    "Answer": "不可以"
  },
  {
    "ID": 6069,
    "Question": "钾是人体必需常量元素之一。参与糖、蛋白质的代谢，维持正常渗透压和酸碱平衡、神经肌肉的兴奋性等。钾缺乏可引起神经肌肉、心血管、中枢神经发生功能性或病理性改变。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 6070,
    "Question": "发生自然灾害后，灭鼠非常重要，应多用        灭鼠，以确保人畜安全。|毒饵|器械",
    "Answer": "器械"
  },
  {
    "ID": 6071,
    "Question": "在日常生活中，有些过电流动作保护器在遭受雷击之后，能通过自动跳闸保护家用电器的安全。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 6072,
    "Question": "在自然灾害发生后，用肥皂水洗手对避免疾病的发生很有帮助。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 6073,
    "Question": "雷雨天时，人不宜躲在孤立的树下，应与树保持        树高的安全距离。|2倍|1倍",
    "Answer": "2倍"
  },
  {
    "ID": 6074,
    "Question": "汽车电瓶被水淹过后，可能仍然有电，应戴上防护手套小心取出。注意不要碰到从电瓶里漏出的任何酸性物质。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 6075,
    "Question": "发生楼层火灾时，应从        控制，以        为主，切断火势蔓延方向。|下面 下层|上面 上层",
    "Answer": "上面 上层"
  },
  {
    "ID": 6076,
    "Question": "室内发生火灾之后，会产生浓烟，如逃生时遇到浓烟，        在烟火中直立穿行。|不可以|可以",
    "Answer": "不可以"
  },
  {
    "ID": 6077,
    "Question": "发生火灾时，如果火势较大，灭火力量相对薄弱，或者因其他原因火不能扑灭时，就应该把主要力量放在控制火势发展或者防止爆炸、泄露等危险情况的发生上，为防止事故扩大、彻底灭火创造条件。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 6078,
    "Question": "室内火灾燃烧的最盛期过去之后，因为室内的可燃物的数量不断减少，火势会逐渐衰减，室内温度逐渐下降，最后明火燃烧无法维持，火焰逐渐熄灭，烟雾渐渐消散。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 6079,
    "Question": "台风期间或台风后，特别是在台风伴随洪水的情况下，要留意可能遇到的各种潜在的化学危险。洪水和大风会移动或掩盖装有危险化学溶剂的容器或其他工业化学品。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 6080,
    "Question": "家用消毒剂的气味越浓，消毒效果越好。        |错误|正确",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 6081,
    "Question": "1939年1月1日，《新华日报》华北版创刊，成为中共中央北方局机关报。        高度评价道：“一张《新华日报》顶一颗炮弹，而且《新华日报》天天在作战，向敌人发射出千万炮弹。”|彭德怀|朱德",
    "Answer": "朱德"
  },
  {
    "ID": 6082,
    "Question": "刘某收到短信，称点击链接并填写个人信息可免费领取5G流量，刘某应当        。|点击链接，填写个人信息，获得免费流量|拒绝点击，删除该信息",
    "Answer": "拒绝点击，删除该信息"
  },
  {
    "ID": 6083,
    "Question": "每年6月5日为        日。|地球|环境",
    "Answer": "环境"
  },
  {
    "ID": 6084,
    "Question": "它是人体必需微量元素之一，参与体内多种酶的组成。缺乏这种微量元素可引起味觉障碍、生长发育不良、皮肤损害和免疫功能损伤等。这种微量元素是        。|锌|硒",
    "Answer": "锌"
  },
  {
    "ID": 6085,
    "Question": "“百团大战”是全民族抗战以来，八路军在华北发动的规模最大、持续时间最长的一次带战略性进攻的战役。最早使用“百团大战”这一名称进行新闻报道的是        。|《解放日报》|《人民日报》|《新华日报》",
    "Answer": "《新华日报》"
  },
  {
    "ID": 6086,
    "Question": "1941年1月18日，《新华日报》刊发了周恩来亲笔题写的“千古奇冤，江南一叶。同室操戈，相煎何急？！”四言挽诗。此后，在周恩来的组织下，中共中央南方局和《新华日报》联合起草了相关文件，使得        真相大白于天下。|皖南事变|七七事变",
    "Answer": "皖南事变"
  },
  {
    "ID": 6087,
    "Question": "《新华日报》由周恩来等老一辈革命家创办。1938年10月25日从武汉迁移至重庆出版。《新华日报》重庆时期的董事长是        。|董必武|周恩来",
    "Answer": "周恩来"
  },
  {
    "ID": 6088,
    "Question": "在选购家用空调时，判断某款空调是否省电，主要看每款空调的能效比，能效比越        ，越节能。|高|低",
    "Answer": "高"
  },
  {
    "ID": 6089,
    "Question": "根据火灾损失（人员伤亡和直接经济损失）可以将火灾分为特别重大火灾、重大火灾、较大火灾和一般火灾。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 6090,
    "Question": "《新华日报》于1949年在南京恢复出版后，毛泽东同志一共为《新华日报》题写过        次报头。|2|3|1",
    "Answer": "3"
  },
  {
    "ID": 6091,
    "Question": "《新华日报》于1938年1月11日在        创刊，是中国共产党第一张公开出版的全国性政治机关报。|重庆|上海|武汉",
    "Answer": "武汉"
  },
  {
    "ID": 6092,
    "Question": "非经中华人民共和国主管机关批准，境内的组织、个人不得向外国司法或者执法机构提供存储于中华人民共和国        的数据。|境外|境内",
    "Answer": "境内"
  },
  {
    "ID": 6093,
    "Question": "以未成年人为服务对象的在线教育网络产品和服务，        插入网络游戏链接。|不得|可以",
    "Answer": "不得"
  },
  {
    "ID": 6094,
    "Question": "我国近代第一所培养海军人才的学校是        。|烟台海军学堂|京师大学堂|江南水师学堂|福州船政学堂",
    "Answer": "福州船政学堂"
  },
  {
    "ID": 6095,
    "Question": "山西大同华严寺薄伽教藏殿完整地保存有29尊彩塑，这一组造像，不仅是        雕塑艺术的精品，而且在整个中国雕塑史上也不多见。|唐代|辽代",
    "Answer": "辽代"
  },
  {
    "ID": 6096,
    "Question": "《王羲之逸事三种》是元代书法家赵孟頫的一件传世法帖，此帖为        ，以王羲之笔意写王羲之逸事，使内容与形式显得特别合拍。|行草书|楷书",
    "Answer": "行草书"
  },
  {
    "ID": 6097,
    "Question": "在电影中，        是指被摄主体在画面中呈现的范围。一般分远景、全景、中景、近景和特写。|景别|取景",
    "Answer": "景别"
  },
  {
    "ID": 6098,
    "Question": "体育片是反映与体育活动有关的社会生活的故事片。在演员选择上        起用专业运动员。|不可以|可以",
    "Answer": "可以"
  },
  {
    "ID": 6099,
    "Question": "北京香山碧云寺的五百罗汉造像以        贴金而成，形象真实，神态生动，大小与真人相仿。|石雕|木雕",
    "Answer": "木雕"
  },
  {
    "ID": 6100,
    "Question": "河北梆子在东北、山东北部等地区也有流传。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 6101,
    "Question": "他是战国中期杰出的军事理论家和军事谋略家，因曾受膑刑（去掉膝盖骨），故世人称之为孙膑。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 6102,
    "Question": "昆剧只使用昆腔这一种声腔。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 6103,
    "Question": "宋杂剧是宋代源自        的一种戏曲形式，其渊源可以追溯到唐代的歌舞杂戏。隋唐时期已经出现了戏曲的雏形即歌舞杂戏，与隋唐时期杂戏侧重于“杂”有所不同，宋杂剧的侧重点已经逐渐落实到了“剧”上。|南方|北方",
    "Answer": "北方"
  },
  {
    "ID": 6104,
    "Question": "创始于19世纪中叶的        是一种自由形式的单乐章的标题交响音乐，它的前身是音乐会序曲。|随想曲|交响诗",
    "Answer": "交响诗"
  },
  {
    "ID": 6105,
    "Question": "遇到山体滑坡时，下列做法错误的是        。|向与滑坡垂直的方向逃离|顺着滑坡的方向快速逃离",
    "Answer": "顺着滑坡的方向快速逃离"
  },
  {
    "ID": 6106,
    "Question": "源于秦方言区的声腔——        ，因演唱时用枣木梆击节伴奏故而得名，又因发源于秦地陕、甘一带，故而又称为“秦腔”。|皮黄腔|梆子腔",
    "Answer": "梆子腔"
  },
  {
    "ID": 6107,
    "Question": "西周建国初期，周公制定出拱卫周王畿（jī）的分封诸侯政策。这个政策的核心内容是利用        ，将诸侯分封在王畿周围和战略要地，拱卫王室。|君臣亲疏关系|血缘亲疏关系",
    "Answer": "血缘亲疏关系"
  },
  {
    "ID": 6108,
    "Question": "弋阳腔是宋元南戏流传至江西弋阳之后，与当地方言、民间音乐相结合，又吸收了        的艺术成就发展衍变而成的。|传奇|北曲",
    "Answer": "北曲"
  },
  {
    "ID": 6109,
    "Question": "国家安全与我们息息相关，发现危害国家安全的行为，应及时拨打12339进行举报。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 6110,
    "Question": "明末清初，随着外来乐器传入我国，本土曲艺在原有的基础上又逐步产生了一个以        为主要伴奏乐器的新曲种，即琴书。|扬琴|胡琴",
    "Answer": "扬琴"
  },
  {
    "ID": 6111,
    "Question": "台风季节，汽车在高速公路行驶时，要时刻关注风的走向，特别要注意从车辆侧面刮来的风，尽量保持        。|低速驾驶|高速驾驶",
    "Answer": "低速驾驶"
  },
  {
    "ID": 6112,
    "Question": "电影生产特点制约下的表演是        的创作。电影演员在银幕上表演的逼真性常常是在实拍中极大的假定性下完成的。蒙太奇的分切拍摄，使演员的创作既不连贯，又无顺序。|非连续|连续",
    "Answer": "非连续"
  },
  {
    "ID": 6113,
    "Question": "莫高窟位于敦煌市东南的鸣沙山和三危山之间，关于其开凿有种种传说，一般认为十六国时前秦        西去求法，在此开凿了第一个石窟，嗣后香火越来越盛，历代都有营造。|乐僔|玄奘",
    "Answer": "乐僔"
  },
  {
    "ID": 6114,
    "Question": "宋代南戏在曲牌的组织手法方面常常用“集曲”的形式，演唱上多用独唱、对唱、齐唱等演唱形式。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 6115,
    "Question": "在抗击齐军的长勺之战中，军事家        采用“敌疲我打”的作战方针，创造了一个“后发制人”的战例，因而闻名后世，为历代兵家所称道。|曹刿|吕尚|孙武",
    "Answer": "曹刿"
  },
  {
    "ID": 6116,
    "Question": "外交部全球领事保护与服务应急呼叫热线的号码是        ，该热线是一条主要面向海外中国公民和企业的24小时领事保护热线，重点在于“领事保护”，核心在于“应急”，同时兼顾常见领保和领事证件咨询服务。|12308|12345",
    "Answer": "12308"
  },
  {
    "ID": 6117,
    "Question": "清代乾隆年间，在四川本地车灯戏的基础上，吸收各地外来的声腔，形成了拥有高腔、胡琴、昆腔、灯戏、弹戏五种声腔，用四川话表演的多声腔剧种——“        ”。|川剧|四川灯戏",
    "Answer": "川剧"
  },
  {
    "ID": 6118,
    "Question": "20世纪80年代，中国影坛出现了由武术运动员担任演员的武术片。以下选项中，        就是该类影片。|《少林寺》|《蛇形刁手》",
    "Answer": "《少林寺》"
  },
  {
    "ID": 6119,
    "Question": "晋祠位于山西太原，是中国传统的神庙建筑，其圣母殿中的三十多尊彩塑        被公认为是宋代雕塑中优秀的杰作，在中国美术史上占有突出的地位。|罗汉像|侍女像",
    "Answer": "侍女像"
  },
  {
    "ID": 6120,
    "Question": "“搏克”为蒙语，汉语意为蒙古式        ，是一项蒙古族世代相传，具有悠久历史的传统体育运动，也是蒙古族盛会——那达慕的主要内容之一。|摔跤|射箭",
    "Answer": "摔跤"
  },
  {
    "ID": 6121,
    "Question": "春秋前期，秦、晋两国往来频繁，关系密切，互通婚姻，实为同盟。“秦晋之好”后用来代指两姓联姻的关系。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 6122,
    "Question": "宋代书法家蔡襄的传世作品        ，被后人评为“第一小行书”。|《洛神赋》|《自书诗》",
    "Answer": "《自书诗》"
  },
  {
    "ID": 6123,
    "Question": "1954年摄制的越剧片        是新中国的第一部彩色片。|《宇宙锋》|《梁山伯与祝英台》",
    "Answer": "《梁山伯与祝英台》"
  },
  {
    "ID": 6124,
    "Question": "电影艺术中，以“画外音”形式出现的剧中人物的内心自白称为        。它是电影编剧揭示人物心理活动的基本手段之一，是人物言语动作的一种形式。|内心独白|旁白",
    "Answer": "内心独白"
  },
  {
    "ID": 6125,
    "Question": "我国古代书法名作《自书诗帖》的作者是南宋著名诗人        。|辛弃疾|陆游",
    "Answer": "陆游"
  },
  {
    "ID": 6126,
    "Question": "演员所具备的改变本人形体特征和动作方式以适应各种不同角色的能力称为        。|形体表现力|形体可塑性",
    "Answer": "形体可塑性"
  },
  {
    "ID": 6127,
    "Question": "在影片中，以画外音形式出现的第一人称的自述或第三人称的议论和评说称为        。|旁白|独白",
    "Answer": "旁白"
  },
  {
    "ID": 6128,
    "Question": "春秋时期，在下列哪场战争中晋文公“退避三舍”，为晋军后发制人，夺取决战胜利奠定了坚实的基础？        |城濮之战|泓水之战",
    "Answer": "城濮之战"
  },
  {
    "ID": 6129,
    "Question": "如果汽车在水中出现熄火现象，必须        。|在车内等待救援|马上弃车",
    "Answer": "马上弃车"
  },
  {
    "ID": 6130,
    "Question": "根据全国农技中心2023年印发的《台风洪涝灾后主要农作物病虫害防治技术指导意见》，部分地区受台风影响，稻飞虱、稻纵卷叶螟可随降雨大量迁入，导致田间虫量突增。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 6131,
    "Question": "下列选项中，        是指电影画面中主体背后的景物。|后景|背景",
    "Answer": "背景"
  },
  {
    "ID": 6132,
    "Question": "在电影相关概念中，画幅比例是指电影画面的高宽之比。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 6133,
    "Question": "《铁蹄下的歌女》是电影        的插曲，作于1935年，许幸之作词，聂耳作曲。|《英雄儿女》|《风云儿女》",
    "Answer": "《风云儿女》"
  },
  {
    "ID": 6134,
    "Question": "当接到“孩子受伤住院，需打钱救人”的电话时，正确的应对方法是        。|第一时间和孩子的老师、同学联系核实真实情况|不管别的，赶紧打钱救人",
    "Answer": "第一时间和孩子的老师、同学联系核实真实情况"
  },
  {
    "ID": 6135,
    "Question": "元杂剧有很多反映民间疾苦、呼吁人间正道的作品。其中，关汉卿的        是一个典型的例子。|《窦娥冤》|《墙头马上》",
    "Answer": "《窦娥冤》"
  },
  {
    "ID": 6136,
    "Question": "我国古代军事家        在阐述军事指挥系统时提到，金鼓旌旗就像全军士卒共同的耳目，引导他们统一行动。这样军中的勇敢者和怯儒者都按同一号令进退，自然能保持军队在作战中的整体战斗力。|吴起|孙武",
    "Answer": "孙武"
  },
  {
    "ID": 6137,
    "Question": "中国古代书法名作《颜勤礼碑》的作者是唐代书法家        。|颜真卿|柳公权",
    "Answer": "颜真卿"
  },
  {
    "ID": 6138,
    "Question": "清代北方的弦索腔，主要是在中原各地        的基础上形成的，多用弦索乐器伴奏，常见的如三弦、琵琶、筝等。人们常习惯称由这些乐器伴奏的弦索剧种为“弦索调”或“弦子腔”。|说唱|俗曲",
    "Answer": "俗曲"
  },
  {
    "ID": 6139,
    "Question": "教坊是        新设的宫廷音乐机构，专门负责雅乐以外的俗乐、新声、散乐的教习与演出。|唐代|宋代",
    "Answer": "唐代"
  },
  {
    "ID": 6140,
    "Question": "摄影机沿光轴方向向后移动拍摄称为        镜头，该镜头可使画面产生逐渐远离被摄主体或从一个对象到更多对象的变化。|拉|推",
    "Answer": "拉"
  },
  {
    "ID": 6141,
    "Question": "《忠义人一个个画成图像》选自秦腔剧目        ，唱段中程婴讲述的忠义之士的事迹让人心生敬意，感人肺腑。|《春秋笔》|《赵氏孤儿》",
    "Answer": "《赵氏孤儿》"
  },
  {
    "ID": 6142,
    "Question": "演员可塑性的强弱，        在于他的自然条件。|完全|不完全",
    "Answer": "不完全"
  },
  {
    "ID": 6143,
    "Question": "电影剧情是影片中情节的总体构成，是作者对生活观察、概括、提炼和加工后所形成的情节支架，用以进一步塑造人物和体现主题。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 6144,
    "Question": "作为音乐的基本表现手段之一，        是指多声部音乐按照一定关系构成重叠复合的音响现象，使音乐具有结构感、色彩感和立体感。|配器|和声",
    "Answer": "和声"
  },
  {
    "ID": 6145,
    "Question": "一般情况下，纪录片        新闻性的限制。|受|不受",
    "Answer": "不受"
  },
  {
    "ID": 6146,
    "Question": "西河大鼓又称“西河调”“河间大鼓”，发源于河北中部，由清道光年间大鼓艺人        所创。|马三峰|朱化麟",
    "Answer": "马三峰"
  },
  {
    "ID": 6147,
    "Question": "宋代的戏曲主要有两大类，分别是杂剧与南戏。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 6148,
    "Question": "在电影中，主要角色简称主角，亦称“主人公”，是影片着重刻画的中心人物。所有的电影都有主角。        |正确|错误",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 6149,
    "Question": "我国的        王朝把据说从黄帝开始，包括黄帝、尧、舜、禹、夏、商时期所创制的六部优秀乐舞，按朝代划分，统称为“六代乐舞”。|秦|周",
    "Answer": "周"
  },
  {
    "ID": 6150,
    "Question": "《中华人民共和国人民防空法》规定，县级以上地方各级人民政府根据需要可以组织试鸣防空警报；并在试鸣的        日以前发布公告。|五|三|十",
    "Answer": "五"
  },
  {
    "ID": 6151,
    "Question": "河北梆子的        分为大花脸、二花脸、武花脸、零碎花脸。|净行|丑行",
    "Answer": "净行"
  },
  {
    "ID": 6152,
    "Question": "主张“得时无怠，时不再来”，并提出把握战机、及时出击军事思想的是军事家        。|范蠡|伍子胥",
    "Answer": "范蠡"
  },
  {
    "ID": 6153,
    "Question": "龙卷风在移行时，近地的漏斗状云柱上部往往向龙卷风前进方向倾斜，见到这种情况时，应迅速向龙卷风前进的        回避。|相反方向或垂直方向|相同方向或水平方向",
    "Answer": "相反方向或垂直方向"
  },
  {
    "ID": 6154,
    "Question": "河北梆子的慢板是一板三眼，四四拍记谱，分为大慢板和小慢板两种。常用于青衣、老生等行当，表现剧中人物沉思、缅怀等情节时演唱        。|小慢板|大慢板",
    "Answer": "大慢板"
  },
  {
    "ID": 6155,
    "Question": "周庄王十二年（公元前685年），齐桓公成为齐国国君，他任用        执掌国政，九合诸侯，一匡天下。|孙武|管仲|廉颇|赵奢",
    "Answer": "管仲"
  },
  {
    "ID": 6156,
    "Question": "剧本大纲是电影编剧在创作前对剧本各组成部分所作的蓝图设计。在剧本大纲中要将故事发生的时代背景、社会环境、时间地点等作出明确规定。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 6157,
    "Question": "清代帖学书法的集大成者        ，字崇如，号石庵。其书法由赵孟頫入手，兼取颜真卿、钟繇，写得端庄凝重，落落大方，貌似平淡无奇，实际上仪态雍容。|何绍基|刘墉",
    "Answer": "刘墉"
  },
  {
    "ID": 6158,
    "Question": "在1928年世界上第一部音画同步的有声电影问世之前，给电影配音的方法主要有三大类：音乐伴奏、音响效果和真人配音。全都采用临场方式。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 6159,
    "Question": "沙尘天气分为扬沙、沙尘暴、浮尘三类，是天、地、人共同运动的产物。在北方，沙尘天气出现的季节一般都在        。|春季|夏季",
    "Answer": "春季"
  },
  {
    "ID": 6160,
    "Question": "有限空间作业应当严格遵守的原则是        。|先检测、再通风、后作业|先通风、再检测、后作业|边通风、边检测、边作业",
    "Answer": "先通风、再检测、后作业"
  },
  {
    "ID": 6161,
    "Question": "电影表演        按照人物的生活和情感逻辑连续进行。|不是|是",
    "Answer": "不是"
  },
  {
    "ID": 6162,
    "Question": "武生，京剧中擅长武艺的角色，在历代京剧武生演员中，成为与中国京剧表演大师梅兰芳、余叔岩齐名的三大代表人物，享有“武生宗师”盛誉的是        。|杨月楼|孙毓堃|俞菊笙|杨小楼",
    "Answer": "杨小楼"
  },
  {
    "ID": 6163,
    "Question": "制定和推行实质上的“        ”政策，从侧后牵制主要敌手，使之陷于多面作战的被动处境，从而实现己方的战略意图，这是春秋时期列国军事外交斗争的重要内容，也是当时军事艺术日渐高明的显著表现。|远攻近交|远交近攻",
    "Answer": "远交近攻"
  },
  {
    "ID": 6164,
    "Question": "电影场面调度基本上包含两个层次：演员调度与        调度。|景别|镜头",
    "Answer": "镜头"
  },
  {
    "ID": 6165,
    "Question": "1931年，我国摄制的第一部有声片《歌女红牡丹》，其声音部分主要是        的大段唱腔。|戏曲|歌剧",
    "Answer": "戏曲"
  },
  {
    "ID": 6166,
    "Question": "在电影构成中，镜头组接形成场，场形成段落等。一部电影由所含信息、延续时间长短、景别、角度、运动方式等各异的众多镜头按照特定的顺序组接而成。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 6167,
    "Question": "消防车道的净高和净宽分别不应小于        、        。|3.5米 4米|5米 6米|4米 4米",
    "Answer": "4米 4米"
  },
  {
    "ID": 6168,
    "Question": "在表演艺术的派别中，        认为表演重要的是找到足以深刻反映人物内心世界的外部形式，并有能力在每次演出中准确地再现这个形式，达到感动观众的效果，而不是演员自己感动。|体验派|表现派",
    "Answer": "表现派"
  },
  {
    "ID": 6169,
    "Question": "湘剧是湖南省的代表剧种，早在清朝康熙年间就有湘剧班子演出。湘剧是        声腔剧种。|单|多",
    "Answer": "多"
  },
  {
    "ID": 6170,
    "Question": "类型电影是艺术创作商品化的一种表现形式。制片商出于商业利益考虑，对一些受观众欢迎的影片大量仿制，逐渐形成一些相对固定的影片模式——类型。下列选项中，符合类型电影特点的是        。|非公式化的情节|公式化的情节",
    "Answer": "公式化的情节"
  },
  {
    "ID": 6171,
    "Question": "在我国书法史上被誉为“天下第二行书”的是        。|苏轼《黄州寒食帖》|颜真卿《祭侄稿》|王羲之《兰亭序》",
    "Answer": "颜真卿《祭侄稿》"
  },
  {
    "ID": 6172,
    "Question": "秦腔中旋律明快、喜庆的曲调是        。|花音|苦音",
    "Answer": "花音"
  },
  {
    "ID": 6173,
    "Question": "下列名句中，“        ”出自我国古代军事理论名著《孙子兵法》。|事备而后动|知彼知己，百战不殆",
    "Answer": "知彼知己，百战不殆"
  },
  {
    "ID": 6174,
    "Question": "以下古代兵器中，        属于防护兵器。|甲|殳（shū）",
    "Answer": "甲"
  },
  {
    "ID": 6175,
    "Question": "当手机收到“网银需要升级”的短信时，正确的应对方法是        。|拨打银行官方电话进行核实了解，看是否真的需要升级|直接点击短信中的链接|马上按照短信要求进行升级",
    "Answer": "拨打银行官方电话进行核实了解，看是否真的需要升级"
  },
  {
    "ID": 6176,
    "Question": "影视作品中的过场镜头是指在两场戏之间加入的一个或者几个过渡性镜头。过场镜头        主要的叙事或者抒情功能。|承担|不承担",
    "Answer": "不承担"
  },
  {
    "ID": 6177,
    "Question": "我国军事史上有明确记载的第一次大规模运用战车冲击的战例发生在        中。|牧野之战|涿鹿之战",
    "Answer": "牧野之战"
  },
  {
    "ID": 6178,
    "Question": "沙尘暴来临时，如果被风沙迷了眼睛，可以用手揉搓。        |正确|错误",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 6179,
    "Question": "近代京剧界的四大名旦是指梅兰芳、程砚秋、        与荀慧生。|孟小冬|尚小云",
    "Answer": "尚小云"
  },
  {
    "ID": 6180,
    "Question": "蒙太奇是电影的构成形式和构成方法。蒙太奇将现实的连续时空分切后重新组合，形成了电影时空，这种时空是        。|虚拟的假定时空|真实的时空",
    "Answer": "虚拟的假定时空"
  },
  {
    "ID": 6181,
    "Question": "根据农业农村部种植业管理司等2023年印发的《夏季蔬菜应对灾害性天气技术指导意见》，一般来说，夏季易发生冰雹、暴雨洪涝、高温干旱、台风等灾害，种植蔬菜时，高山高原及易发生强对流天气的地区应重点防范        危害。|暴雨洪涝|突发冰雹",
    "Answer": "突发冰雹"
  },
  {
    "ID": 6182,
    "Question": "秧歌是我国        一种重要的民间歌舞艺术形式。|北方|南方",
    "Answer": "北方"
  },
  {
    "ID": 6183,
    "Question": "宋元时期是        蓬勃发展的时期，随着音乐活动的中心自宫廷下沉，戏曲音乐成为这一时代音乐的代表。|宫廷音乐|市民音乐",
    "Answer": "市民音乐"
  },
  {
    "ID": 6184,
    "Question": "“挞彼殷武，奋伐荆楚，罙入其阻，裒（póu）荆之旅。”这句讲述了商朝武丁为了重振霸业，多次出兵南土，将商王朝的势力伸展到长江流域的功业。这句诗出自        。|《礼记》|《诗经》",
    "Answer": "《诗经》"
  },
  {
    "ID": 6185,
    "Question": "空天飞机又称航空航天飞机，是兼有高超声速运输飞机和航天运输系统功能的        使用的航空航天飞行器。|可重复|一次性",
    "Answer": "可重复"
  },
  {
    "ID": 6186,
    "Question": "19世纪很多著名的作曲家都以贝多芬的声乐套曲《致远方的爱人》为模本进行创作。如舒伯特的《天鹅之歌》《美丽的磨坊女》        等。|《冬日旅程》|《桃金娘》",
    "Answer": "《冬日旅程》"
  },
  {
    "ID": 6187,
    "Question": "玉皇庙位于山西        ，属于一所道教神庙。庙内二十八宿泥塑彩像，以现实生活中的芸芸众生为模特，并以二十八种动物形象作为不同的神性标志，其艺术成就十分杰出。|晋城|忻州",
    "Answer": "晋城"
  },
  {
    "ID": 6188,
    "Question": "公元前638年，宋楚发生泓水之战，宋军原有以少胜多的可能，却因        空谈仁义，坐失时机，结果图霸不成，宋国从此一蹶不振。|宋仁宗|宋襄公|宋景公",
    "Answer": "宋襄公"
  },
  {
    "ID": 6189,
    "Question": "当收到有威胁内容的信息，并让汇款到指定账户时，正确的应对方法是        。|立即汇钱|及时报警",
    "Answer": "及时报警"
  },
  {
    "ID": 6190,
    "Question": "甘肃武威东汉墓出土的铜车马仪仗俑队包括铜马、铜牛、铜车、武士俑和奴婢俑，它是迄今发现数量最多的东汉铜车马仪仗队俑。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 6191,
    "Question": "根据全国农技中心2023年印发的《台风洪涝灾后主要农作物病虫害防治技术指导意见》，夏季暴雨后骤晴，部分田间        ，易导致花生叶斑病、果腐病、白绢病，以及棉铃虫、斜纹夜蛾、甜菜夜蛾等食叶害虫的发生，要立即组织开展防治。|高温干燥|高温高湿",
    "Answer": "高温高湿"
  },
  {
    "ID": 6192,
    "Question": "1895年，法国路易•卢米埃尔拍摄的《工厂大门》《火车进站》《婴儿的午餐》等短片都属于        电影的性质。|纪录|剧情",
    "Answer": "纪录"
  },
  {
    "ID": 6193,
    "Question": "影片拍摄中与影片造型有关的各部门工作露出破绽的现象称为穿帮。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 6194,
    "Question": "新闻纪录片是新闻片和纪录片的统称。 新闻纪录片        虚构。|不可以|可以",
    "Answer": "不可以"
  },
  {
    "ID": 6195,
    "Question": "《史记》中提到“今不灭越，后必悔之。句践（勾践）贤君，种、蠡良臣，若反国，将为乱”，这是        在劝谏吴王夫差要彻底歼灭越国。|伯嚭（pǐ）|伍子胥",
    "Answer": "伍子胥"
  },
  {
    "ID": 6196,
    "Question": "1953年，中国建立的第一个专业性的新闻纪录电影制片厂是中央新闻纪录电影制片厂。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 6197,
    "Question": "当接到电话或收到短信称“你的个人医保账户被盗用、社保卡被锁、发放社保补贴或社保缴费异常”等情况时，正确的应对方法是        。|点击短信中的链接，按要求填写个人信息|回拨电话或按语音提示操作|去附近的医保、社保或者政务服务中心现场问清楚",
    "Answer": "去附近的医保、社保或者政务服务中心现场问清楚"
  },
  {
    "ID": 6198,
    "Question": "湘剧的乐队也称文武场，合称场面。下列属于湘剧武场乐器的是        。|唢呐|二弦子|二胡|云锣",
    "Answer": "云锣"
  },
  {
    "ID": 6199,
    "Question": "宋代设置的宫廷音乐机构教坊，下辖宴乐、清乐、散乐和雅乐四个乐部。其中不属于燕乐系统的乐部是        。|清乐|宴乐|散乐|雅乐",
    "Answer": "雅乐"
  },
  {
    "ID": 6200,
    "Question": "《致远方的爱人》是德国音乐家        创作的唯一一部声乐套曲，也是音乐史上第一部声乐套曲。这是一部划时代的作品，它开创了声乐套曲之先河。|贝多芬|肖邦",
    "Answer": "贝多芬"
  },
  {
    "ID": 6201,
    "Question": "商朝末期，西伯侯挥师东进，攻灭商朝属国黎国，引起商都朝臣一片恐慌，此时商纣王却发出“        ”的狂语。|我命由我不由天|我生不有命在天",
    "Answer": "我生不有命在天"
  },
  {
    "ID": 6202,
    "Question": "客观镜头亦称“        ”，是摄影机采用大多数人在拍摄现场所共有的视点拍摄的镜头。|过场镜头|中立镜头",
    "Answer": "中立镜头"
  },
  {
    "ID": 6203,
    "Question": "在电影中，轴线是指被摄对象的视线方向、运动方向和对象之间关系所形成的一条        的直线。|假定|真实",
    "Answer": "假定"
  },
  {
    "ID": 6204,
    "Question": "中国驻外使领馆开展领事保护与协助不收取任何费用，但中国公民在接受使领馆帮助期间，所产生的食宿、交通、通讯、保险、医疗、诉讼、办理证件等费用应由        承担。|当地有关部门|公民个人|驻外使领馆",
    "Answer": "公民个人"
  },
  {
    "ID": 6205,
    "Question": "道情表演以        ，表演者一手持简板、另一手抱渔鼓，击板拍鼓以司节奏伴奏唱腔。|唱为主、说为辅|说为主、唱为辅",
    "Answer": "唱为主、说为辅"
  },
  {
    "ID": 6206,
    "Question": "西皮是一种戏曲唱腔。明末清初由        经湖北襄阳传到武昌、汉口一带，同当地民间曲调结合演变而成。|昆山腔|秦腔",
    "Answer": "秦腔"
  },
  {
    "ID": 6207,
    "Question": "台风来临时，下列做法正确的是        。|不在树木、铁塔、脚手架等地点避风避雨|正常使用手机、收音机等无线工具",
    "Answer": "不在树木、铁塔、脚手架等地点避风避雨"
  },
  {
    "ID": 6208,
    "Question": "周平王东迁洛邑后，周王朝经济、政治实力一落千丈，诸侯争霸，战争频繁。“礼乐征伐自天子出”的政治格局，在春秋前期变成了“礼乐征伐自        出”。|大夫|诸侯",
    "Answer": "诸侯"
  },
  {
    "ID": 6209,
    "Question": "根据全国农技中心2023年印发的《台风洪涝灾后主要农作物病虫害防治技术指导意见》，台风洪涝灾后，大豆长势弱、持续高温等易引起大豆        ，可叶面喷施硼肥和氨基酸、氨基寡糖、香菇多糖等营养物质或免疫诱抗剂，增强植物自身抗逆能力。|症黑|症青",
    "Answer": "症青"
  },
  {
    "ID": 6210,
    "Question": "春秋时期，一些军事强大的诸侯国常被称为“千乘之国”，是因为其拥有数量可观的        。|舟兵|车兵|步兵",
    "Answer": "车兵"
  },
  {
    "ID": 6211,
    "Question": "中国古代兵器弩是由        发展而来的远射兵器。|殳（shū）|弓",
    "Answer": "弓"
  },
  {
    "ID": 6212,
    "Question": "元代书法家        的书法艺术以全能著称，《元史》记载“篆、籀、分、隶、真、行、草书无不冠绝古今。”|赵孟頫|鲜于枢",
    "Answer": "赵孟頫"
  },
  {
    "ID": 6213,
    "Question": "如中国公民在海外遭遇意外事故无法与国内亲属联络，中国驻外使领馆可以协助将情况通知其国内亲属。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 6214,
    "Question": "歌剧《江姐》是根据小说        改编的。|《青春之歌》|《把一切献给党》|《红岩》",
    "Answer": "《红岩》"
  },
  {
    "ID": 6215,
    "Question": "为使完成的电影在情节发展的逻辑上给人以连续的感觉，必须保证非连续拍成的镜头经过组接后在情节内容等方面达到统一和完整，即为“        ”。|接戏|加戏",
    "Answer": "接戏"
  },
  {
    "ID": 6216,
    "Question": "全息电影是以利用光波的        现象来记录影像和重现影像的方法拍摄成的电影。|干涉|衍射",
    "Answer": "干涉"
  },
  {
    "ID": 6217,
    "Question": "歌剧《金沙江畔》讲述的是中国工农红军和少数民族        之间的深厚军民鱼水情。|维吾尔族|藏族",
    "Answer": "藏族"
  },
  {
    "ID": 6218,
    "Question": "台风预警信号由低到高分为蓝色、黄色、橙色和红色四个等级，当预警信号内容为“12小时内可能或者已经受热带气旋影响，沿海或者陆地平均风力达到10级以上，或者阵风12级以上并可能持续”，这个是        色预警。|蓝|红|黄|橙",
    "Answer": "橙"
  },
  {
    "ID": 6219,
    "Question": "位于防洪保护区的防洪避难场所的设定防御标准应        当地防洪标准所确定的淹没水位，且避洪场地的应急避难区的地面标高应按该地区历史最大洪水水位确定，且安全超高不应低于0.5米。|高于|低于",
    "Answer": "高于"
  },
  {
    "ID": 6220,
    "Question": "歌舞片中，音乐和舞蹈占有相当比例。歌舞片的歌舞场面必须要插在情节之中，推动剧情发展。        |正确|错误",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 6221,
    "Question": "宋杂剧多继承了唐代        的表演路数，继承和发展了以滑稽科诨为主的戏剧手段。|歌舞戏|优戏",
    "Answer": "优戏"
  },
  {
    "ID": 6222,
    "Question": "电动自行车应该在        充电。|集中充电装置点|楼梯间|家里",
    "Answer": "集中充电装置点"
  },
  {
    "ID": 6223,
    "Question": "明末清初著名的书画家        ，为人标榜气节，入清不仕，在清初遗民中很有典型性。其书法提倡“宁拙毋巧，宁丑毋媚，宁支离毋轻滑，宁真率毋安排”。|王铎|傅山",
    "Answer": "傅山"
  },
  {
    "ID": 6224,
    "Question": "同样重量的煤和炸药，完全燃烧时产生热量更多的是        。|炸药|煤",
    "Answer": "煤"
  },
  {
    "ID": 6225,
    "Question": "科学幻想片简称科幻片，是以科学幻想为内容的故事片。其内容        已经达到的科学现实。|必须是|不必拘泥于",
    "Answer": "不必拘泥于"
  },
  {
    "ID": 6226,
    "Question": "关于雪盲症的防范与救治，下列说法错误的是        。|在雪地里行走时戴上防护眼镜|如果出现雪盲症的症状要立即对眼睛进行热敷",
    "Answer": "如果出现雪盲症的症状要立即对眼睛进行热敷"
  },
  {
    "ID": 6227,
    "Question": "麦积山石窟位于        东南，因山形如农家积麦状而得名。石窟大约开创于十六国后秦时期。|甘肃天水|河南洛阳",
    "Answer": "甘肃天水"
  },
  {
    "ID": 6228,
    "Question": "明末清初，弋阳、青阳等诸多南曲声腔，在历史发展过程中互相吸收、互相影响，发展成为一个统一的声腔，被称为        。|皮黄腔|高腔",
    "Answer": "高腔"
  },
  {
    "ID": 6229,
    "Question": "在即墨之战中，        创造了出奇制胜、以“火牛阵”大败燕军的典型战例，因而名扬后世，为历代兵家所称道。|孙膑|吴起|田单",
    "Answer": "田单"
  },
  {
    "ID": 6230,
    "Question": "摄影机沿光轴方向向前移动拍摄称为        镜头。其画面效果表现为同一对象由远至近或从多个对象到其中一个对象的变化，使观众有视线前移的感觉。|推|拉",
    "Answer": "推"
  },
  {
    "ID": 6231,
    "Question": "如果你在购物网站置办年货，客服来电说你购买的这批年货有质量问题，将给你3倍赔付，并通过短信发来二维码，称扫码可以快速领取赔款，正确的做法是        。|在电商平台上向商家核实|不便操作，二维码发给亲友扫描|扫描二维码",
    "Answer": "在电商平台上向商家核实"
  },
  {
    "ID": 6232,
    "Question": "曾辅佐周文王姬昌、武王姬发和成王姬诵，为西周王朝的建立和巩固作出了重要贡献的军事谋略家是        。|吕尚|管仲",
    "Answer": "吕尚"
  },
  {
    "ID": 6233,
    "Question": "我国古代书法名作《自书诗文稿》的作者是宋代著名文学家        。苏轼曾评其书法“笔势险劲，字体新丽”。|欧阳修|黄庭坚",
    "Answer": "欧阳修"
  },
  {
    "ID": 6234,
    "Question": "湖北江陵望山一号墓出土的        ，剑身上装饰着菱形花纹，从铸成到出土，历经两千多年仍然完好如新，锋刃锐利，制工精美，代表了当时铸剑的工艺水平。|吴王夫差剑|越王勾践剑",
    "Answer": "越王勾践剑"
  },
  {
    "ID": 6235,
    "Question": "湘剧高腔源自        ，在湘剧各类声腔中形成最早。|秦腔|弋阳腔",
    "Answer": "弋阳腔"
  },
  {
    "ID": 6236,
    "Question": "2022年北京冬奥会和冬残奥会开幕式上，除中国代表团、希腊代表团和意大利代表团外，其他国家和地区代表团按        先后入场。|汉语拼音音序|英文字母顺序|现行规范汉字笔画顺序",
    "Answer": "现行规范汉字笔画顺序"
  },
  {
    "ID": 6237,
    "Question": "中国原始时期的歌舞艺术中孕育了“优”的艺术。春秋时期，优以歌舞、诙谐、作乐、耍杂技等技艺专门为帝王服务，优当中擅长词令调笑的称        。|伶优|俳优",
    "Answer": "俳优"
  },
  {
    "ID": 6238,
    "Question": "外交部及有关驻外使领馆发布的海外安全提醒，由低到高分为“        ”“        ”和“        ”三个级别。|注意安全 暂勿前往 谨慎前往|注意安全 谨慎前往 暂勿前往",
    "Answer": "注意安全 谨慎前往 暂勿前往"
  },
  {
    "ID": 6239,
    "Question": "《三彩载乐驼俑》是我国        时期的三彩釉陶器。|唐代|宋代",
    "Answer": "唐代"
  },
  {
    "ID": 6240,
    "Question": "川剧行当可分为生、旦、净、末、丑、杂六大类，其中        在川剧中称为“生角”或者“须生”。|净行|生行|末行|旦行",
    "Answer": "末行"
  },
  {
    "ID": 6241,
    "Question": "日常生活中，螃蟹和柿子一起吃        中毒。|会|不会",
    "Answer": "不会"
  },
  {
    "ID": 6242,
    "Question": "强敌来临要避其锋芒，等对方先动手，促使敌人因逞雄不得志而劳困，士气衰竭，再乘隙实施攻击。这种战法在《荀子•议兵》中被提出，后来成为我们常用的成语“        ”。|先声夺人|后发制人",
    "Answer": "后发制人"
  },
  {
    "ID": 6243,
    "Question": "“明四家”中，最长于临摹的是        ，其摹古代表作有《清明上河图》（摹张择端）、《中兴瑞应图》（摹萧照）等。|仇英|唐寅",
    "Answer": "仇英"
  },
  {
    "ID": 6244,
    "Question": "“南洪北孔”是指清代出现的两位优秀的剧作家。“南洪”是指钱塘（今浙江杭州）人洪昇，他的代表作是        ；“北孔”是指山东人孔尚任，他的代表作是        。|《桃花扇》 《长生殿》|《长生殿》 《桃花扇》",
    "Answer": "《长生殿》 《桃花扇》"
  },
  {
    "ID": 6245,
    "Question": "豫剧《花木兰》是剧作家陈宪章、王景中根据马少波京剧《木兰从军》移植改编的一出传统古装戏。        是其经典唱段。|《九尽春回杏花开》|《谁说女子不如男》",
    "Answer": "《谁说女子不如男》"
  },
  {
    "ID": 6246,
    "Question": "根据农业农村部玉米专家指导组等发布的《2023年玉米中后期防灾减灾促生长技术指导意见》，夏季暴雨大风过后，部分田间的玉米作物会发生倒伏情况，应加强分类管理。对倒伏较轻地块，        。|必须扶直|一般不必扶直",
    "Answer": "一般不必扶直"
  },
  {
    "ID": 6247,
    "Question": "过街塔遗址位于北京昌平区        ，现存城门洞式的关门一处。门洞内外，满布装饰性浮雕，尤以门洞内左右两壁的四天王像最为有名。|嘉峪关|居庸关",
    "Answer": "居庸关"
  },
  {
    "ID": 6248,
    "Question": "我国古代军事史上伟大的军事理论家孙武是春秋末期        国人。|楚|齐|燕",
    "Answer": "齐"
  },
  {
    "ID": 6249,
    "Question": "摄制组是专为拍摄一部电影或电视剧而由各种专业人员组织起来的集体。成立摄制组，意味着影片的前期筹备阶段工作        。|刚刚开始|已经完成",
    "Answer": "已经完成"
  },
  {
    "ID": 6250,
    "Question": "云冈石窟位于        西郊的武周山北崖，现存主要洞窟53窟，大小摩崖造像51000多尊。|山西大同|河南洛阳",
    "Answer": "山西大同"
  },
  {
    "ID": 6251,
    "Question": "“颜筋柳骨”指的是唐代书法家颜真卿与        。|柳公权|柳宗元",
    "Answer": "柳公权"
  },
  {
    "ID": 6252,
    "Question": "当收到中奖短信，称“参与某栏目中了大奖，缴纳手续费/保证金后即可领奖”时，正确的应对方法是        。|即刻与其联系，按照指定步骤汇手续费/保证金兑奖|对该短信置之不理，同时告诫周围好友注意防范",
    "Answer": "对该短信置之不理，同时告诫周围好友注意防范"
  },
  {
    "ID": 6253,
    "Question": "作为音乐的基本表现手段之一，        是指音响的长短、强弱、轻重等有规律的组合，它是旋律的骨干，也是乐曲结构的主要因素，使乐曲体现出情感的波动起伏，增强了音乐的表现力。|节奏|和声",
    "Answer": "节奏"
  },
  {
    "ID": 6254,
    "Question": "周朝时期，周平王东迁洛邑后，王畿（jī）的土地日益缩小，经济、政治实力一落千丈。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 6255,
    "Question": "德国作曲家韦伯是浪漫主义歌剧的代表人物之一。奥地利作曲家舒伯特是浪漫主义音乐的代表人物之一。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 6256,
    "Question": "“视觉暂留”连续活动影像原理的发现和照相术的发明，为电影的诞生奠定了基础。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 6257,
    "Question": "电影剧作中描述正在发生的事件时，插进追叙在这之前发生过的事件的方法称为        。|多角度的叙述|闪回叙述手法",
    "Answer": "闪回叙述手法"
  },
  {
    "ID": 6258,
    "Question": "根据农业农村部种植业管理司等2023年印发的《夏季蔬菜应对灾害性天气技术指导意见》，高温季节，种植蔬菜追肥时，要注重氮、磷、钾肥的配合施用，忌偏施        肥，可适当补充        肥。|磷钾 氮|氮 磷钾",
    "Answer": "氮 磷钾"
  },
  {
    "ID": 6259,
    "Question": "春秋时期，齐桓公召集各诸侯国在葵丘会盟，确立了自己中原霸主的地位。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 6260,
    "Question": "如果你正驾车在开阔地带时遇到洪水，首先应该闭紧车窗，加速将车        开过去。|迎着洪水|顺着洪水",
    "Answer": "迎着洪水"
  },
  {
    "ID": 6261,
    "Question": "秦始皇陵兵马俑的制作是套装的，即头部和身体分别塑造、烧制完成后，再套合在一起来构成整体。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 6262,
    "Question": "明代时期，以南曲为基础而兼收北曲的新的戏曲体制——        形成。|传奇|梆子",
    "Answer": "传奇"
  },
  {
    "ID": 6263,
    "Question": "《左传》将战争的正义性和非正义性提升到“直”与“曲”的范畴来加以概括，提出了著名的“        ”的重要命题，意思是出兵理由正当，士气就旺盛，理由不正当，士气就不振。|言下辨曲直，笔端破交争|师直为壮，曲为老",
    "Answer": "师直为壮，曲为老"
  },
  {
    "ID": 6264,
    "Question": "儿童片是为少年儿童拍摄的故事片。儿童片中的“儿童”指的是服务对象。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 6265,
    "Question": "中国历史上中央委派军事将领任中央或地方军事统帅的制度被称为都督制。该制度始创于        时期。|西汉|三国",
    "Answer": "三国"
  },
  {
    "ID": 6266,
    "Question": "在我国的敦煌莫高窟中，雕塑和壁画共处于一个统一的空间之中。一般，作为洞窟主角的佛陀和菩萨用        的手法加以表现，而胁侍的菩萨和弟子则用        的手法加以处理，有的则以影塑的手法来表现供养菩萨。|壁画 圆雕|圆雕 壁画",
    "Answer": "圆雕 壁画"
  },
  {
    "ID": 6267,
    "Question": "《左传》在治军问题上主张德、刑并重，即把礼作为道德手段，法作为强制手段，用来经武治军。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 6268,
    "Question": "南宋时期，出现了一种有别于北方杂戏的戏曲形式，即南戏，最初盛行于        。|苏州|温州",
    "Answer": "温州"
  },
  {
    "ID": 6269,
    "Question": "明清时期有一种用流行的民间小曲或戏曲的曲牌串联组合套曲来讲唱故事的曲艺类别叫作        。|牌子曲|道情",
    "Answer": "牌子曲"
  },
  {
    "ID": 6270,
    "Question": "环幕电影是指一种用多台摄影机同步摄制、多台放映机同步放映、银幕呈360°环形的电影。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 6271,
    "Question": "宽银幕电影是使用的银幕比普通银幕宽的电影的统称。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 6272,
    "Question": "以下称谓中，        是20世纪30年代部分中国人对电影的俗称。|影戏|新剧",
    "Answer": "影戏"
  },
  {
    "ID": 6273,
    "Question": "元杂剧所用的音乐，一般称        。|南曲|北曲",
    "Answer": "北曲"
  },
  {
    "ID": 6274,
    "Question": "在装卸易燃易爆品操作中，不能使用以下哪种制品工具？        |铁制|木制|铜制",
    "Answer": "铁制"
  },
  {
    "ID": 6275,
    "Question": "我国唐代书法家        ，少年时家里贫穷，无钱买纸，就种了万株芭蕉，以供练习书法；又用漆盘练字，把盘子都磨穿了，终于成为书法大家，传世作品有《千字文帖》等。|张旭|怀素",
    "Answer": "怀素"
  },
  {
    "ID": 6276,
    "Question": "公元前506年，为报杀父兄之仇，        在占领楚都后，掘楚平王之墓并鞭尸，被后人诟病。|吴起|伍子胥|孙武",
    "Answer": "伍子胥"
  },
  {
    "ID": 6277,
    "Question": "2023年8月18日，中泰“突击-2023”        联合训练开训仪式在泰国彭世洛府某特战团营区举行，这是继2013年后，中泰两国该军种时隔10年再次组织“突击”系列联合训练。|空军|海军|陆军",
    "Answer": "陆军"
  },
  {
    "ID": 6278,
    "Question": "在电影制作的筹备阶段，工作人员在摄影机前试拍下备选演员的镜头称为        。导演以此作为确定演员的依据。|试镜头|排练",
    "Answer": "试镜头"
  },
  {
    "ID": 6279,
    "Question": "西周作战、祭祀等场合用的旌旗种类很多，《周礼》中记载的九旗，旗面内容和名字都不同，其中名为“旗”的旌旗旗面内容是        。|熊虎|蛟龙",
    "Answer": "熊虎"
  },
  {
    "ID": 6280,
    "Question": "开车外出遇到龙卷风时，应当        。|立即停车并寻找低洼地带躲避|在汽车中躲避",
    "Answer": "立即停车并寻找低洼地带躲避"
  },
  {
    "ID": 6281,
    "Question": "《孙子兵法•形篇》中说道：“胜兵先胜而后求        ，败兵先战而后求        。”|败 胜|战 胜",
    "Answer": "战 胜"
  },
  {
    "ID": 6282,
    "Question": "秦腔以        音阶为主，音域宽，旋律中有较多大跳音程。|七声|五声",
    "Answer": "七声"
  },
  {
    "ID": 6283,
    "Question": "我国宋代时期被称为“米颠”的书法家是        。|米芾|米友仁",
    "Answer": "米芾"
  },
  {
    "ID": 6284,
    "Question": "京剧主要演唱西皮和二黄两种声腔，是皮黄腔的代表性剧种。京剧二黄腔中，        唱腔是基础。|老生|青衣|花旦",
    "Answer": "老生"
  },
  {
    "ID": 6285,
    "Question": "在宋杂剧中，主要的角色行当有“末泥”“副末”“副净”“装旦”“引戏”“装孤”等。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 6286,
    "Question": "在我国军事史上，商朝名相伊尹第一次将人心向背的政治因素运用于战争指导。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 6287,
    "Question": "你原本想带家人坐飞机去三亚过年，但却收到了一条因疫情导致航班取消的短信，短信提示如需办理退票要与客服联系，并提供一个退票网址链接和电话号码，正确的做法是        。|按照短信操作|拨打官方订票专线核实情况|回短信核实|点击短信内的退票链接",
    "Answer": "拨打官方订票专线核实情况"
  },
  {
    "ID": 6288,
    "Question": "根据全国农技中心2023年印发的《台风洪涝灾后主要农作物病虫害防治技术指导意见》，台风洪涝灾后，要做好农作物病虫害防控工作，减轻灾害损失，防治要点主要有水稻、玉米、花生、大豆和蔬菜病虫害。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 6289,
    "Question": "电影艺术中，以“画外音”形式出现的解说性、评论性语言称为        。通常以剧作者“第三人称式”的客观视点或以某剧中人物“第一人称式”的主观视点出现。|旁白|内心独白",
    "Answer": "旁白"
  },
  {
    "ID": 6290,
    "Question": "在电影表演中，演员按照自身的艺术素质、魅力和性格特质所形成的习惯的表演创作思维和表演创作手段称为        。|本色表演|生活化表演",
    "Answer": "本色表演"
  },
  {
    "ID": 6291,
    "Question": "公元前627年，秦晋两国之间爆发的        ，是双方关系彻底破裂的重要标志，两国由同盟互助关系转为敌对状态。|城濮之战|崤之战",
    "Answer": "崤之战"
  },
  {
    "ID": 6292,
    "Question": "明代北曲套曲《宝剑记•夜奔》字多腔少，拖腔也少，自始至终都是一个人独唱。《折桂令》为该折主曲，是昆曲        的唱段。|小生|武生",
    "Answer": "武生"
  },
  {
    "ID": 6293,
    "Question": "承担固定避难任务的中心避难场所的控制指标尚宜满足长期固定避难场所的要求。长期固定避难场所的人均有效避难面积不应低于        平方米/人。|2.5|4.5",
    "Answer": "4.5"
  },
  {
    "ID": 6294,
    "Question": "局部地区的强降雨容易造成城市内涝，关于应对城市内涝以下说法错误的是        。|步行时发现高压线铁塔倾倒、电线低垂或断折等，一定要远离避险，切不可触摸或接近|如果时间充裕，应迅速向屋顶等高处转移|必须趟水行走时，应使用长条杆状物探路，以防陷入低洼或盖井松动的危险地段|开车出行误入较深的积水区时，应在车里耐心等待救援",
    "Answer": "开车出行误入较深的积水区时，应在车里耐心等待救援"
  },
  {
    "ID": 6295,
    "Question": "春秋中期，在下列哪场战争中楚军利用晋军内部分歧、指挥无力等弱点，适时出击，战胜对手，从而一洗城濮之战失败的耻辱，在中原争霸斗争中暂时占了上风？        |邲之战|崤之战",
    "Answer": "邲之战"
  },
  {
    "ID": 6296,
    "Question": "我国军事史上有记载的最早运用迂回战术的军事家是春秋时期的姬寤生，也就是后来的        。|郑庄公|齐桓公",
    "Answer": "郑庄公"
  },
  {
    "ID": 6297,
    "Question": "根据全国农技中心2023年印发的《台风洪涝灾后主要农作物病虫害防治技术指导意见》，台风洪涝灾后，要密切关注水稻病虫害来源之一的稻纵卷叶螟田间蛾量和幼虫量，处于        （禾谷类作物的物侯期）的稻田可适当放宽防治指标，利用植株补偿能力和自然天敌控害作用。|拨节期|分蘖期",
    "Answer": "分蘖期"
  },
  {
    "ID": 6298,
    "Question": "在影视作品中，摄影机的视点直接代表某一剧中人物的视点所拍摄的镜头是        。|主观镜头|客观镜头",
    "Answer": "主观镜头"
  },
  {
    "ID": 6299,
    "Question": "电影改编是指运用电影思维，遵循电影艺术的规律和特点，将其他文艺形式的作品再创作为电影剧作的艺术现象。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 6300,
    "Question": "关于预防森林火灾，以下说法错误的是        。|不在林牧区烧纸焚香、燃放鞭炮等|在林牧区生活用火中产生的炉灰渣可以倾倒在树林中|严禁私自烧荒或焚烧秸秆|不在林牧区吸烟和进行野炊烧烤等活动",
    "Answer": "在林牧区生活用火中产生的炉灰渣可以倾倒在树林中"
  },
  {
    "ID": 6301,
    "Question": "豫剧又称        梆子，是梆子腔重要剧种之一。|河南|河北",
    "Answer": "河南"
  },
  {
    "ID": 6302,
    "Question": "高腔是川剧唱腔的代表，其突出特色是“帮腔”形式，伴奏乐器中只有        。|打击乐器|管弦乐器",
    "Answer": "打击乐器"
  },
  {
    "ID": 6303,
    "Question": "甘肃省博物馆的“镇馆之宝”——铜奔马，又称“        ”，20世纪60年代出土于甘肃省武威市雷台汉墓，1983年被确定为中国旅游标志。|马踏飞燕|仙鹤踏龟",
    "Answer": "马踏飞燕"
  },
  {
    "ID": 6304,
    "Question": "春秋时期，鲁庄公在        中听取曹刿的意见，遵循后发制人、敌疲我打、积极防御、适时反击的作战方针，最终以少胜多战胜齐桓公，这场战争一直为历代兵家所称道。|城濮之战|长勺之战",
    "Answer": "长勺之战"
  },
  {
    "ID": 6305,
    "Question": "当接到快递电话，客服称“你购买的物品丢失，可以提供补偿”时，正确的应对方法是        。|扫对方提供的二维码，按照提示填写信息进行理赔|跟购买物品的官方电商平台客服进行核实|添加对方的联系方式，告知对方银行卡信息及验证码",
    "Answer": "跟购买物品的官方电商平台客服进行核实"
  },
  {
    "ID": 6306,
    "Question": "一般而言，16毫米电影是指        宽度为16毫米的电影。|胶片|画幅",
    "Answer": "胶片"
  },
  {
    "ID": 6307,
    "Question": "中国古时禹的时代，代表性的乐舞是        ，歌颂的是禹治水的英雄事迹。|《大夏》|《云门》|《咸池》|《箫韶》",
    "Answer": "《大夏》"
  },
  {
    "ID": 6308,
    "Question": "洪水突至，如果来不及安全转移时，应当往高处走。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 6309,
    "Question": "《说唱俑》是        雕塑遗存中的一件杰作，甚至在整个中国美术史上，也占有重要的地位。作品塑造了一位手舞足蹈、连唱带敲的说唱艺人形象，面部表情十分生动传神。|秦代|汉代",
    "Answer": "汉代"
  },
  {
    "ID": 6310,
    "Question": "《沂蒙山小调》又名《沂蒙山好风光》，是一首带有山歌风味的小调，最初流传在        地区。|山东|陕西",
    "Answer": "山东"
  },
  {
    "ID": 6311,
    "Question": "武打片是我国武侠片、功夫片、武术片的统称。起源于20世纪20年代末期的        。|北京|上海",
    "Answer": "上海"
  },
  {
    "ID": 6312,
    "Question": "明代剧作家汤显祖创作了大量优秀的作品，其中最著名的四部分别是《牡丹亭》《紫钗记》《邯郸记》与《南柯记》，因四部作品与四场梦有关，故而被称为“临川四梦”。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 6313,
    "Question": "接到陌生电话，对方让您“猜猜我是谁”，正确的应对方法是        。|自报姓名帮助对方回忆|相信对方|挂断电话",
    "Answer": "挂断电话"
  },
  {
    "ID": 6314,
    "Question": "音乐以旋律、和声、配器、复调等为基本表现手段，以表达人的审美情感为目标，具有较强的情感表现力。其中        是最具表现力的因素，是音乐最主要的表现手段。|配器|旋律",
    "Answer": "旋律"
  },
  {
    "ID": 6315,
    "Question": "元代的杂剧要比南戏更重视曲律，其曲律严谨、联套完备，在宫调、用韵上有严格规范。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 6316,
    "Question": "根据全国农技中心2023年印发的《台风洪涝灾后主要农作物病虫害防治技术指导意见》，台风洪涝灾后，玉米作物易发生病虫害，对于草地贪夜蛾、棉铃虫等迁飞性害虫，可选用氯虫苯甲酰胺、甲维盐等推荐用药进行防治。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 6317,
    "Question": "《渔光曲》是作曲家        于1934年为同名影片创作的一首主题歌曲，歌曲随着影片的放映在群众中广泛流传。|聂耳|任光",
    "Answer": "任光"
  },
  {
    "ID": 6318,
    "Question": "中国古代书法名作《七姬权厝志》的作者是明朝书法家        。|宋克|祝允明",
    "Answer": "宋克"
  },
  {
    "ID": 6319,
    "Question": "皮黄腔由“西皮”和“二黄”两种腔调组成，清代中叶以后，流布于中国南北各地。下列选项中，以皮黄腔为主的剧种是        。|昆曲|京剧",
    "Answer": "京剧"
  },
  {
    "ID": 6320,
    "Question": "浪漫主义音乐是古典主义音乐（维也纳古典乐派）的延续和发展，是西方音乐史上的一种音乐风格或者一个时代。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 6321,
    "Question": "我国秦汉时期的雕塑作品        ，再现了非常完整精彩的一个乐舞百戏杂技的舞台演出场面。台前为首的一人着宽大的朱色衣，向前伸张双臂，似乎是报幕人在向观众介绍演出节目。其身后为三组内容各异的舞蹈、杂技、柔术表演。|《彩绘乐舞杂技俑》|《舞女俑》",
    "Answer": "《彩绘乐舞杂技俑》"
  },
  {
    "ID": 6322,
    "Question": "北宋帝王陵墓分布在河南巩义，现存        ，陵墓前多有仪卫性的石像生雕刻，除石人、石马、朱雀外，还有石狮、石虎、石象等，至今尚存700余件，可称规模宏大。|三帝五陵|七帝八陵",
    "Answer": "七帝八陵"
  },
  {
    "ID": 6323,
    "Question": "公元前202年，刘邦称帝，建立了封建专制主义的中央集权制的        王朝。|西汉|东汉",
    "Answer": "西汉"
  },
  {
    "ID": 6324,
    "Question": "唐太宗墓前的“        六骏”，系刻画他平定天下、征战对敌的六匹名马，以浮雕的形式分置墓前。|献陵|昭陵",
    "Answer": "昭陵"
  },
  {
    "ID": 6325,
    "Question": "很多情况下，火灾过程中产生大量        、硫化氢、二氧化氮、氰化氢等有毒气体，人吸入后可能导致中毒死亡。|氧气|一氧化碳|氮气|氢气",
    "Answer": "一氧化碳"
  },
  {
    "ID": 6326,
    "Question": "电影中的画外音是指声源来自画面外的声音。画外音只可以是人声。        |错误|正确",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 6327,
    "Question": "在“田忌赛马”的历史故事中，为田忌提出赛马策略，使田忌最终获胜的是我国古代军事理论家        。|孙膑|孙武|吴起",
    "Answer": "孙膑"
  },
  {
    "ID": 6328,
    "Question": "《禁止        武器公约》于1993年1月13日开放供签署，1997年4月29日生效，至2023年7月，共有193个缔约国。|生物|化学|核",
    "Answer": "化学"
  },
  {
    "ID": 6329,
    "Question": "中国美术史上最后一处大规模的摩崖造像遗存是        。|佛沟摩崖造像|飞来峰摩崖造像",
    "Answer": "飞来峰摩崖造像"
  },
  {
    "ID": 6330,
    "Question": "我国军事史上有确凿记载的第一个军事谋略家是        。|伊尹|吕尚",
    "Answer": "伊尹"
  },
  {
    "ID": 6331,
    "Question": "继武王灭商之后，周朝最大的一次军事行动是周公        ，为周王朝的巩固和强大奠定了基础，在西周史上占有重要地位。|东征|北伐",
    "Answer": "东征"
  },
  {
    "ID": 6332,
    "Question": "餐饮等行业的生产经营单位使用燃气的，应当安装        ，并保障其正常使用。|可燃气体报警装置|燃气浓度检测装置|燃气调压装置",
    "Answer": "可燃气体报警装置"
  },
  {
    "ID": 6333,
    "Question": "自来水沸腾时间过长会产生氯化物等有害物质，不利于健康。烧水时建议先揭开盖子再熄火，使有害物质随水蒸气一起排出。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 6334,
    "Question": "明代剧作家汤显祖创作的“临川四梦”中，最具有代表性的“一场梦”是        。|《牡丹亭》|《紫钗记》",
    "Answer": "《牡丹亭》"
  },
  {
    "ID": 6335,
    "Question": "中国古代兵器弩的构造机制与现代枪、炮的击发装置有相似之处，它的发明称得起是抛射兵器发展史上的一座里程碑。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 6336,
    "Question": "创造了我国先秦军事史上最大的歼灭战战例——长平之战的战国后期著名军事将领是        。|田单|白起|李牧",
    "Answer": "白起"
  },
  {
    "ID": 6337,
    "Question": "《第九交响曲》创作于1817年至1823年，1826年出版。        用六年时间写下了这部世界闻名的作品。|贝多芬|肖邦",
    "Answer": "贝多芬"
  },
  {
    "ID": 6338,
    "Question": "道情是明清时期兴盛的、与        有关的说唱艺术。|道教|佛教",
    "Answer": "道教"
  },
  {
    "ID": 6339,
    "Question": "《宝剑记•夜奔》是明代李开先的作品，属于典型的        套曲，描写了林冲因上本弹劾童贯、高俅，遭高俅的迫害而上梁山的故事。|南曲|北曲",
    "Answer": "北曲"
  },
  {
    "ID": 6340,
    "Question": "根据全国农技中心2023年印发的《台风洪涝灾后主要农作物病虫害防治技术指导意见》，水稻病虫害来源之一的稻飞虱在稻株        部刺吸植株，为害隐蔽，防治不及时易引起“冒穿”倒伏严重减产。|中|上|下",
    "Answer": "下"
  },
  {
    "ID": 6341,
    "Question": "日常生活中，当发生电器火灾时，应该首选泡沫灭火器灭火抢救。        |正确|错误",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 6342,
    "Question": "商朝时期，西伯侯向商纣王进献洛西之地并借此换得废除炮烙之刑，在天下人面前公开揭露了商纣王的贪婪和残暴，同时树立起为天下人请命的形象，为之后的征战铺路。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 6343,
    "Question": "根据全国农技中心2023年印发的《台风洪涝灾后主要农作物病虫害防治技术指导意见》，夏季雨后高温高湿天气，田间施药容易发生中暑和中毒事故，施药作业时间尽量避开中午高温时段，选择在上午9点前或下午16点后进行，遇风力大于3级以上或下雨天气，应        。|尽快施药|停止施药",
    "Answer": "停止施药"
  },
  {
    "ID": 6344,
    "Question": "进入元代以后，宋金时期的杂剧沿着两条线路发展，其中吸收北方民间俗曲与说唱艺术成就演变而成的是        。|北曲杂剧|院本",
    "Answer": "北曲杂剧"
  },
  {
    "ID": 6345,
    "Question": "根据全国农技中心2023年印发的《台风洪涝灾后主要农作物病虫害防治技术指导意见》，洪水过后，田间湿度大，易滋生病虫害。黄淮地区要重点防治大豆根腐病、锈病、霜霉病、灰斑病和蚜虫、豆荚螟、食心虫等病虫害。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 6346,
    "Question": "下列选项中，“        ”又名藏族式摔跤，是藏语中对摔跤的称呼，在1991年的第四届全国少数民族传统体育运动会上成为正式比赛项目。|北嘎|搏克",
    "Answer": "北嘎"
  },
  {
    "ID": 6347,
    "Question": "中国古代书法名作《诸上座后记》的作者是宋代书法家        。|米芾|黄庭坚",
    "Answer": "黄庭坚"
  },
  {
    "ID": 6348,
    "Question": "唐代陵墓大都分布在        一带，约有十八陵之多，均有艺术精湛、气魄宏伟的石刻雕像耸立墓前，象征着唐王朝国力的鼎盛。|关东|关中",
    "Answer": "关中"
  },
  {
    "ID": 6349,
    "Question": "春秋时期，铁的使用仍处于初始阶段，兵器和农具大部分仍由青铜制造。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 6350,
    "Question": "唐代担负音乐职能的梨园共有三处，分别是直接归属宫廷管辖的宫内梨园、隶属长安太常寺的西京“太常梨园别教院”以及隶属洛阳太常寺的洛阳“梨园新院”，其中最主要的是        。|宫廷中的梨园|洛阳“梨园新院”",
    "Answer": "宫廷中的梨园"
  },
  {
    "ID": 6351,
    "Question": "森林火灾报警电话是        。|96119|13119|12119",
    "Answer": "12119"
  },
  {
    "ID": 6352,
    "Question": "据《史记》记载，商朝时期，西伯侯的强国之路和对商王暴政的不满，被        所察觉，他向商纣王献言西伯侯“将不利于帝（商纣王）”，最终商纣王将西伯侯囚禁。|祖伊|崇侯虎",
    "Answer": "崇侯虎"
  },
  {
    "ID": 6353,
    "Question": "根据全国农技中心2023年印发的《台风洪涝灾后主要农作物病虫害防治技术指导意见》，台风和洪涝灾害过后，较干燥的田块        面积作业可选用地面自走式喷杆喷雾机，        面积作业可采用人工背负式喷雾器。|小 大|大 小",
    "Answer": "大 小"
  },
  {
    "ID": 6354,
    "Question": "春秋时期，周王室趋于衰微，        首先出来向周王室发难，与周王兵戎相见，在繻（xū）葛之战中，大败王师，从此揭开了诸侯争霸战争的序幕。|晋文公|郑庄公",
    "Answer": "郑庄公"
  },
  {
    "ID": 6355,
    "Question": "根据全国农技中心2023年印发的《台风洪涝灾后主要农作物病虫害防治技术指导意见》，台风洪涝灾后，大雨、泥沙、渍涝等易造成玉米植株受伤，抗性变弱，玉米等作物容易发生瘤黑粉病、褐斑病、小斑病、纹枯病、南方锈病等        病害。|真菌|细菌",
    "Answer": "真菌"
  },
  {
    "ID": 6356,
    "Question": "1954年，展示汉代百戏的汉墓壁画《        》在山东省沂南县北寨村汉墓出土。|对舞图|百戏图",
    "Answer": "百戏图"
  },
  {
    "ID": 6357,
    "Question": "明嘉靖年间，南方兴起了一种弹唱词话的表演形式——弹词。这种表演唱词以        诗赞为主，常伴以三弦或琵琶作旋律伴奏，一经出现便风靡南方的诸多城市。|七言|五言",
    "Answer": "七言"
  },
  {
    "ID": 6358,
    "Question": "场面是构成一部电影剧作情节发展过程的基本单位。在电影中，在同一时间或地点中展示的内容为一个场面。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 6359,
    "Question": "梆子腔又名“乱弹”，是以演唱时用来击节的乐器命名的。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 6360,
    "Question": "电影剧作是按照对生活的体验、理解和评价，运用电影思维及其表现手段进行的一种艺术创造。电影剧作的出现        电影剧本。|晚于|早于",
    "Answer": "早于"
  },
  {
    "ID": 6361,
    "Question": "通常认为，标志着电影进入有声时代的影片《爵士歌王》（1927）是世界上第一部歌舞片。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 6362,
    "Question": "如果你打算在网上购买一部手机作为新年礼物送给父母，下列做法中，正确的是        。|扫描街边传单上的二维码，领取红包|找朋友圈的微商购买，方便快捷|辨明正规官网，交易安全有保障|只顾价格便宜，不问网站真伪",
    "Answer": "辨明正规官网，交易安全有保障"
  },
  {
    "ID": 6363,
    "Question": "《娘子军连连歌》选自芭蕾舞剧        ，该剧是中央芭蕾舞团根据梁信同名电影剧本改编的芭蕾舞剧作品，是中国第一部现代芭蕾舞剧。|《闪闪的红星》|《红色娘子军》",
    "Answer": "《红色娘子军》"
  },
  {
    "ID": 6364,
    "Question": "春节期间，当你收到一个朋友发来的微信红包，领取时发现需要输入短信验证码，正确的做法是        。|按照提示输入短信验证码|认真查看验证内容，避免上当受骗",
    "Answer": "认真查看验证内容，避免上当受骗"
  },
  {
    "ID": 6365,
    "Question": "柏举之战是春秋晚期一次规模宏大、战法灵活、影响深远的大战。        在阖闾、伍子胥、孙武、夫概等人的指挥下，灵活机动，因敌用兵，一举战胜多年的敌手楚国。|晋军|吴军",
    "Answer": "吴军"
  },
  {
    "ID": 6366,
    "Question": "科学教育片简称“科教片”，是以传播科学知识和推广新技术经验为基本目的、范围宽广的电影类别。1953年，我国建立了第一个摄制科学教育影片的专业厂——        科学教育电影制片厂。|上海|北京",
    "Answer": "上海"
  },
  {
    "ID": 6367,
    "Question": "除了教坊，唐玄宗时期又出现了一个新兴的音乐机构，叫作        。|梨园|太常寺",
    "Answer": "梨园"
  },
  {
    "ID": 6368,
    "Question": "歌颂武王伐纣的功绩的乐舞——《        》是周代的乐舞，带有史诗性质。|武|韶",
    "Answer": "武"
  },
  {
    "ID": 6369,
    "Question": "《诗经•秦风•无衣》中写到“岂曰无衣？与子同泽。王于兴师，修我矛戟”，这里提到的古代兵器“戟”最早出现在        时期。|商朝|西周",
    "Answer": "西周"
  },
  {
    "ID": 6370,
    "Question": "位于河南洛阳伊水两岸的香山和龙门山的        ，开凿于北魏迁都洛阳时期，现存大小佛龛2100余龛，造像10万余尊。|龙门石窟|云冈石窟",
    "Answer": "龙门石窟"
  },
  {
    "ID": 6371,
    "Question": "我国北齐军事将领高长恭的战绩曾被人们编成歌舞，《旧唐书•音乐志》中记载他“才武而面美，常著假面以对敌。尝击周师金墉城下，勇冠三军，齐人壮之。为此舞以效其指麾（huī）击刺之容，谓之《        》”。|十面埋伏|兰陵王入阵曲",
    "Answer": "兰陵王入阵曲"
  },
  {
    "ID": 6372,
    "Question": "在电影拍摄中，专门代替某些演员在影片中完成具有特殊技能或有危险性的高难动作的演员称为        。|特技演员|替身演员",
    "Answer": "替身演员"
  },
  {
    "ID": 6373,
    "Question": "发生触电事故时，在救助触电者之前，应当先用绝缘体切断电源，不可以用手直接拉开触电者。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 6374,
    "Question": "乐亭大鼓又称“        ”，产生于清乾嘉年间，因发端于河北东部的乐亭一带而得名，表演的时候以唱为主、夹以说白，擅长表演短篇的段儿书。|乐亭调|西河调",
    "Answer": "乐亭调"
  },
  {
    "ID": 6375,
    "Question": "中国古代书法名作《蝶恋花词》的作者是宋代画家        ，此书行笔秀劲，结体自然，刚柔兼济。|王诜|张择端",
    "Answer": "王诜"
  },
  {
    "ID": 6376,
    "Question": "春节期间，当你接到自称是公安民警打来的电话，对方说你名下一张银行卡涉嫌一起洗钱案，要你配合调查，须将银行卡的钱打入对方指定的安全账户并做好保密，正确的做法是        。|将钱打入对方指定的“安全账户”|拨打110核实真伪|听电话里自称“公安民警”的人的指令，配合调查",
    "Answer": "拨打110核实真伪"
  },
  {
    "ID": 6377,
    "Question": "2002年，电影《庐山恋》被正式授予“世界上在同一影院连续放映时间最长的电影”的吉尼斯世界纪录。截至2023年，电影《庐山恋》已在庐山恋电影院持续热播43年。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 6378,
    "Question": "春秋时期，楚宋两国的        ，最终以宋国战败告终，宋襄公在此战中腿部受重伤，于战后第二年郁郁而终。从此宋国一蹶不振，楚国势力进一步向中原扩展，春秋争霸战争进入了新的阶段。|淝水之战|泓水之战",
    "Answer": "泓水之战"
  },
  {
    "ID": 6379,
    "Question": "在元代书坛上并称“二雄”的是赵孟頫与        。|鲜于枢|杨维桢",
    "Answer": "鲜于枢"
  },
  {
    "ID": 6380,
    "Question": "春秋时期，齐国、晋国等诸侯国出于霸政的需要，先后打出“        ”的口号，以捍卫王室的名义，剪除异己，扩充自己的实力。|尊王攘夷|清君侧",
    "Answer": "尊王攘夷"
  },
  {
    "ID": 6381,
    "Question": "唐代书法家颜真卿唯一传世的楷书墨迹是        。|《告身帖》|《祭侄稿》",
    "Answer": "《告身帖》"
  },
  {
    "ID": 6382,
    "Question": "根据全国农技中心2023年印发的《台风洪涝灾后主要农作物病虫害防治技术指导意见》，台风和洪涝后应急施药预防病虫害，农药品种宜选用        含量单剂，避免使用        含量复配剂，确保防治效果。|低 高|高 低",
    "Answer": "高 低"
  },
  {
    "ID": 6383,
    "Question": "唱段《我正在城楼观山景》选自京剧        ，取材自《三国演义》，以慢二六的板式，很好地表现了诸葛亮的机智和儒雅。|《战宛城》|《空城计》",
    "Answer": "《空城计》"
  },
  {
    "ID": 6384,
    "Question": "大肠癌包括结肠癌和直肠癌，通常指结直肠腺癌。在我国，其发病率和病死率均排在全部恶性肿瘤的高位。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 6385,
    "Question": "《十二平均律钢琴曲集》是        对音乐史的重大贡献之一，作品共分两册，每册都由二十四首乐曲组成，每首乐曲都采用前奏曲与赋格的组合形式，把具有明显主调音乐特征的前奏曲和具有复调音乐风格的赋格曲融合在一起，使其达到最高境界的整合。|肖邦|巴赫",
    "Answer": "巴赫"
  },
  {
    "ID": 6386,
    "Question": "电影是一种集体创作的综合艺术。        是集体创作的核心。|编剧|导演",
    "Answer": "导演"
  },
  {
    "ID": 6387,
    "Question": "我国秦汉时期的雕塑作品        ，成功地塑造了一位身着喇叭裙的舞女，长袖翩翩，舞姿轻盈，动态气势的把握十分传神。|《舞女俑》|《说唱俑》",
    "Answer": "《舞女俑》"
  },
  {
    "ID": 6388,
    "Question": "唐代诗人杜甫《饮中八仙歌》：“脱帽露顶王公前，挥毫落纸如云烟。”称赞的是唐代著名书法家        。|张旭|怀素",
    "Answer": "张旭"
  },
  {
    "ID": 6389,
    "Question": "瘦硬锋利的“瘦金体”是宋代        所创的一种书法风格，在书法史上别具一格。|蔡襄|赵佶",
    "Answer": "赵佶"
  },
  {
    "ID": 6390,
    "Question": "环境是组成电影画面的因素之一，是指电影画面里主要对象周围的人物、景物和空间，包括        。|前景、中景和后景|前景、后景和背景",
    "Answer": "前景、后景和背景"
  },
  {
    "ID": 6391,
    "Question": "唐代书法家        曾提出书法创作的要义在于用笔，而“用笔在心，心正笔正”。|颜真卿|王羲之|柳公权",
    "Answer": "柳公权"
  },
  {
    "ID": 6392,
    "Question": "保圣寺位于江苏        ，寺内有十八罗汉塑像，这些罗汉塑像有一个重要特点——将罗汉形象置身于山海之中，山石峥嵘，海水奔腾，以此烘托出罗汉的定力。|扬州|苏州",
    "Answer": "苏州"
  },
  {
    "ID": 6393,
    "Question": "《恨似高山仇似海》是民族歌剧        中的一个精彩唱段。|《党的女儿》|《白毛女》",
    "Answer": "《白毛女》"
  },
  {
    "ID": 6394,
    "Question": "当接到称某APP可以进行积分兑换限量礼品，并附有网址链接的短信时，正确的应对方法是        。|点开短信链接，按步骤填写信息兑换|去官方网站或APP咨询活动是否属实|回拨电话咨询兑换",
    "Answer": "去官方网站或APP咨询活动是否属实"
  },
  {
    "ID": 6395,
    "Question": "经过柏举之战，吴楚之间几十年的战事得到基本平息，吴国从此不再把楚国视为主要对手，历史由此进入了吴越长期争战的新阶段。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 6396,
    "Question": "汉朝军队最大的作战单位是        ，其首领为大将军，或将军及长史等。|部|军|屯",
    "Answer": "军"
  },
  {
    "ID": 6397,
    "Question": "历史片是以历史生活为题材的故事片。一般取材于历史上曾发生过的重大事件并涉及重要的历史人物。在创作上，历史片        有一定的艺术虚构。|允许|不允许",
    "Answer": "允许"
  },
  {
    "ID": 6398,
    "Question": "歌剧片是纪录歌剧演出或根据歌剧改编拍摄的故事片。它可以打破舞台限制，大量采用外景和实景。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 6399,
    "Question": "根据全国农技中心2023年印发的《台风洪涝灾后主要农作物病虫害防治技术指导意见》，台风洪涝灾后，大雨、泥沙、渍涝等易造成玉米植株受伤，抗性变弱。因此，只需注意排涝除湿、中耕松土，喷施免疫诱抗或生长调节剂，增强作物抗性。        |错误|正确",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 6400,
    "Question": "成书于元至顺元年（公元1330年）的《录鬼簿》，是元代后期戏曲兼散曲作家        编纂的戏曲史料性著作。|钟嗣成|马致远|关汉卿|郑光祖",
    "Answer": "钟嗣成"
  },
  {
    "ID": 6401,
    "Question": "中国疾病预防控制中心发布口罩使用临时指南指出，普通口罩        进行清洗、加热或消毒处理。清洗和消毒的方法通常会导致口罩的防护性能降低。|不能|能",
    "Answer": "不能"
  },
  {
    "ID": 6402,
    "Question": "宋代书法家苏轼曾自述学习书法的经验，认为：“作字之法，识浅、见狭、学不足，三者终不能尽妙。我则        俱得之矣。”|意、境、神|心、目、手",
    "Answer": "心、目、手"
  },
  {
    "ID": 6403,
    "Question": "25岁的李某是否有参加有组织的灭火工作的义务？        |没有|有",
    "Answer": "有"
  },
  {
    "ID": 6404,
    "Question": "根据全国农技中心2023年印发的《台风洪涝灾后主要农作物病虫害防治技术指导意见》，洪涝等水灾导致蔬菜植株受损、抵抗力弱，加之田间高温高湿，极有利于瓜类、茄果类、十字花科、豆科蔬菜等多种病害发生。要坚持        为主的原则，雨后及时喷施代森锰锌、百菌清、代森锌等保护性杀菌剂预防病害的发生。|治理|预防",
    "Answer": "预防"
  },
  {
    "ID": 6405,
    "Question": "平行叙述是电影剧作中两个或两个以上动作或事件的平列表现。它是        。|不同情节线索的平行发展|一条情节线索的连续发展",
    "Answer": "不同情节线索的平行发展"
  },
  {
    "ID": 6406,
    "Question": "据《史记·卫将军骠骑列传》记载，汉武帝刘彻对霍去病“尝欲教之孙吴兵法”，其中“孙吴兵法”分别指的是《        》和《吴起兵法》。|孙子兵法|孙膑兵法",
    "Answer": "孙子兵法"
  },
  {
    "ID": 6407,
    "Question": "《茉莉花》是一首流传久远、传播地区极广的汉族        ，深受全国人民的喜爱。《茉莉花》在全国各地有许多变体，各地的《茉莉花》歌词基本相同，风格也基本相同，尤以江苏的《茉莉花》最为典型。|田秧山歌|民间小调歌曲",
    "Answer": "民间小调歌曲"
  },
  {
    "ID": 6408,
    "Question": "使用微波炉时应注意安全，有些食物放入微波炉加热容易引发火灾或爆炸。下列不能放入微波炉加热的食物是        。|蘑菇|鸡蛋|鸡肉",
    "Answer": "鸡蛋"
  },
  {
    "ID": 6409,
    "Question": "配音演员是指专事配录台词的演员。配音演员的台词处理必须与画面上人物的表演相适应，        根据自己的理解另行创作。|不可以|可以",
    "Answer": "不可以"
  },
  {
    "ID": 6410,
    "Question": "妇好是商代君主武丁的配偶，从其墓葬中出土了多种文物，其中有一件        用黄褐色的新疆良玉制成，风姿绰约，亭亭玉立，作回首欲飞状；弯弯的身躯呈C字形，呈现出动态的曲线美。|玉凤|玉燕",
    "Answer": "玉凤"
  },
  {
    "ID": 6411,
    "Question": "景物镜头俗称“        ”，指画面中没有人物的镜头。它在提供银幕视觉形象信息上有重要作用。|空镜头|主镜头",
    "Answer": "空镜头"
  },
  {
    "ID": 6412,
    "Question": "西周时以狩猎方式进行军事训练已形成制度，演习训练适应四季自然条件变化，侧重不同训练项目，为西周部队综合演练奠定了基础。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 6413,
    "Question": "人是电影剧作描写的主要对象，是构成电影艺术造型形象的主体。人物形象塑造的关键在于        描写。|性格|外貌",
    "Answer": "性格"
  },
  {
    "ID": 6414,
    "Question": "昆腔中的南昆与北昆有所不同，在词曲结合的搭配关系上，字多腔少，拖腔少，刚劲慷慨的是        。|北昆|南昆",
    "Answer": "北昆"
  },
  {
    "ID": 6415,
    "Question": "1944年西北战地服务团回到延安，全团并入鲁艺。该团带回了晋察冀边区流行的“白毛仙姑”的故事，鲁艺在此民间传说的基础上提炼、加工创作完成了新歌剧        。|《白毛女》|《刘三姐》",
    "Answer": "《白毛女》"
  },
  {
    "ID": 6416,
    "Question": "1905年，我国摄制的第一部影片《定军山》是        。|戏曲片|音乐片",
    "Answer": "戏曲片"
  },
  {
    "ID": 6417,
    "Question": "在化学中，木糖醇        糖。|不是|是",
    "Answer": "不是"
  },
  {
    "ID": 6418,
    "Question": "在我国古代战争中，        用以防护人或马的头部，其形制如帽，是一种防护兵器。|甲|胄|盾",
    "Answer": "胄"
  },
  {
    "ID": 6419,
    "Question": "唐代的墓葬俑，以三彩俑最具特色，也就是通常所称的“唐三彩”。所谓“唐三彩”，是一种挂铅釉的陶器。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 6420,
    "Question": "电视剧《四世同堂》的主题曲        ，采用京津地区流行的京韵大鼓的音乐创作而成，由被誉为“金嗓鼓王”的京韵大鼓演员骆玉笙演唱。|《重整河山待后生》|《九尽春回杏花开》",
    "Answer": "《重整河山待后生》"
  },
  {
    "ID": 6421,
    "Question": "与唐寅、文徵明、徐祯卿合称“吴门四才子”的        ，所作狂草，笔力矫健，纵横散乱，神采飞动，有张旭、怀素、黄庭坚遗意。|祝允明|杨维桢",
    "Answer": "祝允明"
  },
  {
    "ID": 6422,
    "Question": "荀子曾说：“齐之技击不可以遇魏氏之武卒，魏氏之武卒不可以遇        之锐士。”反映了战国末期该国军队强大的战斗力。|楚|秦",
    "Answer": "秦"
  },
  {
    "ID": 6423,
    "Question": "春秋时期，经伍子胥多次举荐，吴王阖闾在召见孙武时提出用180名        当面操练孙武的兵法理论，最终见识了孙武的实力。|士兵|宫女",
    "Answer": "宫女"
  },
  {
    "ID": 6424,
    "Question": "战国时期，魏冉成为秦相后，向秦昭王举荐了        ，此人善用兵，后来成为秦国的名将。|蒙恬|白起",
    "Answer": "白起"
  },
  {
    "ID": 6425,
    "Question": "“围魏救赵”是战国时期齐国将领孙膑向        提出的作战方针。|庞涓|田忌",
    "Answer": "田忌"
  },
  {
    "ID": 6426,
    "Question": "公元前288年，秦昭王自称西帝，同时，派魏冉到齐国尊齐澹王为东帝，并乘机提议秦、齐联合攻        ，计划共同瓜分此国土地。|魏|赵",
    "Answer": "赵"
  },
  {
    "ID": 6427,
    "Question": "秦灭六国，统一天下，从而结束了春秋以来群雄纷争的局面，并在战争的废墟上建立起了中国历史上第一个统一的封建大帝国——秦帝国。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 6428,
    "Question": "电视解说词作为一种电视艺术手段或表现形式，在一般情况下，不能脱离画面单独存在，也不能独立成章。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 6429,
    "Question": "在电视艺术创作中，把不同的两个或多个镜头通过数字技术加以剪贴整合，在视觉感受上呈现为一个完整的镜头，这也只算一个镜头。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 6430,
    "Question": "清商乐是        俗乐舞的总称，主要用于宫室、豪家的宴饮、娱乐场合，也用于宫廷的元旦朝会、宴飨、祀神等活动。|魏晋南北朝|汉代",
    "Answer": "魏晋南北朝"
  },
  {
    "ID": 6431,
    "Question": "电影演员几乎要和摄制组的各个部门发生工作上的联系，包括剧务工作、服装、道具等各个部门，只有共同商议协同作战才能胜利完成任务。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 6432,
    "Question": "电影档期是指影片上映的具体时机。通常影片发行方或放映方会依据影片的风格、样式及题材，选择某一重要的节假日或适当的时机将影片推向市场。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 6433,
    "Question": "对新闻性与纪实类节目来说，        是重要的极富表现力的表现手段，能够起到传递和增加画面信息量、烘托气氛、表现环境特点等重要作用。|同期声|后期配音",
    "Answer": "同期声"
  },
  {
    "ID": 6434,
    "Question": "华尔兹舞的音乐节拍是        ，音乐速度为每分钟30至32小节，重拍在音乐的第一拍上。|2/4拍|3/4拍",
    "Answer": "3/4拍"
  },
  {
    "ID": 6435,
    "Question": "在电影拍摄阶段中，演员要在以导演为核心的创作集体中主动地发挥创造精神，塑造人物。一般而言，导演的后期剪辑对电影演员的表演        影响。|有|没有",
    "Answer": "有"
  },
  {
    "ID": 6436,
    "Question": "电影发行权通常        在著作权利中。|不包括|包括",
    "Answer": "包括"
  },
  {
    "ID": 6437,
    "Question": "彩装饰是瓷器的装饰技法之一，是指用釉彩勾勒形成各种花纹图案。其中，五彩、珐琅彩和粉彩属于在烧成后的白瓷上填彩，经二次烧成的        。|釉上彩|釉下彩",
    "Answer": "釉上彩"
  },
  {
    "ID": 6438,
    "Question": "运动摄影时可以使摄影机沿着特定的轨道平顺地移动拍摄，可以使画面产生顺畅、缓慢的移动效果，从而营造出特别画面动感表现效果。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 6439,
    "Question": "战国时期，各国间长期战争的目的已不再是“以令诸侯”，而是以夺占敌方国土、人口、财富，并最终达到兼并为目的。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 6440,
    "Question": "学生电影作品通常具有低成本影片的性质。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 6441,
    "Question": "摄像师摄录电视画面最基本的工具是        。摄像师首先要了解其组成、分类和技术特点，并了解和理解电视画面的定义及其在电视节目中的地位和作用。|取景器|摄像机",
    "Answer": "摄像机"
  },
  {
    "ID": 6442,
    "Question": "后汉文学家崔骃（yīn）《七依》中“表飞縠（hú）之长袖，舞细腰以抑扬”描写的是        。|长鼓舞|长袖舞",
    "Answer": "长袖舞"
  },
  {
    "ID": 6443,
    "Question": "战国时期，        贪图利益，轻信秦相张仪割地联盟的口头承诺，错误地与齐国断绝同盟关系。发现被张仪欺骗后，又因一时之愤，轻率出兵，结果屡遭惨败。|楚怀王|楚庄王",
    "Answer": "楚怀王"
  },
  {
    "ID": 6444,
    "Question": "下列书法作品中，不属于“初唐三大碑”的是        。|虞世南《孔子庙堂碑》|李邕《麓山寺碑》|褚遂良《雁塔圣教序》|欧阳询《九成宫醴泉铭》",
    "Answer": "李邕《麓山寺碑》"
  },
  {
    "ID": 6445,
    "Question": "唐宋两朝是我国陶瓷发展的重要阶段。在继承前代传统的基础上，两代都呈现出各自的发展特点。其中，“南青北白”是        瓷器生产的显著特点，指的是浙江“类玉类冰”的越窑青瓷和河北“类银类雪”的邢窑白瓷。|唐代|宋代",
    "Answer": "唐代"
  },
  {
    "ID": 6446,
    "Question": "商周时期，在青铜器铸造方面，所有的器物都是一次铸成的。该说法是        的。|正确|错误",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 6447,
    "Question": "电视广告传播的只是关于有形产品的信息。        |错误|正确",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 6448,
    "Question": "元初书法家鲜于枢，与赵孟頫并称“南赵北鲜”。他的书法成就主要在于        ，代表作有《老子道德经》《王安石杂诗卷》《苏轼海棠诗卷》等。|行草|隶书",
    "Answer": "行草"
  },
  {
    "ID": 6449,
    "Question": "进入20世纪90年代，内地流行音乐进入了一个相对繁荣的时期。尤其是        乐坛，“岭南派”音乐开始在中国流行乐坛显示出了它的重要力量。|广东|福建",
    "Answer": "广东"
  },
  {
    "ID": 6450,
    "Question": "唐代书法家孙过庭的传世作品        ，不仅是书法史上重要的理论著作，也是后人学习草书的标准范本。|《画品》|《书谱》",
    "Answer": "《书谱》"
  },
  {
    "ID": 6451,
    "Question": "现场拍摄结束时，电影演员基本上完成了自己的创作，除非需要另外进行人物的后期配音工作。除此之外，后期制作不属于电影演员的工作范畴。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 6452,
    "Question": "下列哪项属于宋代表现劳动生活的民间舞？        |《村田乐》|《兰陵王》|《剑器》",
    "Answer": "《村田乐》"
  },
  {
    "ID": 6453,
    "Question": "秦汉时期的刺绣中，花纹细密，纹样多变，纹样主题主要为写意的燕子形象，周围再饰以流云和卷枝花叶等的是        。|信期绣|乘云绣|长寿绣",
    "Answer": "信期绣"
  },
  {
    "ID": 6454,
    "Question": "1986年是内地流行音乐史上非常重要的一个转折年。该年举办的第一届“百名歌星演唱会”对内地流行音乐的发展具有重要意义，主题曲        是20世纪80年代内地流行音乐复兴以来歌曲创作的首次突破。|《让世界充满爱》|《明天会更好》",
    "Answer": "《让世界充满爱》"
  },
  {
    "ID": 6455,
    "Question": "制作陶瓷的原料主要来自黏土、长石、石英或是瓷石，由于原料中的矿物成分有所差异，制成的陶瓷制品的胎质和颜色也不尽相同。但无论什么样的原料，开采回来后都要进行炼制加工才能使用。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 6456,
    "Question": "我国的剪纸形成了不同地方风格流派。一般来说可分为北方风格和南方风格两大类型，其中，        讲究玲珑剔透、清秀雅致。|南方剪纸|北方剪纸",
    "Answer": "南方剪纸"
  },
  {
    "ID": 6457,
    "Question": "电视创作既是一种艺术的创作，也是一种技术的创作。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 6458,
    "Question": "1982年6月5日，中央电视台        栏目开播，成为我国电视文艺栏目化的先声。|《正大综艺》|《舞台与银幕》",
    "Answer": "《舞台与银幕》"
  },
  {
    "ID": 6459,
    "Question": "在影视摄影中，景深与光圈大小有关，光圈越大（光圈系数越小），景深越        。|长|短",
    "Answer": "短"
  },
  {
    "ID": 6460,
    "Question": "1933年9月，中华制造声默影片有限公司推出香港第一部有声片        ，标志着香港电影进入有声片时代。|《庄子试妻》|《傻仔洞房》",
    "Answer": "《傻仔洞房》"
  },
  {
    "ID": 6461,
    "Question": "商代晚期至西周早期，青铜铸造工艺达到高峰，到        末期，青铜器才逐渐被铁器所取代。|春秋|战国",
    "Answer": "战国"
  },
  {
    "ID": 6462,
    "Question": "院线制是指由        发行主体以资金和供片为纽带，与若干影院组合，实行统一品牌、统一排片、统一经营、统一管理的发行放映机制。|一个|多个",
    "Answer": "一个"
  },
  {
    "ID": 6463,
    "Question": "在我国，直播电视剧也称“直播电视小戏”，主要是指在演播室里演出的戏剧，是经过多机拍摄、镜头分切等艺术处理，运用电子传播手段，通过电视屏幕，传达给观众的特定艺术样式。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 6464,
    "Question": "像素是构成电视画面的最小单位，单位面积上分解出的像素越        ，那么显示出的画面就越清晰，越接近于真实。|少|多",
    "Answer": "多"
  },
  {
    "ID": 6465,
    "Question": "始于1981年的电视剧“飞天奖”和始于1987年的电视文艺“星光奖”，二者于1988年被纳入政府奖范畴。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 6466,
    "Question": "木版年画在中国有着悠久的历史，相传在汉代就已经出现。木版年画在各个时代的名称也不相同，最早被定名为“年画”，是在        ，这在学人李光庭撰著的《乡言解颐》中有记载，“扫舍之后，便贴年画，稚子之戏耳”。|清代|宋代",
    "Answer": "清代"
  },
  {
    "ID": 6467,
    "Question": "电视艺术受到时代的限制，在题材内容和表达主旨上往往呈现出这一时代的整体风格。由此可见，电视艺术的时代风格是        的。|相对|绝对",
    "Answer": "相对"
  },
  {
    "ID": 6468,
    "Question": "战国、秦汉的玺印以        为主。各种玺印，除用于日常公私交往的凭符之外，也有不少是用来殉葬的，反映了礼教美术生死一体化的观念。|官印|私印",
    "Answer": "官印"
  },
  {
    "ID": 6469,
    "Question": "深入到影片中人物的内心世界，展示其心理状态的非银幕场景空间内的声音称为        。|客观声音|主观声音",
    "Answer": "主观声音"
  },
  {
    "ID": 6470,
    "Question": "战国时期，战争中进行长距离的通讯联络主要使用阴符、阴书。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 6471,
    "Question": "中国龙山文化的陶器没有富丽繁缛的彩绘纹饰，而以单纯质朴的美感取胜。该说法是        的。|正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 6472,
    "Question": "陕北剪纸广泛用于春节窗花，结婚的喜花等民俗活动中，另外还用于刺绣、木雕、砖雕、陶瓷等艺术品制作的底样。剪纸形式上大多以        为主，造型简洁、洒脱、粗犷、注重夸张变形，内容上多以传统的花草和动物为主体。|叠色|单色",
    "Answer": "单色"
  },
  {
    "ID": 6473,
    "Question": "文艺评奖是促进文艺创作的重要举措，在文艺界和全国全社会有着广泛的影响。中国电视剧的最高奖项是“        ”，中国电视艺术的最高奖项是“        ”，播音主持领域的最高奖项是“        ”。|星光奖 飞天奖 金声奖|飞天奖 星光奖 金声奖",
    "Answer": "飞天奖 星光奖 金声奖"
  },
  {
    "ID": 6474,
    "Question": "战国时期，        曾率秦军大破魏军，后因张仪入秦为相而受到排挤，又回到魏国，为魏将，转而反秦。|公孙衍|魏无忌",
    "Answer": "公孙衍"
  },
  {
    "ID": 6475,
    "Question": "影片首映式结束后，在影片所要上映的各个主要院线开展的规模化、地毯式放映称为        。|二轮放映|首轮放映",
    "Answer": "首轮放映"
  },
  {
    "ID": 6476,
    "Question": "电影剪辑只针对画面进行剪辑。        |正确|错误",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 6477,
    "Question": "广东剪纸主要由佛山剪纸、潮阳剪纸和潮州剪纸构成。佛山剪纸包括纯色剪纸、衬色剪纸、写料剪纸和铜凿剪纸等，而铜凿剪纸为佛山特有，其主要原材料是        。|纸|铜箔",
    "Answer": "铜箔"
  },
  {
    "ID": 6478,
    "Question": "电影演员的表演，是在剧本所规定的、由摄制组人员所采定的景地里、以分镜头的方式进行的。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 6479,
    "Question": "漆器是古代劳动人民杰出的创造之一，是以漆液涂绘在器物胎体的表面制成的工艺品或生活用品。漆液是        分泌的汁液，是一种乳白色液体，俗称生漆，生漆即天然漆，也称大漆。|橡树|漆树",
    "Answer": "漆树"
  },
  {
    "ID": 6480,
    "Question": "影视造型只反映了影视剧组化妆师的创造和认知。        |错误|正确",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 6481,
    "Question": "电影产业是指电影的制作、发行、放映三个行业的总称。        |正确|错误",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 6482,
    "Question": "在影视摄影中，        方向拍摄能较好地将主体与背景环境融于一体，形成主体与背景的呼应与烘托关系，而拍摄主体的背景又能使观赏者引起联想，使画面产生一种含蓄之美。|正面|背面",
    "Answer": "背面"
  },
  {
    "ID": 6483,
    "Question": "奠定了赵、魏、韩“三家分晋”局面的一场战争是        之战。|城濮|晋阳",
    "Answer": "晋阳"
  },
  {
    "ID": 6484,
    "Question": "明代书画家        ，字玄宰，号思白、香光居士，他的书法综合了晋、唐、宋、元各家的书风，代表作有《白居易琵琶行》《草书诗册》《烟江叠嶂图跋》《岳阳楼记》等。|董其昌|唐寅",
    "Answer": "董其昌"
  },
  {
    "ID": 6485,
    "Question": "影视摄影中，在相同的光圈条件下，镜头焦距越长，景深范围就越        。|大|小",
    "Answer": "小"
  },
  {
    "ID": 6486,
    "Question": "《自叙帖》是唐代书法家        的草书作品，帖中大量使用圆笔圆线，以圆破方，打破一般的方整结构，大小相间，以险取胜，篇章布局既有变化又大体统一，是一篇情愫奔腾激荡的抒情之作。|怀素|张旭",
    "Answer": "怀素"
  },
  {
    "ID": 6487,
    "Question": "电影中的声音，一般分为人声、音响、音乐三大类。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 6488,
    "Question": "歌曲《拷红》是上海国华影业公司于1940年拍摄的古装电影《西厢记》插曲，该曲具有浓郁的        风味。|戏曲|民歌",
    "Answer": "戏曲"
  },
  {
    "ID": 6489,
    "Question": "1946年东北电影制片厂成立，推出了中国第一部        《皇帝梦》。|木偶片|剪纸动画片",
    "Answer": "木偶片"
  },
  {
    "ID": 6490,
    "Question": "发行是电影业经营活动中的重要一环，是连接电影制作和        两个环节最重要的桥梁。|电影放映|电影宣传",
    "Answer": "电影放映"
  },
  {
    "ID": 6491,
    "Question": "1958年6月26日，北京电视台开始了第一次舞台演出节目的实况转播，电视综艺晚会由此诞生。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 6492,
    "Question": "1990年，电视剧        播出后，通俗剧成为一股不可逆转的潮流，席卷了中国电视荧屏。|《渴望》|《亮剑》",
    "Answer": "《渴望》"
  },
  {
    "ID": 6493,
    "Question": "在电影中，日光和天空光通称自然光。自然光是电影摄影常用的一种照明手段，        摄影者意向控制。|不受|受",
    "Answer": "不受"
  },
  {
    "ID": 6494,
    "Question": "电视栏目《夕阳红》的主题曲《最美不过夕阳红》是词作家        的代表作之一。|阎肃|乔羽",
    "Answer": "乔羽"
  },
  {
    "ID": 6495,
    "Question": "汉代冠冕制度等级分明，冕冠是帝王臣僚参加重大祭祀典礼等时所戴的冠帽，皇帝冕冠用        ，质用        。|七旒 青玉|十二旒 白玉|五旒（liú） 黑玉",
    "Answer": "十二旒 白玉"
  },
  {
    "ID": 6496,
    "Question": "电视纪实类节目包括电视新闻、电视纪录片和电视纪实性栏目。下列选项中，属于电视纪实类节目的是        。|《焦点访谈》|《百家讲坛》",
    "Answer": "《焦点访谈》"
  },
  {
    "ID": 6497,
    "Question": "由蔡楚生、郑君里执导并编剧，白杨、陶金、舒绣文、上官云珠等人主演的影片        ，以一个家庭的遭遇展现了抗战前后近十年的复杂社会生活。|《十字街头》|《一江春水向东流》|《我这一辈子》|《大路》",
    "Answer": "《一江春水向东流》"
  },
  {
    "ID": 6498,
    "Question": "航拍器主要用于空中视频的航拍，它可以拓展拍摄的高度和视角，给人带来非同寻常的视觉效果。航拍器        空中定点拍摄。|可以|不可以",
    "Answer": "可以"
  },
  {
    "ID": 6499,
    "Question": "据文献资料记载，以下哪一项不是我国战国时期的攻守城器械？        |云梯|铁蒺藜|耒（lěi）耜（sì）",
    "Answer": "耒（lěi）耜（sì）"
  },
  {
    "ID": 6500,
    "Question": "摄影机的寻像器或外接液晶显示屏影像是镜头成像处理后的数字影像的再现，其亮度、反差是可调节的，但不一定是影像记录的真实反映。一般现场光线较强时，需要将寻像器的亮度设置得        一些，这样显示屏上的影像才能看得清楚。|低|高",
    "Answer": "高"
  },
  {
    "ID": 6501,
    "Question": "《史记•匈奴列传》记载：“宣太后诈而杀义渠戎王于甘泉，遂起兵伐残义渠。于是秦有陇西、北地、上郡，筑        以拒胡。”|长城|城池",
    "Answer": "长城"
  },
  {
    "ID": 6502,
    "Question": "新中国成立后三十年，革命歌曲和        是歌坛主流，如《歌唱祖国》《我们走在大路上》《唱支山歌给党听》《学习雷锋好榜样》等作品在社会上产生广泛影响。|儿童歌曲|群众歌曲",
    "Answer": "群众歌曲"
  },
  {
    "ID": 6503,
    "Question": "1954年，由桑弧、黄沙执导，越剧表演艺术家袁雪芬、范瑞娟等人主演的越剧戏曲片        上映。该片是中华人民共和国成立后拍摄的第一部彩色戏曲艺术片，取材于我国民间爱情故事。|《祥林嫂》|《梁山伯与祝英台》|《五女拜寿》|《天仙配》",
    "Answer": "《梁山伯与祝英台》"
  },
  {
    "ID": 6504,
    "Question": "外景是电影场景的组成部分，亦称“实景”，        “自然景”。|包括|不包括",
    "Answer": "包括"
  },
  {
    "ID": 6505,
    "Question": "电影中的        表现为音乐与画面紧密结合，音乐情绪与画面情绪基本一致，音乐节奏与画面节奏完全吻合。|音画对位|音画同步",
    "Answer": "音画同步"
  },
  {
    "ID": 6506,
    "Question": "在影视摄影中，        的视角与人眼观察事物最清楚的视角接近，一般在45°左右，是摄影中使用最为广泛的镜头之一。|长焦镜头|标准镜头",
    "Answer": "标准镜头"
  },
  {
    "ID": 6507,
    "Question": "张旭，唐代书法家，苏州吴县（今江苏苏州）人，其书法功力深厚，以精能之至的笔法和豪放不羁的性情，开创了        的典范。|狂草书|行书",
    "Answer": "狂草书"
  },
  {
    "ID": 6508,
    "Question": "歌曲《夜来香》创作于1944年，是一首中西结合的作品，词曲都由        一人完成。|王洛宾|黎锦光",
    "Answer": "黎锦光"
  },
  {
    "ID": 6509,
    "Question": "战国时期，秦国商鞅出使魏国，唆使魏惠王加冕称王，从而引起诸侯国不满，最终挑起了        国对魏国的战争。|齐|楚",
    "Answer": "齐"
  },
  {
    "ID": 6510,
    "Question": "当我们打开电视机，用放大镜近距离仔细观察电视屏幕时，就会发现上面分布着一排排等距离的以红、绿、蓝三色为一组的光点或光栅，这些光点或光栅被称为“像素”。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 6511,
    "Question": "我国电影发行方式中的联合发行是指制片公司为了掌控电影市场，便于垂直管理，采用和发行公司联合发行的方式。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 6512,
    "Question": "20世纪三四十年代，是中国流行音乐的第一个发展高峰，也是中国        的高峰期，其与流行歌曲的紧密结合，在社会上产生了很大影响。|广播|电影",
    "Answer": "电影"
  },
  {
    "ID": 6513,
    "Question": "2008年，中央电视台播出了我国第一部大型自然生态类纪录片        ，它运用故事化的叙事方式、情感置换的心理调度，向观众传达了大量新鲜、生动的自然知识。|《森林之歌》|《生态秘境》",
    "Answer": "《森林之歌》"
  },
  {
    "ID": 6514,
    "Question": "战国时期，齐国孙膑派军队直逼魏国都城大梁，引得正在攻打赵国的魏将庞涓回救，孙膑另派人在其回救之路上截击，最终取得胜利。这就是历史上著名的        之战。|桂陵|马陵",
    "Answer": "桂陵"
  },
  {
    "ID": 6515,
    "Question": "1990年，        推出的《综艺大观》和《正大综艺》以全新的样式、丰富多彩的内容，加上吸引观众参与的创作手法，引起了人们普遍的关注，并带动起一股兴办综艺栏目的热潮。|中央电视台|湖南电视台",
    "Answer": "中央电视台"
  },
  {
    "ID": 6516,
    "Question": "山东高密年画始于清代中期，以整张纸大小的“大挂画”最具特色，大挂画又有半印半画和扑灰画两种。其中，        的制作方法与天津杨柳青相近，先用木版印出墨线，再用手工敷色，显得粗犷朴实。|半印半画年画|扑灰画",
    "Answer": "半印半画年画"
  },
  {
    "ID": 6517,
    "Question": "在电视剧领域，最有影响力的全国性政府奖项是“        ”。其前身是1981年开始评选的“全国优秀电视剧奖”。|飞天奖|华表奖",
    "Answer": "飞天奖"
  },
  {
    "ID": 6518,
    "Question": "在电视艺术中，根据摄像机运动的程度，可将画面运动分为内部运动和外部运动。其中，        指用固定的摄像机记录、表现运动着的人物、事物所形成的画面活动。|外部运动|内部运动",
    "Answer": "内部运动"
  },
  {
    "ID": 6519,
    "Question": "战国时期的        ，即今陕西省河套地区南部、黄河以西之地。此地据“山河之固”，当陕晋之要冲，一直为兵家必争之地。|河西|汉中",
    "Answer": "河西"
  },
  {
    "ID": 6520,
    "Question": "进入新石器时代以后，我国南方杭州湾地区的河姆渡文化的建筑以        为主。|穴居|干栏式",
    "Answer": "干栏式"
  },
  {
    "ID": 6521,
    "Question": "在电影表演中，无论怎样强调生活化的表演，塑造性格永远是演员创造的宗旨。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 6522,
    "Question": "电视画面的构图贯穿于电视摄像工作的始终，它开始于开机拍摄之前，结束于关机停拍之后。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 6523,
    "Question": "《渔光曲》由        谱曲，创作于1934年。抗日战争爆发后，他投身于抗日救亡音乐活动中，先后创作了《月光光》《新莲花落》《大地行军曲》《高粱红了》等极有影响的抗日救亡歌曲与电影歌曲。|任光|冼星海",
    "Answer": "任光"
  },
  {
    "ID": 6524,
    "Question": "在电视画面的构图元素中，        是电视画面构图的基础和灵魂，是决定电视摄像和画面构图质量的关键因素。|光线|色彩",
    "Answer": "光线"
  },
  {
    "ID": 6525,
    "Question": "陶器的烧成温度比瓷器低，一般为800至1000度。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 6526,
    "Question": "清代时，在陕西等省流传较广、影响很大的一个地方剧种是        。它的唱腔吸收了西北一带的民歌，表演吸收了具有戏剧情节的陕西民间歌舞小戏“文社火”发展而成。|昆曲|秦腔",
    "Answer": "秦腔"
  },
  {
    "ID": 6527,
    "Question": "在影视摄影中，调节        是控制景深最有效的手段，在拍摄中用得最频繁。|光圈|快门",
    "Answer": "光圈"
  },
  {
    "ID": 6528,
    "Question": "战国时期，        逐渐取代了青铜器和陶器，成为贵族阶层重要的日常生活用品。|铁器|漆器",
    "Answer": "漆器"
  },
  {
    "ID": 6529,
    "Question": "明代盛行的戏曲——        ，是从南戏发展而来的，其中每个角色都能唱，都能有所表现。演出形式大体与现今戏曲相去不远。|传奇|杂剧",
    "Answer": "传奇"
  },
  {
    "ID": 6530,
    "Question": "一般标清电视摄像机的画面宽容度不如电影胶片。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 6531,
    "Question": "1970年，广播事业局在北京召开的全国电视专业会议上确定，北京电视台和少数地方电视台向        电视迈进。|彩色|黑白",
    "Answer": "彩色"
  },
  {
    "ID": 6532,
    "Question": "下列电视剧和角色，对应正确的是        。|《渴望》 宋大成|《历史的天空》 李云龙",
    "Answer": "《渴望》 宋大成"
  },
  {
    "ID": 6533,
    "Question": "1959年，由水华执导、夏衍改编自茅盾小说的电影        上映，描述了1931年江南水镇小工商业者们挣扎的命运。该片是1959年国庆十周年献礼片，获1983年葡萄牙第12届菲格拉达福兹国际电影节评委奖。|《早春二月》|《子夜》|《春蚕》|《林家铺子》",
    "Answer": "《林家铺子》"
  },
  {
    "ID": 6534,
    "Question": "瓷器是中华民族对世界文明的重要贡献。真正成熟的青瓷出现在        。|东汉晚期|商周时期",
    "Answer": "东汉晚期"
  },
  {
    "ID": 6535,
    "Question": "20世纪90年代，作曲家谷建芬为大型电视连续剧        创作了歌曲《滚滚长江东逝水》。|《三国演义》|《水浒传》",
    "Answer": "《三国演义》"
  },
  {
    "ID": 6536,
    "Question": "1960年春节，北京电视台第一次在演播室播出了自己组织、排练的综合性春节文艺晚会，标志着中国的电视文艺进入了自办综合文艺节目的阶段。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 6537,
    "Question": "体育舞蹈动作术语主要包括滑步、反身动作、常步、平衡、锁步和脚跟转等，其中，        是指两脚前后交叉的步子。|锁步|常步",
    "Answer": "锁步"
  },
  {
    "ID": 6538,
    "Question": "两汉三百余年间，我国汉字书体基本已经齐备。西汉晚期        呈现出衰落的趋势，        得到蓬勃的发展，并在东汉进入鼎盛时期。|篆书 隶书|隶书 篆书",
    "Answer": "篆书 隶书"
  },
  {
    "ID": 6539,
    "Question": "中国仰韶文化中半坡类型的陶器均为手制，烧制时温度        ，多为夹砂红陶和泥质红陶。|偏低|较高",
    "Answer": "较高"
  },
  {
    "ID": 6540,
    "Question": "秦、汉时，雅乐舞和俗乐舞是由两个不同性质的官署分别掌管的。俗乐舞的机构有“        ”，东汉时有“黄门鼓吹署”。|太乐署|乐府",
    "Answer": "乐府"
  },
  {
    "ID": 6541,
    "Question": "以下选项中，        是指电影场景中按总角度设计与摄影机镜头相距最远的景物。|远景|后景",
    "Answer": "后景"
  },
  {
    "ID": 6542,
    "Question": "1959年国庆期间，北京电视台转播了来访的苏联芭蕾舞团表演的        ，乌兰诺娃主演的舞剧《吉赛尔》和《海峡》的片段，从此外国文艺成为中国电视艺术的一个组成部分。|《睡美人》|《天鹅湖》",
    "Answer": "《天鹅湖》"
  },
  {
    "ID": 6543,
    "Question": "秦汉时期的制陶技术已高度发达，取得了巨大的艺术成就，最具代表性的是秦始皇陵出土的大型兵马俑群塑。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 6544,
    "Question": "《韭花帖》是唐末五代时期书法家        的作品，他以破方为圆、削繁成简的办法，打破唐人的森严法度，兼融楷、行、草书与篆、隶二体的结构和笔法，创造出一种楷兼行、行兼草并暗寓篆、隶遗意的新貌。|杨凝式|贺知章",
    "Answer": "杨凝式"
  },
  {
    "ID": 6545,
    "Question": "下列摄影器材中，        是通过杠杆原理，利用配重将摄影机安置在杠杆的另一端，在杠杆运动的过程中，使摄影机进行移动拍摄，是影视摄影中不可或缺的基本设备。|摇臂|三脚架",
    "Answer": "摇臂"
  },
  {
    "ID": 6546,
    "Question": "战国时期，在各诸侯国合纵伐秦的强大压力面前，秦昭王曾短暂称帝，后又迅速被迫取消了帝号。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 6547,
    "Question": "歌曲《香格里拉》是1946年拍摄的电影《莺飞人间》的插曲，由陈蝶衣作词、黎锦光作曲。该曲采用了欢快的        节奏作为背景，表达了作者对“香格里拉”（世外桃源）的赞美与热爱。|探戈|伦巴",
    "Answer": "伦巴"
  },
  {
    "ID": 6548,
    "Question": "唐代，人们将广泛流传在宫中、贵族士大夫家中及民间的小型表演性舞蹈分为“健舞”“软舞”两大类。其中，“        ”动作矫捷雄健，节奏明快。|软舞|健舞",
    "Answer": "健舞"
  },
  {
    "ID": 6549,
    "Question": "自黎锦晖开创流行音乐先河以来，        题材一直都是中国流行歌曲的主要题材，“黎派音乐”在20世纪二三十年代曾风靡一时。|爱情|校园",
    "Answer": "爱情"
  },
  {
    "ID": 6550,
    "Question": "摄影机在工作时会同时录制影像和声音，专业电影制作中摄影机录制的声音可以直接合成到影视作品之中。        |错误|正确",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 6551,
    "Question": "魏晋南北朝时期是汉代隶书向唐代        发展的过渡时期。魏碑是北魏以及与北魏书风相近的南北朝碑志石刻书法的泛称，这些碑刻作品主要是以“石碑”“墓志铭”“摩崖”和“造像记”的形式存在的。|楷书|小篆",
    "Answer": "楷书"
  },
  {
    "ID": 6552,
    "Question": "一部电视作品成败与否、质量高低，是由多种因素决定的，但根本的决定因素是人，是创作主体。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 6553,
    "Question": "虽然“陶瓷”经常作为一个词语出现，但实际上陶器和瓷器是两类不同的物质。在我国陶瓷的发展史上，        是初级阶段。|瓷器|陶器",
    "Answer": "陶器"
  },
  {
    "ID": 6554,
    "Question": "电影中的戏剧式表演是电影表演对戏剧表演的一种借鉴和继承，与戏剧表演没有什么区别。        |正确|错误",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 6555,
    "Question": "电影中人的走路声、开关门声属于电影音响中的动作音响。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 6556,
    "Question": "诗人范成大诗句“村田蓑笠野，街市管弦清（街市细乐）”中的“村田蓑笠野”是指宋代民间舞        。|《村田乐》|《抱锣》",
    "Answer": "《村田乐》"
  },
  {
    "ID": 6557,
    "Question": "釉陶是指表面施釉的陶器，最早的釉陶是        的铅釉陶器，开始是只施绿、褐、黄等单色釉，后来发展到同时施黄、绿、酱红、褐色的复色釉。|西汉时期|南北朝时期",
    "Answer": "西汉时期"
  },
  {
    "ID": 6558,
    "Question": "清代画家、文学家        是“扬州八怪”之一，其诗、书、画均旷世独立，世称“三绝”，擅画兰、竹、石、松、菊等植物。|刘墉|郑板桥",
    "Answer": "郑板桥"
  },
  {
    "ID": 6559,
    "Question": "1897年，法国艺术家        在巴黎建造了世界上第一个摄影棚。|乔治•梅里爱|卢米埃尔兄弟",
    "Answer": "乔治•梅里爱"
  },
  {
    "ID": 6560,
    "Question": "“转踏”又称“传踏”或“缠达”，是        时的一种歌舞形式，由民间的说唱以及民间舞《踏歌》结合而成，后来士大夫仿作，文词由质朴趋向典雅。|北宋|明代",
    "Answer": "北宋"
  },
  {
    "ID": 6561,
    "Question": "宋代对刻画人物形象、表现故事情节的歌舞，较前代有了更大的发展，它是以        形式演出的，这种形式为我国的戏曲——歌、舞、剧结合的，独特的，综合艺术形式的形成，打下了深厚的基础。|队舞|独舞",
    "Answer": "队舞"
  },
  {
    "ID": 6562,
    "Question": "以电视为平台，针对热点新闻事件或社会现象表明态度、发表观点的电视新闻样式被称为电视        。|新闻评论|专题报道",
    "Answer": "新闻评论"
  },
  {
    "ID": 6563,
    "Question": "电影表演艺术与戏剧表演艺术的不同之处，在于演员表演与观众        在同一时空中进行和完成的。|是|不是",
    "Answer": "不是"
  },
  {
    "ID": 6564,
    "Question": "《战国策》中记载：“诸侯之不可一，犹连鸡之不能俱止于栖亦明矣。”以此形容战国时期合纵各国各有打算，难以统一思想，形成整体力量。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 6565,
    "Question": "演员在电影拍摄中，在下列哪种拍摄镜头里，要更多地运用整个的形体表现人物。        |特写|大全景",
    "Answer": "大全景"
  },
  {
    "ID": 6566,
    "Question": "电影道具是与电影场景和剧情人物关联的一切物件的总称。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 6567,
    "Question": "舞程线，指舞者沿着舞池以        方向行进的路线。这是一条沿着舞池四周运行并与墙壁平行的设想线，它是指移动方向，并非是一条一成不变的单道线，因此也称舞程向。|逆时针|顺时针",
    "Answer": "逆时针"
  },
  {
    "ID": 6568,
    "Question": "在电影演员中，非职业演员与职业演员之间，没有不可逾越的界限，非职业演员不是一个永久固定不变的表演创作群体。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 6569,
    "Question": "秦汉漆器的装饰技法在战国基础上有所发展，彩绘是秦汉时期漆器最常用的一种装饰技法，其颜料经过油调或漆调后艳丽鲜明，经久不褪。漆器仍以器内        、器外        为主要色调。|黑 红|红 黑",
    "Answer": "红 黑"
  },
  {
    "ID": 6570,
    "Question": "电视艺术中的有声语言主要指        。|人造物质的声音|人声语言",
    "Answer": "人声语言"
  },
  {
    "ID": 6571,
    "Question": "1983年，《大众电视》杂志设立了以观众投票为主导的“大众电视        ”，它与“飞天奖”一样同为国家级电视剧艺术大奖。|白玉兰奖|金鹰奖",
    "Answer": "金鹰奖"
  },
  {
    "ID": 6572,
    "Question": "《黄州寒食诗帖》又名《寒食帖》，是北宋文学家        的作品。通篇起伏跌宕，迅疾而稳健，痛快淋漓，一气呵成。他将诗句、心境、情感的变化，寓于点画线条的变化中，或正锋，或侧锋，转换多变，顺手断联，浑然天成。|蔡襄|苏轼",
    "Answer": "苏轼"
  },
  {
    "ID": 6573,
    "Question": "电影美术的创作必须以剧本和导演构思为依据，以刻画剧中人物为主要目的。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 6574,
    "Question": "电视艺术的地域风格主要来自两个方面：一是电视艺术所要呈现的艺术对象，二是创作者本身。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 6575,
    "Question": "客观性角度和主观性角度是电视观众通过画面感觉并建立的一种观察角度。其中，        角度是指依据人们日常生活中的观察习惯而进行的旁观式拍摄，是电视节目运用得最为频繁、最为普遍的拍摄角度和拍摄方式。|客观性|主观性",
    "Answer": "客观性"
  },
  {
    "ID": 6576,
    "Question": "电影主题歌是表达影片主题思想或概括全片基本内容的歌曲，是全片音乐的中心。只有在影片高潮处出现的歌曲才是该片的主题歌。        |错误|正确",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 6577,
    "Question": "电影美术师在影片开拍前，需按        的提示和银幕画面的比例规格，画出单色或彩色镜头画面，体现出未来影片主要场景气氛、蒙太奇段落的造型意图、主要人物在情节中的动作和造型形象等。|分镜头剧本|脚本",
    "Answer": "分镜头剧本"
  },
  {
    "ID": 6578,
    "Question": "中国仰韶文化的制陶工艺处于初级阶段。该说法是        的。|错误|正确",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 6579,
    "Question": "电影中用于衔接前后两场戏或两个段落的音乐称为        。这种音乐既可以用整段的乐曲，也可以用短小的乐句。|环境音乐|转场音乐",
    "Answer": "转场音乐"
  },
  {
    "ID": 6580,
    "Question": "下列反战思想中，出自《老子》的是        。|固国不以山溪之险，威天下不以兵革之利|以道佐人主者，不以兵强天下",
    "Answer": "以道佐人主者，不以兵强天下"
  },
  {
    "ID": 6581,
    "Question": "殷周时期，铸刻在青铜钟鼎彝器上的铭文，叫        。其形体结构有疏有密，线条无论点画长短，笔画均呈粗细划一的状态，讲究均匀对称。|甲骨文|金文",
    "Answer": "金文"
  },
  {
    "ID": 6582,
    "Question": "中国流行音乐的第一个发展阶段是在20世纪二三十年代。该时期是中国流行音乐的萌芽期，从1927年第一首流行歌曲        的诞生到1936年，流行歌曲在社会上产生了广泛影响。|《梅娘曲》|《毛毛雨》",
    "Answer": "《毛毛雨》"
  },
  {
    "ID": 6583,
    "Question": "摄像机的成像单元是        。|胶片|电子的影像传感器",
    "Answer": "电子的影像传感器"
  },
  {
    "ID": 6584,
    "Question": "《东京梦华录》有这样一段描述：“鼓笛声中，一个戴着红色头巾的人出场，舞着一杆大旗，然后另一扎红头巾的，手里拿着两面白旗子，跳跃舞动，动作敏捷，旋转如风。”这段描述的节目叫“        ”。|扑旗子|蛮牌",
    "Answer": "扑旗子"
  },
  {
    "ID": 6585,
    "Question": "电影表演中的生活化表演是较接近生活原始状态、能真实自然地还原生活原貌的一种表演风格。生活化表演        将生活的原始状态搬上银幕。|不是|是",
    "Answer": "不是"
  },
  {
    "ID": 6586,
    "Question": "跟镜头又称“跟拍”“跟摄”，简称“跟”，指摄影机跟随        的被摄体拍摄。|运动|静止",
    "Answer": "运动"
  },
  {
    "ID": 6587,
    "Question": "战国时期，齐国名将田单为实现反燕复齐大计，利用        出奇制胜，一举击败燕军，并乘胜收复失地，终于以弱胜强，使齐国免遭亡国的厄运。|火牛阵|八卦阵",
    "Answer": "火牛阵"
  },
  {
    "ID": 6588,
    "Question": "家用业余摄像机对影像质量没有极致的追求，一般要求轻便、小巧、时尚，功能完备、操作简单、性能一般、价格便宜。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 6589,
    "Question": "1921年，中国第一部根据戏剧改编的长故事片        公映。|《阎瑞生》|《海誓》",
    "Answer": "《阎瑞生》"
  },
  {
    "ID": 6590,
    "Question": "《乐毅论》《黄庭经》与《兰亭集序》是东晋书法家        的作品。|王羲之|王洽",
    "Answer": "王羲之"
  },
  {
    "ID": 6591,
    "Question": "学堂乐歌是随着中国新式学堂的出现而诞生的一种歌曲形式，是中国近代新音乐发展的重要标志。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 6592,
    "Question": "春秋战国时期是我国奴隶制社会向封建制社会过渡的时期，作为手工业重要部门的蚕桑、丝织业得到了长足的发展。这一时期的        是一种简单的平纹织物，经纬密度相差较大。|锦|绢",
    "Answer": "绢"
  },
  {
    "ID": 6593,
    "Question": "1935年，中国首部音乐喜剧片        问世。|《都市风光》|《渔光曲》",
    "Answer": "《都市风光》"
  },
  {
    "ID": 6594,
    "Question": "民族器乐在中国早期流行音乐的配器和伴奏中具有重要作用，如《天涯歌女》《千里送京娘》等歌曲都采用了民乐伴奏。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 6595,
    "Question": "中国第一部有声动画片是        。|《大闹画室》|《骆驼献舞》",
    "Answer": "《骆驼献舞》"
  },
  {
    "ID": 6596,
    "Question": "在中国书法史上占有重要地位，被后人尊为“书圣”的是        。|王羲之|王献之",
    "Answer": "王羲之"
  },
  {
    "ID": 6597,
    "Question": "战国时期，为了适应骑兵发展需要，出现了相马术。长沙马王堆三号汉墓中出土的帛书《        》，是当前中国已知最早的相马术著作。|相马经|马说",
    "Answer": "相马经"
  },
  {
    "ID": 6598,
    "Question": "红山文化被发现于内蒙古赤峰红山后遗址，主要分布在内蒙古东部、辽宁西部及河北北部一带。在红山文化出土的玉器中，大多是正方、正圆等合乎规矩的几何形玉器。该说法是        的。|错误|正确",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 6599,
    "Question": "摄影机一般        配置外界的监视器。|不需要|需要",
    "Answer": "需要"
  },
  {
    "ID": 6600,
    "Question": "秦始皇统一六国，在文化上的一项重大贡献，便是命令“书同文”，由李斯以春秋战国时期的秦系文字为基础，废除了大量区域性的异体字，创造了全国通用、整齐简易的统一文字，这就是        。|大篆|小篆",
    "Answer": "小篆"
  },
  {
    "ID": 6601,
    "Question": "公元前338年，秦惠文王杀害商鞅后，启用魏人公孙衍为大良造，继续实行攻魏的方针。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 6602,
    "Question": "广东剪纸主要由佛山剪纸、潮阳剪纸和潮州剪纸构成。其中，        的艺术特点是：造型灵活，构图对称为主，饱满而不杂乱；结构严谨，刀法精巧细腻，“阳剪”纹线工整细致，“阴剪”线条粗壮有力，交替使用线条，粗细相破相助。|佛山剪纸|潮阳剪纸",
    "Answer": "潮阳剪纸"
  },
  {
    "ID": 6603,
    "Question": "明代如宋代一样大兴帖学，法帖传刻十分活跃。明代初年，科举取士，政府文牍对书法体式的要求极严，唯求工整、方正、美观，形成了官场书体“        ”。|台阁体|瘦金书",
    "Answer": "台阁体"
  },
  {
    "ID": 6604,
    "Question": "1962年，第一届《大众电影》百花奖揭晓，获得最佳影片的是        。|《红色娘子军》|《红旗谱》",
    "Answer": "《红色娘子军》"
  },
  {
    "ID": 6605,
    "Question": "上海电视节“白玉兰”奖国际电视节目评选是国内最早设立的国际性电视评奖活动。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 6606,
    "Question": "伽依夫又称牛仔舞，是        项目之一。舞步上活泼矫健，风格上热烈、诙谐、风趣、轻捷、灵巧。音乐节拍为4/4拍，音乐速度为每分钟40至46小节。|摩登舞|拉丁舞",
    "Answer": "拉丁舞"
  },
  {
    "ID": 6607,
    "Question": "战国时期，战争有规模大、持续时间长、军队机动性强等特点，这些特点决定了军粮供应状况与战争的胜负结局息息相关。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 6608,
    "Question": "在电视艺术中，台词即剧中人物的话语，分为对白（对话）、独白和旁白三种。其中，        是假设对方没有听到而对观众说的台词。|对白|旁白",
    "Answer": "旁白"
  },
  {
    "ID": 6609,
    "Question": "1958年，中国第一座电视台——        电视台以庆祝“五一”国际劳动节的座谈会和歌舞节目开始试验播出，从而拉开了我国电视艺术发展的序幕。|上海|北京",
    "Answer": "北京"
  },
  {
    "ID": 6610,
    "Question": "甲骨文、钟鼎文和石鼓文，均属于        的体系，其结构虽有相对的法则却没有绝对的规范。|大篆|小篆",
    "Answer": "大篆"
  },
  {
    "ID": 6611,
    "Question": "1958年6月1日播出的        是我国独立制作的第一部电视新闻片。|《中共中央机关刊物〈红旗〉杂志创刊》|《党的好干部焦裕禄》",
    "Answer": "《中共中央机关刊物〈红旗〉杂志创刊》"
  },
  {
    "ID": 6612,
    "Question": "战国时期，秦、齐两大强国积极争取兼并战争的胜利，其余各国为了阻止大国的兼并，也频繁进行错综复杂的结盟活动。“合纵”与“连横”就是在这种背景下应运而生的两种针锋相对的联盟策略。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 6613,
    "Question": "我国第一个国际性电视节目奖项是        。|白玉兰奖|飞天奖",
    "Answer": "白玉兰奖"
  },
  {
    "ID": 6614,
    "Question": "明代晚期书法朝着两个方向发展，一个是以继承为主的传统派书风，代表书法家有        等；一个是力图变革求新的豪放派书风，代表书法家有        等。|倪元璐 董其昌|董其昌 倪元璐",
    "Answer": "董其昌 倪元璐"
  },
  {
    "ID": 6615,
    "Question": "宋代的宫廷队舞是在继承隋唐燕乐的基础上，把诗歌、骈文、朗诵、大曲、舞蹈结合在一起的一种综合性的新形式。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 6616,
    "Question": "电影镜头使用得最多的是        镜头，通常配备涵盖广角和中长焦焦距段的几个镜头，根据需要选择合适的焦距进行拍摄。|变焦|定焦",
    "Answer": "定焦"
  },
  {
    "ID": 6617,
    "Question": "宋代的队舞在歌唱和舞蹈之前，先由“竹竿子”（队舞中的指挥者）引着入场。“竹竿子”先要念上一段，这一段词前段多半是        。|舞蹈的内容|吉利话",
    "Answer": "吉利话"
  },
  {
    "ID": 6618,
    "Question": "电视艺术的剧本        电视文学创作范畴。|不属于|属于",
    "Answer": "属于"
  },
  {
    "ID": 6619,
    "Question": "秦汉时期的刺绣中，以朱红、绛红、浅棕红、金黄等颜色的丝线绣成翻卷的流云，云彩间还有露出龙头侧面像的云中龙的是        。|乘云绣|信期绣|长寿绣",
    "Answer": "长寿绣"
  },
  {
    "ID": 6620,
    "Question": "战国时期的漆器在装饰上以彩绘为主，大多以        为底子，以红、黄、绿等颜色的彩漆描绘，色彩明快，效果强烈。|黑漆|白漆",
    "Answer": "黑漆"
  },
  {
    "ID": 6621,
    "Question": "在各类电视景别中，远景是摄像机与被摄物视距最远、表现空间范围最大的一种景别。远景画面可分为大远景和远景两类。其中，        适于表现辽阔、深远的背景和渺茫宏大的自然景观。|远景|大远景",
    "Answer": "大远景"
  },
  {
    "ID": 6622,
    "Question": "1986年12月10日，中国第一个国际性电视节——        国际友好城市电视节诞生了，并取得圆满成功。|上海|北京",
    "Answer": "上海"
  },
  {
    "ID": 6623,
    "Question": "一般来说，瓷器的装饰技法分三大类：胎装饰、釉装饰、彩装饰。其中，        是指在泥坯上刻、划、印出各种花纹，再通体施以单纯釉色，利用浮雕式的胎面高低而形成釉色的深浅层次变化起到装饰效果。|釉装饰|胎装饰",
    "Answer": "胎装饰"
  },
  {
    "ID": 6624,
    "Question": "《真草千字文》和《龙藏寺碑》是        时期的代表作，这些碑刻或墓志，结体或斜画竖结，或平画宽结，神韵或浑厚圆劲，或秀朗细挺，都能自成面貌。|隋朝|东晋",
    "Answer": "隋朝"
  },
  {
    "ID": 6625,
    "Question": "电视艺术中的音乐类别极其丰富，从主次上可分为        音乐和        音乐。|主题 背景|主场 客场",
    "Answer": "主题 背景"
  },
  {
    "ID": 6626,
    "Question": "宋末元初书法家        ，以全面向古典尤其是晋唐学习的方式，在楷、行、草、隶、篆等各个领域重新建立严谨的法度，树立了古典风格的权威价值。传世墨迹有《胆巴碑》《洛神赋》《道德经》等。|赵孟頫|王蒙",
    "Answer": "赵孟頫"
  },
  {
    "ID": 6627,
    "Question": "电视造型语言的基本元素        是组成电视节目的基本单位，是电视摄像造型的出发点和归宿点。|电视声音|电视画面",
    "Answer": "电视画面"
  },
  {
    "ID": 6628,
    "Question": "1913 年，中国第一部短故事片        在上海新新舞台首映。|《难夫难妻》|《庄子试妻》",
    "Answer": "《难夫难妻》"
  },
  {
    "ID": 6629,
    "Question": "演员创造角色并非只依赖自己的体验的结果，尤其是电影演员的创造，是在剧作和导演的创作基础上的再创造。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 6630,
    "Question": "在影视摄影中，        构图往往能产生均衡、安定、严肃、稳定和庄重的氛围，但是往往给人以呆板和单调的感觉。|对称|不对称",
    "Answer": "对称"
  },
  {
    "ID": 6631,
    "Question": "战国时期，张仪、苏秦等人在游说各国诸侯时，总是列举“带甲百万”“带甲数十万”。所谓“带甲”，就是成建制的        部队。|骑兵|步兵",
    "Answer": "步兵"
  },
  {
    "ID": 6632,
    "Question": "电视文字语言是出现在电视屏幕上的各种文字的总称。演职人员表属于电视文字语言的一种。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 6633,
    "Question": "其书风被后人评为“字里金生，行间玉润，法则温雅，美丽多方”的唐代书法家是        。|褚遂良|薛稷",
    "Answer": "褚遂良"
  },
  {
    "ID": 6634,
    "Question": "话剧作品《卓文君》取材于西汉卓文君与司马相如的故事，该剧是        的作品，赞扬了卓文君反抗封建礼教的叛逆行动，表现了五四时期彻底反封建的革命精神。|胡适|郭沫若",
    "Answer": "郭沫若"
  },
  {
    "ID": 6635,
    "Question": "移镜头又称“移摄”，简称“移”，指摄影机沿        面上作各个方向移动所拍摄的画面。|水平|垂直",
    "Answer": "水平"
  },
  {
    "ID": 6636,
    "Question": "京剧《霸王别姬》是京剧大师        的经典名剧之一。讲述了西楚霸王项羽的爱妃虞姬挥剑自刎的故事。|程砚秋|梅兰芳",
    "Answer": "梅兰芳"
  },
  {
    "ID": 6637,
    "Question": "电视画面构图作为一个创作环节，是一种即兴性、个人化的工作，很难界定出标准化的、一成不变的原则和模式。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 6638,
    "Question": "剪纸的形式多样，包括套色剪纸、填色剪纸、染色刻纸、分色剪纸、衬色剪纸、勾绘剪纸等。其中，        的制法是用不同色纸剪或者刻出不同物象，然后组合粘贴完成。|分色剪纸|套色剪纸",
    "Answer": "分色剪纸"
  },
  {
    "ID": 6639,
    "Question": "电影产业属于        产业，其主要功能是通过视听技术传递艺术形象信息，为人们提供审美、娱乐、宣教服务。|第一|第二|第三",
    "Answer": "第三"
  },
  {
    "ID": 6640,
    "Question": "秦始皇统一天下后，开始推广使用统一兵符，此种兵符分为两半，底有合榫。一半存于君主处，另一半发给领兵将帅执持。这种兵符被称作“        ”。|阴阳符|虎符",
    "Answer": "虎符"
  },
  {
    "ID": 6641,
    "Question": "钟鼎文又称金文、籀文，因铸刻在青铜器上而得名，一般又称钟鼎款识。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 6642,
    "Question": "维也纳华尔兹起源于奥地利，它的音乐节拍与华尔兹相同，但速度比华尔兹快，因此也称之为“快华尔兹”。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 6643,
    "Question": "下列拍摄手法中，        由1896年法国摄影师狄克逊首创，是在拍摄一个镜头的过程中，摄影机位置不动，只有机身作上下、左右、旋转等运动。|摇镜头|移镜头",
    "Answer": "摇镜头"
  },
  {
    "ID": 6644,
    "Question": "先期录音也称“前期录音”，是电影录音工艺之一，指的是拍摄画面前单独进行录音。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 6645,
    "Question": "中国古代书法名作《麓山寺碑》的作者是唐代书法家        。|李邕|欧阳询",
    "Answer": "李邕"
  },
  {
    "ID": 6646,
    "Question": "电影《霸王别姬》中，少年程蝶衣的台词“小尼姑年方二八，正青春被师父削去了头发”，出自昆曲《        》。|秋江|思凡",
    "Answer": "思凡"
  },
  {
    "ID": 6647,
    "Question": "夏商周时期，随着生产力的发展和手工技术的提高，        冶铸成为当时最重要的手工业生产部门，商代中后期至西周早期在技术和艺术上均达到了高峰。|生铁|青铜",
    "Answer": "青铜"
  },
  {
    "ID": 6648,
    "Question": "“有文事者必有武备，有武事者必有文备”由        提出，意思是举行和平盟会一定要有武力作为后盾，而进行军事活动也一定要有和平外交的准备。|孙子|孔子",
    "Answer": "孔子"
  },
  {
    "ID": 6649,
    "Question": "电影摄影是将被摄对象的活动按照时间轴分解成相对静止的动作瞬间进行记录，一般胶片摄影机每秒钟记录        画面。|12格|24格",
    "Answer": "24格"
  },
  {
    "ID": 6650,
    "Question": "话剧《狗儿爷涅槃》是中国先锋话剧最早的代表作，编剧为        。该剧在戏剧结构上采用意识流与倒叙交叉互用的方法安排情节，用心理外化的方法突出人物的潜意识，被誉为是探索剧的成功之作。|丁西林|刘锦云",
    "Answer": "刘锦云"
  },
  {
    "ID": 6651,
    "Question": "丝竹乐流行于        许多地区，所用乐器有“丝”有“竹”，风格明丽流畅、优美清新，有着很广泛的群众性和独特的艺术风格。|西北|江南",
    "Answer": "江南"
  },
  {
    "ID": 6652,
    "Question": "上党梆子是形成于清代的山西地方剧种，实为昆曲、梆子、罗罗腔、卷戏、        五种声腔同台演出的剧种，全国罕见。|皮簧|西皮",
    "Answer": "皮簧"
  },
  {
    "ID": 6653,
    "Question": "同质性节目的大量出现，是对电视艺术资源的浪费，妨碍了电视艺术的健康发展。电视艺术创作者从构思阶段就应当具备新颖立意的自觉意识，避免落入炒冷饭、跟风的恶性循环中。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 6654,
    "Question": "影视摄影中的曝光过度是指拍摄时光圈开得        或快门时间        ，使影像传感器感受的光线过多。|过大 过长|过小 过短",
    "Answer": "过大 过长"
  },
  {
    "ID": 6655,
    "Question": "汉代的铜器崇尚        ，器物朴素轻巧，广泛使用错金银、鎏金、镶嵌等工艺。|装饰|实用",
    "Answer": "实用"
  },
  {
    "ID": 6656,
    "Question": "在数字拍摄设备中，        是影像传感器对光辐射能的敏感程度的定量度量，表示光电转换能力的大小。|白平衡|感光度",
    "Answer": "感光度"
  },
  {
    "ID": 6657,
    "Question": "起源于波罗的海沿岸的马索维亚平原的一种波兰民间舞曲叫        。|马祖卡舞曲|圆舞曲",
    "Answer": "马祖卡舞曲"
  },
  {
    "ID": 6658,
    "Question": "铁质兵器最早出现于战国时期。        |错误|正确",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 6659,
    "Question": "汉代的釭灯是灯体带有中空的吸烟管的灯具。设计这种灯是为了        。|装饰好看|降低油烟污染",
    "Answer": "降低油烟污染"
  },
  {
    "ID": 6660,
    "Question": "宋代文学家苏轼曾把        的书法与吴道子的画、杜甫的诗、韩愈的文相提并论。|王羲之|颜真卿",
    "Answer": "颜真卿"
  },
  {
    "ID": 6661,
    "Question": "体育舞蹈比赛从预赛至半决赛采用        ，即根据竞赛编排从参赛人数中按规定录取定量选手进入下一轮比赛，淘汰其余选手。|淘汰制|循环制",
    "Answer": "淘汰制"
  },
  {
    "ID": 6662,
    "Question": "1962年，中国第一部彩色立体宽银幕故事片        摄制完成。|《魔术师的奇遇》|《大闹天宫》",
    "Answer": "《魔术师的奇遇》"
  },
  {
    "ID": 6663,
    "Question": "丁西林的独幕剧《一只马蜂》是一出小资产阶级知识分子自由恋爱的喜剧。该剧构思巧妙，语言幽默，极富喜剧效果。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 6664,
    "Question": "1927年10月，世界第一部        电影《爵士歌王》问世，为电影艺术开创了新的天地。|无声|有声",
    "Answer": "有声"
  },
  {
    "ID": 6665,
    "Question": "制作黑陶所采用的原料与红陶、灰陶基本相同，之所以呈现为黑色，是因为其烧制过程中的        工艺。|渗碳|拉坯",
    "Answer": "渗碳"
  },
  {
    "ID": 6666,
    "Question": "在影视摄影中，        能最大限度地表现出被摄景物的前后层次以及主体与陪体之间的关系，有助于展现宏大的场面和深远的空间透视效果。|俯拍|仰拍",
    "Answer": "俯拍"
  },
  {
    "ID": 6667,
    "Question": "古琴曲《长清》《短清》《长侧》《短侧》的作者是        。|阮籍|嵇康",
    "Answer": "嵇康"
  },
  {
    "ID": 6668,
    "Question": "圆舞曲起源于        高地地区的民间舞蹈及其音乐“连德勒”。“连德勒”舞曲是3/4拍子或者3/8拍子的徐缓的民间舞曲。|匈牙利|奥地利",
    "Answer": "奥地利"
  },
  {
    "ID": 6669,
    "Question": "春秋时期，吴王阖闾即位后决心伐楚，但苦于没有一位杰出的将领统帅军队、指挥战争。伍子胥乘机连续七次向阖闾推荐        。|孙武|范蠡",
    "Answer": "孙武"
  },
  {
    "ID": 6670,
    "Question": "战国时期，在秦灭楚战争中，秦将        不急于求胜，而是在楚军求战不得、被迫后撤、弱点暴露之际，发起迅雷不及掩耳的攻击，最终取得战争胜利。|王翦|蒙恬",
    "Answer": "王翦"
  },
  {
    "ID": 6671,
    "Question": "1983年我国戏曲剧种有374个，2018年全国戏曲剧种调查显示现有剧种有348个，其中，京剧、豫剧、川剧、越剧、        、昆曲、秦腔、黄梅戏这8个剧种是流播广泛、知名度高、影响力大、发展势头强劲的大剧种。|评剧|吕剧",
    "Answer": "评剧"
  },
  {
    "ID": 6672,
    "Question": "宋代有一种民间艺人，称为“        ”，以表演散乐百戏、杂剧为职业，一般在勾栏瓦子、广场、酒馆等地方演出。|路岐人|左右军",
    "Answer": "路岐人"
  },
  {
    "ID": 6673,
    "Question": "公元前506年，吴王阖闾以孙武、伍子胥、伯嚭（pǐ）为将，亲率大军进攻楚国。这场战役以奇袭楚国        为目的，最终吴国取得了胜利。|南阳郡|郢都",
    "Answer": "郢都"
  },
  {
    "ID": 6674,
    "Question": "进入        时代以后，在我国长江流域和黄河流域的广大地区，原始农业已逐步取代了采集和渔猎的生产生活方式，使定居成为可能，这时的人类开始构筑自己的住所，用来挡风遮雨，抵御野兽侵袭。|旧石器|新石器",
    "Answer": "新石器"
  },
  {
    "ID": 6675,
    "Question": "莆仙戏是中国现存最古老的戏曲剧种之一，源于唐、成于宋、盛于明清，有“        活化石”之称，2006年被列入第一批国家级非物质文化遗产名录。|宋元南戏|北杂剧",
    "Answer": "宋元南戏"
  },
  {
    "ID": 6676,
    "Question": "石鼓文，因刻在像鼓的石头上而得名，四周镌刻        ，其内容主要是记载贵族阶层祭祀、游猎的活动。|四言诗文|七言诗文",
    "Answer": "四言诗文"
  },
  {
    "ID": 6677,
    "Question": "摄影棚是供拍摄影片用的特殊建筑物，棚内只能搭建室内的布景以供拍摄。        |错误|正确",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 6678,
    "Question": "曹禺是中国第一个成熟的话剧作家，他的处女作《        》是中国话剧史上第一部现实主义经典作品，成为中国话剧成熟的标志。|日出|雷雨",
    "Answer": "雷雨"
  },
  {
    "ID": 6679,
    "Question": "1994年播出的《九一八大案纪实》是我国第一部纪实性电视剧作品。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 6680,
    "Question": "明清时期，曾有许多杰出的琵琶演奏家和著名的作品，并出现了刊行的曲谱，号称“琵琶绝”的是明代琵琶演奏家        。|张雄|李近楼",
    "Answer": "李近楼"
  },
  {
    "ID": 6681,
    "Question": "由蒋开儒、叶旭全作词，王佑贵作曲的        ，成稿于1992年，是1997年播出的大型电视文献纪录片《邓小平》主题曲。歌词以万物复苏为基调，叙述并歌颂了改革开放取得的伟大成果，讴歌了邓小平的丰功伟绩。|《春天里》|《改革开放》|《春天的故事》|《春潮》",
    "Answer": "《春天的故事》"
  },
  {
    "ID": 6682,
    "Question": "电视电影发轫于20世纪60年代的美国，是按照电影艺术规律以        胶片标准拍摄，适合在电视上播放的低成本电影。|35毫米|16毫米",
    "Answer": "35毫米"
  },
  {
    "ID": 6683,
    "Question": "1900年2月，香港的        开始在粤剧演出前后放映影片，成为香港最早公映电影的戏院。|重庆戏院|太平戏院",
    "Answer": "重庆戏院"
  },
  {
    "ID": 6684,
    "Question": "秦统一六国先由攻打赵国开始，但攻赵不顺，秦国转而进攻        ，最终灭此国。|燕|韩",
    "Answer": "韩"
  },
  {
    "ID": 6685,
    "Question": "评剧作为一个年轻的戏曲剧种，善于吸收新的艺术形式，擅长表现现代题材，《        》《杨三姐告状》等都是其代表性现代剧目。|包公赔情|刘巧儿",
    "Answer": "刘巧儿"
  },
  {
    "ID": 6686,
    "Question": "相和大曲是        民间的大型歌舞曲，是歌、舞、曲三者并重的组合形式，是一种志尽于诗，音尽于曲，兴尽于舞，对后世的歌舞戏剧有重大影响的艺术形式。|唐代|汉代",
    "Answer": "汉代"
  },
  {
    "ID": 6687,
    "Question": "石鼓文是        的石刻文字，因其刻石外形像鼓，故得名石鼓文。石鼓上面刻着大篆四言诗一首，内容主要是歌颂田园之美和游猎之盛。|南北朝时期|先秦时期",
    "Answer": "先秦时期"
  },
  {
    "ID": 6688,
    "Question": "我国的贾湖遗址属于保存完整、规模较大、文化积淀极为丰厚的新石器时代早期文化遗存，其中出土的        ，为我们了解中原地区新石器时代音乐的发展提供了极为宝贵的文物资料。|编钟|骨笛",
    "Answer": "骨笛"
  },
  {
    "ID": 6689,
    "Question": "作为广府大戏，        已有200多年历史。2009年9月30日，该剧种被联合国教科文组织列入“人类非物质文化遗产代表作名录”，成为岭南地区首个世界级非物质文化遗产，比京剧还早一年。|粤剧|桂剧",
    "Answer": "粤剧"
  },
  {
    "ID": 6690,
    "Question": "1984年第一部以“个体户”为主角，呈现新广州市井风情的电影        ，被誉为“广东改革开放第一张亮丽的名片”“当代广州的清明上河图”。|《雅马哈鱼档》|《乡情》|《情满珠江》|《七十二家房客》",
    "Answer": "《雅马哈鱼档》"
  },
  {
    "ID": 6691,
    "Question": "20世纪20年代后期，随着流行音乐的萌芽，一些中国作曲家开始尝试流行歌曲创作，民族器乐在中国早期流行音乐的配器和伴奏中具有重要作用。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 6692,
    "Question": "战国时期，列国都存在具有战略意义的重要关塞。以下属于燕国重要关塞的是        。|居庸塞|固阳塞|函谷关",
    "Answer": "居庸塞"
  },
  {
    "ID": 6693,
    "Question": "在影视摄影中，        在构图时最适合表现人物的神态与形态，并能较好地显示出人物表情与动作的呼应关系。|全景|近景",
    "Answer": "近景"
  },
  {
    "ID": 6694,
    "Question": "中国仰韶文化的陶器以        为主流，图案色彩主要为红色、黑色和白色，也有部分棕褐色、赭色和橙黄色等，装饰纹样繁多。|彩陶|灰陶",
    "Answer": "彩陶"
  },
  {
    "ID": 6695,
    "Question": "1956年，为纪念鲁迅逝世20周年，中国第一部彩色故事片        在北京首映。|《阿Q正传》|《祝福》",
    "Answer": "《祝福》"
  },
  {
    "ID": 6696,
    "Question": "唐代最具代表性的“仙女舞”是大曲类的        。乐曲是唐明皇部分地吸收了《婆罗门曲》创制的，舞蹈是根据乐曲编排的，常在宫廷和贵族士大夫的宴会中表演。|《踏谣娘》|《霓裳羽衣》",
    "Answer": "《霓裳羽衣》"
  },
  {
    "ID": 6697,
    "Question": "钧窑位于河南禹州，为宋代五大名窑之一。所作多为青蓝釉和紫红釉，利用原料中        在氧化反应中的变异，使釉色呈现出彩虹一般美丽的效果，青中带紫，蓝中泛红，被诗人美称为“夕阳紫翠忽成岚”。|铁元素|铜元素",
    "Answer": "铜元素"
  },
  {
    "ID": 6698,
    "Question": "夏商和春秋战国时期，在音乐的内容上渐渐离开了原始的图腾崇拜，转为对征服自然的人的颂歌。例如夏桀无道，商汤伐之，于是便有了歌颂商汤伐桀的乐舞        。|《大濩（hù）》|《大夏》",
    "Answer": "《大濩（hù）》"
  },
  {
    "ID": 6699,
    "Question": "钟繇，三国魏颍川（今河南许昌）人，是        的早期集大成者，他改进了“蚕头燕尾”的写法，使字形更为方正平直，简单易写，点画多奇趣，结体茂密而修长，飘逸萧疏。|草书|楷书",
    "Answer": "楷书"
  },
  {
    "ID": 6700,
    "Question": "影视评论通常被称作影视批评，是众多艺术批评里的一种。影视批评就是我们通常所认为的负面评判。        |错误|正确",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 6701,
    "Question": "公元前307年，秦军在甘茂的带领下攻下中原重镇宜阳，从此秦国的疆域扩展到了中原，而且完全控制了崤、函之险。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 6702,
    "Question": "夏商和春秋战国时期，在音乐的内容上渐渐离开了原始的图腾崇拜，转为对征服自然的人的颂歌。例如夏禹治水，造福人民，于是便出现了歌颂夏禹的乐舞        。|《大夏》|《大濩（hù）》",
    "Answer": "《大夏》"
  },
  {
    "ID": 6703,
    "Question": "评剧是我国近代诞生于        的戏曲剧种，源自形式活泼的“蹦蹦”和“莲花落”。|河北|河南",
    "Answer": "河北"
  },
  {
    "ID": 6704,
    "Question": "序曲一般是指歌剧、清唱剧、芭蕾舞剧、话剧及其大型作品的序奏乐曲，另外还有音乐会序曲。《1812序曲》属于        。|歌剧序曲|音乐会序曲",
    "Answer": "音乐会序曲"
  },
  {
    "ID": 6705,
    "Question": "两汉后期，中原地区战乱频繁，四川地区因得天独厚的地理条件未受战乱影响，各种工艺尤其是织锦逐渐发达起来，成都便以织锦闻名，有“锦城”之称，成都的织锦称为        。|蜀锦|云锦",
    "Answer": "蜀锦"
  },
  {
    "ID": 6706,
    "Question": "吕剧起源于山东省        ，在山东琴书基础上吸收民间花鼓、小曲等发展演变而成，流行于山东和江苏、安徽部分地区。它属于乡村艺术，演农家事，唱农家情，角色以小生、小旦、小丑为主，唱词和道白亦多取自民间用语。2008年，吕剧被列入第二批国家级非物质文化遗产名录。|东营市|淄博市",
    "Answer": "东营市"
  },
  {
    "ID": 6707,
    "Question": "中国最初的电影拍摄只有一个提纲式的幕表，供导演使用。到20世纪20年代拍摄长故事片时，才出现梗概式的“本事”。“本事”包括基本情节、人物和动作说明以及“字幕说明”。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 6708,
    "Question": "明代戏曲家、文学家        著有“临川四梦”，即《紫钗记》《牡丹亭》《南柯记》和《邯郸记》。其中最负盛名、影响最大的是《牡丹亭》。|冯梦龙|汤显祖",
    "Answer": "汤显祖"
  },
  {
    "ID": 6709,
    "Question": "中国古代书法作品《九成宫醴泉铭》是        楷书的代表作，其结体四面停匀，八边具备，短长合度，粗细适中，被公认为唐书尚法的典范之一。|虞世南|欧阳询",
    "Answer": "欧阳询"
  },
  {
    "ID": 6710,
    "Question": "青海平弦戏创建于1961年，是新中国成立后新诞生的青海地方剧种，因运用定调唱法且均为        而得名，由曲牌联套体结构的坐唱曲艺发展形成，素有“十八杂腔，二十四调”之称。|平腔|平调",
    "Answer": "平调"
  },
  {
    "ID": 6711,
    "Question": "我国著名的传统戏曲《秦香莲》，讲述的是宋朝书生陈世美，考中状元当了驸马后，不仅不顾高堂，抛妻弃子，还命人“杀妻灭子”。其妻秦香莲逃过一劫后状告丈夫，是        不畏权势，将陈世美铡死。|宋慈|包拯",
    "Answer": "包拯"
  },
  {
    "ID": 6712,
    "Question": "电影的音画关系指音乐与画面在影片中的结合关系，一般分为音画同步和        两种形式。|音画对位|音画错位",
    "Answer": "音画对位"
  },
  {
    "ID": 6713,
    "Question": "由作曲家谷建芬创作的        ，于1987年获得“贝尔格莱德国际音乐节”通俗歌曲大赛第三名，这是中国通俗音乐作品在国际上获奖的首例。|《绿叶对根的情意》|《烛光里的妈妈》",
    "Answer": "《绿叶对根的情意》"
  },
  {
    "ID": 6714,
    "Question": "宋代以苏轼、黄庭坚、米芾、蔡襄为代表的书法家被称为“宋四家”，他们承唐继晋，开创了个性化的尚意书风。楷书《昼锦堂记》和草书《陶生帖》是“宋四家”之一        所作。|黄庭坚|蔡襄",
    "Answer": "蔡襄"
  },
  {
    "ID": 6715,
    "Question": "消息能迅速及时、简明扼要地报道新闻事件。消息类电视新闻通常短小精悍，以快取胜。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 6716,
    "Question": "制作陶器的陶土中多含铁，当窑内氧气供应量充足时，铁元素被充分氧化，陶器就呈现出        。|青灰色|褐红色",
    "Answer": "褐红色"
  },
  {
    "ID": 6717,
    "Question": "“国富者兵强，兵强者战胜”，这个军事观点最早出自        。|《管子》|《三国志》",
    "Answer": "《管子》"
  },
  {
    "ID": 6718,
    "Question": "汉代铜灯的种类和样式多种多样，其中        是为方便行走而执的灯具。|行灯|吊灯|座灯",
    "Answer": "行灯"
  },
  {
    "ID": 6719,
    "Question": "艺术构思是决定电视艺术创作成败的重要环节。        是电视艺术构思的基础，直接关系到创作的成败、作品价值与品格的高低。|投资大小|选题立意",
    "Answer": "选题立意"
  },
  {
    "ID": 6720,
    "Question": "我国现今能找到的最早的一首琵琶曲        ，以明确的主题、完整的结构、丰富的演奏技巧，生动地刻画了“海冬青”与天鹅搏战的情景，充分体现了我国元代器乐创作和演奏的水平。|《潇湘水云》|《海青拿天鹅》",
    "Answer": "《海青拿天鹅》"
  },
  {
    "ID": 6721,
    "Question": "1877年，人类历史上的第一台留声机诞生，此后半个多世纪，留声机得到不断改进，唱片制造技术也日益提高。唱片的出现为流行音乐的发展奠定了重要基础。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 6722,
    "Question": "新中国第一批彩色纪录片之一        ，由北京电影制片厂和苏联拍摄团队于1949年9月到1950年期间联合拍摄完成。该片包含很多新中国诞生时的珍贵镜头，堪称国宝级的历史档案。|《和平万岁》|《百万雄师下江南》|《解放了的中国》",
    "Answer": "《解放了的中国》"
  },
  {
    "ID": 6723,
    "Question": "20世纪80年代，抒情歌曲在内地歌坛产生了重要影响，其中影响较大的歌曲有《在希望的田野上》《我爱你，塞北的雪》《难忘今宵》等。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 6724,
    "Question": "灰陶是一种表面呈灰色的陶器，有泥质灰陶和夹砂灰陶两大类，其中，        用作饮器、食器、盛储器和其他用器，        用作炊器和部分饮器。|泥质灰陶 夹砂灰陶|夹砂灰陶 泥质灰陶",
    "Answer": "泥质灰陶 夹砂灰陶"
  },
  {
    "ID": 6725,
    "Question": "船歌即船家的歌、船工的歌、船上的歌。船歌源于        ，其独特的自然条件和生活环境，孕育出了这种被称为“船歌”的优美的歌曲体裁。|德国|意大利",
    "Answer": "意大利"
  },
  {
    "ID": 6726,
    "Question": "体育舞蹈按竞赛项目可分成三类，即摩登舞、拉丁舞和团体舞，桑巴属于        。|摩登舞|拉丁舞",
    "Answer": "拉丁舞"
  },
  {
    "ID": 6727,
    "Question": "明代的夹纱灯是        在日常生活中的应用，它是将纸剪刻成花鸟、走兽或者人物形象，用颜色晕染，夹在薄纱中，用烛光映出花纹。这种方式增添了民俗生活之美，推动了民间美术中灯彩艺术的新发展。|刺绣|剪纸",
    "Answer": "剪纸"
  },
  {
    "ID": 6728,
    "Question": "歌曲        是1937年上海明星影业公司拍摄的电影《十字街头》的插曲。该曲轻松活泼、积极向上，表现了影片主角老赵乐观向上的性格。|《春天里》|《毕业歌》",
    "Answer": "《春天里》"
  },
  {
    "ID": 6729,
    "Question": "彩陶是        的一项卓越成就，它是在陶坯上用矿物颜料绘上各种纹饰，烧成后陶器表面呈现出赭、红、黑和白等彩色的花纹。|龙山文化|仰韶文化",
    "Answer": "仰韶文化"
  },
  {
    "ID": 6730,
    "Question": "电影创作的非连贯性与影片造型手段的多样性，直接影响着电影演员对表演节奏的掌握、表演的时空处理。电影演员在分析人物的同时，要对影片的整体节奏有一个认识，从而使自己所饰人物调整到与影片发展的脉络相适应。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 6731,
    "Question": "我国的戏曲音乐自宋元到明清，逐步形成两种体制，即“曲牌联缀体”与“板腔体”。杂剧、传奇属于“        ”。|曲牌联缀体|板腔体",
    "Answer": "曲牌联缀体"
  },
  {
    "ID": 6732,
    "Question": "秦汉时期的刺绣中，图案以朱红、浅棕红、棕色、紫色等颜色的丝线用锁绣的绣法，在绢地上或绮地上绣出漫天飞卷的流云，以及在云雾中仅露头部侧面像的凤鸟，象征“凤鸟乘云”，寓意吉祥的是        。|长寿绣|信期绣|乘云绣",
    "Answer": "乘云绣"
  },
  {
    "ID": 6733,
    "Question": "电影表演中的“三位一体”指的是运用自身为创作材料进行成品创作，即集创作者、        与创作成果于一体。|创作时间|创作材料",
    "Answer": "创作材料"
  },
  {
    "ID": 6734,
    "Question": "制播分离是我国电视体制改革和电视产业发展的重要步骤。一般来说，制播分离中的        模式是指电视台与制作单位联合资金、技术、人才等进行共同制作。|委托制作|联合制作",
    "Answer": "联合制作"
  },
  {
    "ID": 6735,
    "Question": "在电视发展的初期，并没有为电视传播专门编写和制作的电视剧，电视作为传播工具，更多的是转播舞台演出的戏剧。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 6736,
    "Question": "中国古代书法名帖《群鹅帖》是东晋书法家王献之        墨迹中的精品，可谓“志在惊奇，险峻高深”。|行草|正楷",
    "Answer": "行草"
  },
  {
    "ID": 6737,
    "Question": "春秋战国时期的锦是以彩色经纬组织为图案花纹的丝织物。其中，        只正面显现花纹，背面颜色杂乱，花纹显示不清。|三色锦|双色锦",
    "Answer": "三色锦"
  },
  {
    "ID": 6738,
    "Question": "夜曲原指流行于18世纪的一种器乐套曲，常在夜间露天演奏，与小夜曲相似，后来成为一种独立的体裁，多为        小曲，通常是三部曲式结构。|钢琴|小提琴",
    "Answer": "钢琴"
  },
  {
    "ID": 6739,
    "Question": "黄梅戏的表演带有浓郁的歌舞艺术的痕迹，生动活泼、富有生活气息，有很多反映现实生活的剧目，也有一些历史题材剧目及神话题材剧目。其中影响较大的神话题材剧目有《        》《牛郎织女》等。|天仙配|女驸马",
    "Answer": "天仙配"
  },
  {
    "ID": 6740,
    "Question": "在电影表演中，生活化并不是自然主义地表现生活。电影演员所创造的银幕形象是为人观赏的，让观众听懂看清人物的言谈举止是起码的要求。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 6741,
    "Question": "白陶是指表里和胎质都呈白色的一种陶器，出现于        晚期，商代为鼎盛时期。|二里头文化|龙山文化",
    "Answer": "龙山文化"
  },
  {
    "ID": 6742,
    "Question": "剪辑是影片制作过程中一项必不可少的工作，也是影片艺术创作过程中最后的一次再创作。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 6743,
    "Question": "书法艺术中的“唐初四大家”指的是        、虞世南、褚遂良和薛稷。他们一扫前代单纯追求流美的柔靡之气，代之以刚健、昂扬之风，呈现出了初唐书风意气风发、欣欣向荣的气象。|韩愈|欧阳询",
    "Answer": "欧阳询"
  },
  {
    "ID": 6744,
    "Question": "20世纪20年代，爵士乐扎根上海，成为中国流行音乐的重要来源。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 6745,
    "Question": "“日出嵩山坳，晨钟惊飞鸟，林间小溪水潺潺，坡上青青草……”这首家喻户晓、优美动听的《牧羊曲》是1982上映的电影        的插曲。|《阿诗玛》|《芙蓉镇》|《少林寺》|《庐山恋》",
    "Answer": "《少林寺》"
  },
  {
    "ID": 6746,
    "Question": "在影视摄影中，前景是指在画面主体前面的景物，也是画面空间距离中拍摄视点最        的景物。|近|远",
    "Answer": "近"
  },
  {
    "ID": 6747,
    "Question": "词曲作家        创作的《弯弯的月亮》将古典、民族元素和流行音乐进行嫁接，是内地原创歌曲的经典之作。|陈小奇|李海鹰",
    "Answer": "李海鹰"
  },
  {
    "ID": 6748,
    "Question": "音乐的体裁按照音响发声材料来分，可分为声乐体裁、器乐体裁两大类。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 6749,
    "Question": "瓷器是由陶器发展而来而比陶器更加精美耐用的一种实用工艺品。早在三代（夏、商、周三个朝代）时期，已有瓷器的雏形出现。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 6750,
    "Question": "虽然“陶瓷”经常作为一个词语出现，但实际上陶器和瓷器是两类不同的物质。        一般选用含有较少熔剂的黏土制成，具有良好的可塑性和耐火性。|陶器|瓷器",
    "Answer": "瓷器"
  },
  {
    "ID": 6751,
    "Question": "杭州西泠印社首任社长        ，是诗、书、画、印四绝的一代宗师，与任伯年、赵之谦、虚谷齐名，并称“清末海派四大家”，著有《缶庐集》《缶庐印存》等。|马衡|吴昌硕",
    "Answer": "吴昌硕"
  },
  {
    "ID": 6752,
    "Question": "影视摄影中的UV镜也叫“紫外滤光镜”“去雾镜”，通常是透明        光学玻璃。|无色|有色",
    "Answer": "无色"
  },
  {
    "ID": 6753,
    "Question": "在电视艺术中，光的投射方向会直接影响被摄体的受光面和背光面的面积，从而产生不同的光影效果。        能形成较柔和的造型效果。|散射光|直射光",
    "Answer": "散射光"
  },
  {
    "ID": 6754,
    "Question": "电视艺术中一切作用于人的听觉感官的元素都是声音语言，声音语言以其抽象性、理念性塑造某种声音形象，并按照某种方式与画面语言一起，成为构建电视艺术视听符号系统的重要组成部分。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 6755,
    "Question": "公元前316年，秦惠文王在先伐蜀还是伐韩的问题上犹豫不决，后被大臣司马错说服，做出先伐        的决定，最终开拓了大片疆土。|蜀|韩",
    "Answer": "蜀"
  },
  {
    "ID": 6756,
    "Question": "宋代队舞中的指挥者叫参军色，又叫“        ”。其担任的职务，很像舞队的指挥、导演，也好像舞台监督，什么时候出场，哪些人上场或下场，都要听他的指挥。|竹竿子|花心",
    "Answer": "竹竿子"
  },
  {
    "ID": 6757,
    "Question": "1978年9月30日，中央电视台最早开辟的专门播出电视纪实作品的栏目        开播，此栏目题材广泛，山川风光、文物古迹、古今名城、风土人情、建设风貌均纳入节目制作播出范畴。|《祖国各地》|《新闻联播》",
    "Answer": "《祖国各地》"
  },
  {
    "ID": 6758,
    "Question": "电视动漫是只有虚拟性，没有真实性的艺术。        |错误|正确",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 6759,
    "Question": "影视摄影中的遮光罩是套在镜头前的一个筒形接圈，其作用是只让成像光线进入镜头。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 6760,
    "Question": "田汉因国歌词作者的身份为人熟知，他同时还留下了体量庞大的戏剧作品。下列戏剧作品中，《        》是由田汉创作的。|日出|原野|文成公主",
    "Answer": "文成公主"
  },
  {
    "ID": 6761,
    "Question": "中国良渚文化玉器中，几乎没有正方、正圆等合乎规矩的几何形玉器。该说法是        的。|错误|正确",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 6762,
    "Question": "将纸张以剪、刻等方式制作成具有镂空效果的造型艺术称为        ，又名“窗花”。|年画|剪纸",
    "Answer": "剪纸"
  },
  {
    "ID": 6763,
    "Question": "1938年，“八路军总政治部电影团”（通称“延安电影团”)成立，其电影拍摄主要以        为主。|纪录片|故事片",
    "Answer": "纪录片"
  },
  {
    "ID": 6764,
    "Question": "越窑位于浙江越州（绍兴古称），此地是我国        的主要产地。越窑青瓷胎骨较薄，釉色青翠晶莹，有“类玉”“如冰”之誉。|青瓷|白瓷",
    "Answer": "青瓷"
  },
  {
    "ID": 6765,
    "Question": "电视剧的艺术特征表现为戏剧性，冲突、对抗是支撑电视剧艺术戏剧性的灵魂。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 6766,
    "Question": "北宋时期，位于陕西铜川的        ，所作釉色青中微带黄色，装饰手法多用刻花，题材多缠枝牡丹之类，有唐代遗风。|龙泉窑|耀州窑",
    "Answer": "耀州窑"
  },
  {
    "ID": 6767,
    "Question": "1985年12月，中国戏曲电视剧设立“        ”，首届评选活动在上海举行，越剧《红楼梦》等18部电视剧获奖。|金鹰奖|鹰象奖",
    "Answer": "鹰象奖"
  },
  {
    "ID": 6768,
    "Question": "规定情境是电影表演技术诸元素之一，是演员扮演的角色身临其境的各种情况的总称。它        剧本的情节、事件、时代背景、剧情发生的时间与地点。|包括|不包括",
    "Answer": "包括"
  },
  {
    "ID": 6769,
    "Question": "在电视艺术中，解说词是在电视屏幕上运用有声语言反映社会生活，表明创作意图，阐明创作思想，并最终作用于观众听觉的一种重要语言形态。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 6770,
    "Question": "数码照相机的标准镜头是指焦距长度        影像传感器画幅对角线长度的镜头。|接近于|大于",
    "Answer": "接近于"
  },
  {
    "ID": 6771,
    "Question": "起源于浙江嵊州的说唱艺术“落地唱书”，曾经有“女子科班”“绍兴女子文戏”“的笃班”等诸多称谓的戏曲剧种是        。|黄梅戏|越剧",
    "Answer": "越剧"
  },
  {
    "ID": 6772,
    "Question": "电视荧屏上的各类节目都必须经过二度创作才能产生荧屏形象，否则便缺乏基本的艺术美感和文学素养。在这个创作过程中，一度创作的核心是        。|文学剧本|影像创作",
    "Answer": "文学剧本"
  },
  {
    "ID": 6773,
    "Question": "陶瓷器物的成型方式有手工制作、转轮拉坯、模具印制、雕镶成型等多种，手工制作是最古老的成型方法，包括捏塑法和泥条盘筑法等。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 6774,
    "Question": "1937年上映的影片《马路天使》将二十世纪三十年代上海的市井众生相表现得活灵活现。该片由        主演，她演唱的影片歌曲《四季歌》《天涯歌女》亦风靡大江南北。|黄宗英|白杨|上官云珠|周璇",
    "Answer": "周璇"
  },
  {
    "ID": 6775,
    "Question": "电视译制片台本        电视剧本。|属于|不属于",
    "Answer": "属于"
  },
  {
    "ID": 6776,
    "Question": "白菜、萝卜等蔬菜若腌制不透或烹调后放置过久，易产生        ，摄入过多易引起中毒。|亚硝酸盐|乙醇",
    "Answer": "亚硝酸盐"
  },
  {
    "ID": 6777,
    "Question": "山东高密剪纸有浓厚的生活气息，它构思精巧，造型夸张，变形而不失真，粗犷中见清秀，稚拙中藏精巧，简约而不单调，质朴而灵秀。其独特之处还在于，线条挺健，“金石”味儿浓。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 6778,
    "Question": "影片声音设计的关键在于声音的        |最终实现|最初设计",
    "Answer": "最终实现"
  },
  {
    "ID": 6779,
    "Question": "电视拍摄中的        角度是一种模拟画面主体的视点和视觉印象来进行拍摄的角度。|主观性|客观性",
    "Answer": "主观性"
  },
  {
    "ID": 6780,
    "Question": "亚洲第一部动画        是由我国制作的《铁扇公主》。|长片|短片",
    "Answer": "长片"
  },
  {
    "ID": 6781,
    "Question": "釉装饰是瓷器的装饰技法之一，是指利用釉色效果起到装饰的作用，分作单色釉瓷和窑变釉瓷两种。        是指单纯利用一种釉色来达到装饰效果。|单色釉|窑变釉",
    "Answer": "单色釉"
  },
  {
    "ID": 6782,
    "Question": "春秋战国时期诸子百家对服饰的主张中，        认为衣冠服饰要有等级差别，        则崇尚自然，反对修饰。|韩非子 荀子|荀子 韩非子",
    "Answer": "荀子 韩非子"
  },
  {
    "ID": 6783,
    "Question": "亚硝酸盐是一种在肉制品生产加工中被允许使用的食品添加剂，但若超过国家卫生标准规定的剂量使用，易引起中毒。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 6784,
    "Question": "获得第一届“大众电影百花奖”最佳故事片奖的是        。|《李双双》|《红色娘子军》",
    "Answer": "《红色娘子军》"
  },
  {
    "ID": 6785,
    "Question": "摄像方向是指摄像机镜头与被摄主体在水平平面上一周360度的相对位置，构成对被摄人物正面、背面或侧面的拍摄效果。摄像方向发生变化，电视画面中的形象特征和意境等        随之发生明显的改变。|不会|会",
    "Answer": "会"
  },
  {
    "ID": 6786,
    "Question": "唐代书法家怀素，字藏真，永州零陵（湖南零陵）人。幼年好佛，出家为僧，善草书，与        并称“张颠狂素”。|张旭|张从申",
    "Answer": "张旭"
  },
  {
    "ID": 6787,
    "Question": "位于河北曲阳的        ，为宋代五大名窑之一。所作胎质坚细，釉色乳白，装饰手法以刻花为主，线条生动流畅，刻线处往往呈现出深浅不同的斜面，产生微妙的光色变化。|哥窑|定窑",
    "Answer": "定窑"
  },
  {
    "ID": 6788,
    "Question": "京剧伴奏被称作场面，分为文场和武场。文场指管弦乐部分，武场指打击乐部分。其中，武场中的        在京剧乐队当中发挥着指挥作用。|小锣|鼓板",
    "Answer": "鼓板"
  },
  {
    "ID": 6789,
    "Question": "在北京周口店山顶洞人遗址发现有一枚骨针，说明在        时代晚期人类已掌握缝制技术。|新石器|旧石器",
    "Answer": "旧石器"
  },
  {
    "ID": 6790,
    "Question": "在影视摄影中，        镜头的焦距变化范围可以涵盖广角到长焦，这样一个镜头就可以具有多个镜头的功能，可以起到若干焦距的定焦镜头的作用。|变焦|定焦",
    "Answer": "变焦"
  },
  {
    "ID": 6791,
    "Question": "河北邢窑的        是唐代制瓷业中的一个重要品种。如邢窑穿带壶，其釉色白而微闪淡黄和淡青，具有“如银”“似雪”的特点。|白瓷|青瓷",
    "Answer": "白瓷"
  },
  {
    "ID": 6792,
    "Question": "诗人白居易的诗句“大弦嘈嘈如急雨，小弦切切如私语。嘈嘈切切错杂弹，大珠小珠落玉盘。”描写的是唐朝时期琵琶的演奏技艺。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 6793,
    "Question": "20世纪末，世界各国先后开始从模拟电视向数字电视的转换，电视制作技术由模拟方式转为数字方式，电视摄像机也由模拟的磁带记录方式转为数字磁带、数字光盘或硬盘记录方式。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 6794,
    "Question": "1938年成立的“延安电影团”是我国人民电影事业的真正意义上的起点。1945年抗日战争胜利后，“延安电影团”结束了它的光荣历史，其成员被分批派往东北解放区，参加了东北电影制片厂的筹建，为新中国电影事业的创建发挥了重要作用。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 6795,
    "Question": "琵琶名曲《十面埋伏》以公元前202年的楚汉战争为题材，用音乐的语言生动地刻画了刘邦、项羽在垓下决战的激烈场面。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 6796,
    "Question": "电影《渔光曲》的同名主题曲，节奏        ，旋律        ，作品反映了旧社会渔家姑娘的苦难生活，揭露了中国旧社会黑暗面貌。|紧凑 激昂|舒缓 悠扬",
    "Answer": "舒缓 悠扬"
  },
  {
    "ID": 6797,
    "Question": "在影视摄影中，“鱼眼镜头”是一种特殊的广角镜头，其视角极        ，类似鱼的眼睛视角，同时镜片凸出在外，也酷似鱼眼，因此而得名。|小|大",
    "Answer": "大"
  },
  {
    "ID": 6798,
    "Question": "发现急性一氧化碳中毒患者，应        。|尽量保持其原地不动|立即将其撤离中毒现场，转移到空气清新环境",
    "Answer": "立即将其撤离中毒现场，转移到空气清新环境"
  },
  {
    "ID": 6799,
    "Question": "1973年出土于我国马王堆墓的西汉帛书        ，用笔沉着而遒健，蕴藉而圆厚，结体向右下倾斜，沉稳中蕴含着跳跃的动势。|《庄子》|《老子》",
    "Answer": "《老子》"
  },
  {
    "ID": 6800,
    "Question": "电视剧拍摄中对主要演员的        镜头一般给以眼神光处理。|近景|全景",
    "Answer": "近景"
  },
  {
    "ID": 6801,
    "Question": "公元前409年，魏国将领吴起率军夺取了        ，此关扼东西交通之要道，西面渡过洛水即为八百里秦川，通过此关可直达秦国腹地。|山海关|蒲坂关",
    "Answer": "蒲坂关"
  },
  {
    "ID": 6802,
    "Question": "20世纪三四十年代是中国流行音乐的第一个发展高潮，发展阵地主要集中在上海，故有“上海时代曲”之称。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 6803,
    "Question": "在新石器时代，人类已经开始农耕和定居生活，        的出现是这种新生产生活方式的必然要求，它可以用来储存粮食、水、种子等生活生产资料，还能够用来蒸煮食物。|铁器|陶器",
    "Answer": "陶器"
  },
  {
    "ID": 6804,
    "Question": "战国时期出现了中国古代服装史上一次重要的变革，即赵武灵王“胡服骑射”。当时赵武灵王推行服饰改革的原因是        。|提高军事战斗力|追求外观好看",
    "Answer": "提高军事战斗力"
  },
  {
    "ID": 6805,
    "Question": "在电视拍摄时，用        拍摄跳高运动员腾跃过杆的动作，给观众的画面感受要比生活中的实际感受强烈得多。|仰角度|俯角度",
    "Answer": "仰角度"
  },
  {
    "ID": 6806,
    "Question": "商周时期，        是最普遍的日常生活用器，种类丰富，器形多变，装饰花纹简单朴素，器物种类有炊器、食器、饮器等多种，装饰简洁，手法以拍印和刻画居多，大多为素面，不饰纹样。|白陶器|灰陶器",
    "Answer": "灰陶器"
  },
  {
    "ID": 6807,
    "Question": "影视摄影中的        是控制进入摄影机镜头的光线量使被摄对象获得最佳的明暗、层次和细节表现。|曝光|调焦",
    "Answer": "曝光"
  },
  {
    "ID": 6808,
    "Question": "广播级摄像机是电视台、影视制作公司的主要设备，这些部门对电视影像有极致的追求，需要最高质量的图像清晰度、色彩还原。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 6809,
    "Question": "镜头是影视摄像机上的光学部件，由焦距、相对孔径和象角三个要素构成。一般把焦距        画幅对角线的物镜称为广角镜头。|短于|长于",
    "Answer": "短于"
  },
  {
    "ID": 6810,
    "Question": "电影中的戏剧式表演是电影表演对戏剧表演的一种借鉴和继承，是诸多电影表演风格中的一种类型。戏剧式的电影表演风格诞生于        。|有声片时期|默片时期",
    "Answer": "默片时期"
  },
  {
    "ID": 6811,
    "Question": "20世纪80年代，内地流行音乐复兴，北京和        成为内地流行音乐的发展中心，中国流行音乐逐渐呈现出本土化特征。|上海|广州",
    "Answer": "广州"
  },
  {
    "ID": 6812,
    "Question": "公开型通货膨胀的前提是市场功能完全发挥，价格对供求反应灵敏，过度需求通过价格的变动得以消除，价格总水平明显地、直接地        。|下降|上涨",
    "Answer": "上涨"
  },
  {
    "ID": 6813,
    "Question": "云雷纹是商代晚期青铜器上最常用的几何纹样，由回旋的线条组成，曲线回旋的称        ，折角直线回旋的称        ，主要是作为主题纹样的底纹使用。|云纹 雷纹|雷纹 云纹",
    "Answer": "云纹 雷纹"
  },
  {
    "ID": 6814,
    "Question": "亚硝酸盐为白色的粉末或结晶，外观与        类似，有毒。|食盐|冰糖",
    "Answer": "食盐"
  },
  {
    "ID": 6815,
    "Question": "在暗弱光线条件下或者使用长焦距镜头拍摄时，为获取清晰的影像需要将摄影机固定起来，        就是支撑与固定摄影机使之稳定拍摄的摄影附件。|三脚架|摇臂",
    "Answer": "三脚架"
  },
  {
    "ID": 6816,
    "Question": "中国古典名著不仅在中国文学史上有着特殊的地位，而且对整个艺术领域都有很大的影响。1987年古典小说        最先被改编为36集电视连续剧，从而揭开了我国古典名著改编的新纪元。|《红楼梦》|《三国演义》",
    "Answer": "《红楼梦》"
  },
  {
    "ID": 6817,
    "Question": "在新闻纪实类节目中，摄像机的运动使观众比较强烈地感到摄像机的存在，这种运动本身间接地表现了摄像记者在新闻现场的拍摄活动，摄像机的视点既是记者的视点，也是观众的视点。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 6818,
    "Question": "小说《三国演义》中，有一人曾经跟随魏主到大石山中打猎，忽惊起一只猛虎，直奔到魏主马前，此人下马拔剑冲上去把老虎斩杀，从此被封为上将军，他是曹真的心腹之人。此人是        。|郭淮|孙礼",
    "Answer": "孙礼"
  },
  {
    "ID": 6819,
    "Question": "在电视摄像中，仰角度拍摄是摄像机        被摄主体的水平线向上进行的拍摄，其镜头        被摄对象。|低于 低于|高于 高于",
    "Answer": "低于 低于"
  },
  {
    "ID": 6820,
    "Question": "电影演员的        是指演员必须根据不同景别，适当地把握表演的分寸。|镜头意识|镜头感",
    "Answer": "镜头感"
  },
  {
    "ID": 6821,
    "Question": "秦代的标准字体是        ，其笔画粗细均匀，行笔圆润流畅，章法整齐划一，具有简洁雅典之美。|隶书|小篆",
    "Answer": "小篆"
  },
  {
    "ID": 6822,
    "Question": "唐代以前的琴谱，用文句详述两手的位置指法，非常不便。唐代曹柔首创用简化了的汉字笔画组成符号的“        ”，使琴谱的记录与视奏都简便了许多。|减字谱|工尺谱",
    "Answer": "减字谱"
  },
  {
    "ID": 6823,
    "Question": "专业级摄像机对影像的质量有特定的追求，其影像质量、清晰度、信噪比、灵敏度等相对于家用摄像机来说有极大的提升，在操作上        手动控制功能，能满足特定的影视摄影造型需求。|具有|不具有",
    "Answer": "具有"
  },
  {
    "ID": 6824,
    "Question": "一般物价水平持续下跌、币值不断升值的一种货币现象是指        。|通货紧缩|通货膨胀",
    "Answer": "通货紧缩"
  },
  {
    "ID": 6825,
    "Question": "银行应某一交易中的一方申请，承诺当申请人不能履约时由银行承担对另一方的全部义务的行为是指        。|贷款承诺|担保业务",
    "Answer": "担保业务"
  },
  {
    "ID": 6826,
    "Question": "小说《三国演义》中，西羌国王彻里吉的军队除了习惯使用弓弩、枪刀、蒺藜、飞锤等兵器之外，还有用铁叶裹钉的战车，被称为“        ”。|铁甲兵|铁车兵",
    "Answer": "铁车兵"
  },
  {
    "ID": 6827,
    "Question": "将一部影片里的精彩片段，按创意需求进行特殊剪辑，以便给观影人留下深刻的印象，从而达到吸引人的效果的电影短片称为        。|片花|预告片",
    "Answer": "片花"
  },
  {
    "ID": 6828,
    "Question": "民间歌舞采茶调，于清末传入安徽怀宁县等地，产生了一种采用        方言的戏曲剧种——黄梅戏。2006年5月20日，黄梅戏经国务院批准被列入第一批国家级非物质文化遗产名录。|滁州|安庆",
    "Answer": "安庆"
  },
  {
    "ID": 6829,
    "Question": "清代的制瓷工艺继承明代的传统，以景德镇为中心的官窑和民窑的生产日益发达，品种、釉色、装饰手法更加丰富多彩。特别在彩瓷方面，从雍正朝开始出现了“        ”。|硬彩|软彩",
    "Answer": "软彩"
  },
  {
    "ID": 6830,
    "Question": "专著《乐论》的作者是三国时期的        ，载《阮步兵集》。同时，他也是一位作曲家和古琴演奏家，作有风格独特的著名琴曲《酒狂》。|嵇康|阮籍",
    "Answer": "阮籍"
  },
  {
    "ID": 6831,
    "Question": "我国音乐发展史上的第一个高潮是在        时期。在这一时期涌现的许多杰出民间艺术家们的巨大劳动，奠定了我国音乐文化发展道路上的基石。|春秋战国|三国",
    "Answer": "春秋战国"
  },
  {
    "ID": 6832,
    "Question": "小说《三国演义》中，曹睿派遣太常卿韩暨告诉曹真：千万不要主动出战，务必坚守。只能等蜀军退走后，才能出击。郭淮听到这段话后，便猜出这一定是出自        的建议。|司马懿|满宠",
    "Answer": "司马懿"
  },
  {
    "ID": 6833,
    "Question": "中国民族音乐的体裁一般可以分为五大类，即：民歌、民族器乐、说唱音乐、戏曲音乐和歌舞音乐。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 6834,
    "Question": "小说《三国演义》中，诸葛亮南征孟获时，预先准备了木刻彩画而成的巨兽，都用五色绒线做成皮毛衣服，用钢铁做成牙爪，用来对阵        ，并大获全胜。|木鹿大王|带来洞主",
    "Answer": "木鹿大王"
  },
  {
    "ID": 6835,
    "Question": "电视画面的影调，实际上是镜头前所摄对象的亮暗差别、明暗等级和亮暗面积在屏幕画面上的反映。影调从画面明暗分布的倾向划分，有亮调、暗调、中间调。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 6836,
    "Question": "唐代书法崇尚法度，其意义在于为后人提供了一种可供学习和仿效的格式和范本，从而更容易被后人接受。唐书尚法的最具代表性的书体是        。|草书|楷书",
    "Answer": "楷书"
  },
  {
    "ID": 6837,
    "Question": "七弦琴音乐，在        时期有很大发展，进一步形成了地域、风格各不相同的多种流派，如虞山派、广陵派、中州派、诸城派、川派、金陵派等。|宋元|明清",
    "Answer": "明清"
  },
  {
    "ID": 6838,
    "Question": "著名的《蓝色多瑙河》圆舞曲是奥地利作曲家小约翰•斯特劳斯的作品。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 6839,
    "Question": "《论语•颜渊》中记载，孔子教育弟子子贡，国家政治生活的三个基本要素为“足食”“足兵”“民信”，必不得已要先舍去一个的话，最先舍去的是        。|信|兵|食",
    "Answer": "兵"
  },
  {
    "ID": 6840,
    "Question": "青花是一种“釉下彩”瓷，也就是先在器胎上用毛笔蘸了青料作画，然后再上釉入窑烧制。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 6841,
    "Question": "小说《三国演义》中，为了讨伐南蛮孟获，马岱领军渡过泸水。但由于泸水有毒，兵士在渡水时多口鼻出血而死。正确的渡过泸水的方法应该是：待        ，毒气不起，饱食渡之。|夜静水冷|日间甚热",
    "Answer": "夜静水冷"
  },
  {
    "ID": 6842,
    "Question": "直接信用管制是指中央银行以行政命令的方式，直接对银行放款或接受存款的数量进行控制。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 6843,
    "Question": "“初唐四大家”之一的        ，曾做过唐太宗李世民的书法老师。他的书法，笔圆而体方，外柔而内刚，锋芒不露而气宇轩昂。|欧阳询|虞世南",
    "Answer": "虞世南"
  },
  {
    "ID": 6844,
    "Question": "1979年1月28日，        电视台播出了我国内地的第一条电视广告。|北京|上海",
    "Answer": "上海"
  },
  {
    "ID": 6845,
    "Question": "一氧化碳是一种        的气体。|无色、无味和无刺激性|散发出类似油漆的刺鼻臭味",
    "Answer": "无色、无味和无刺激性"
  },
  {
    "ID": 6846,
    "Question": "小说《三国演义》中，诸葛亮北伐曹魏时，预先便判断出司马懿在得知孟达谋反的消息后，        之内便可率兵赶到，而孟达则肯定会死在司马懿手上。此后的情形也正如诸葛亮所料。|十日|一月",
    "Answer": "十日"
  },
  {
    "ID": 6847,
    "Question": "毒蛇咬伤处常有两个齿痕，伴有局部和全身表现；无毒蛇咬伤处有多个小齿痕，局部伤口症状轻，无全身中毒表现。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 6848,
    "Question": "周代宫廷雅舞包括“六代舞”和六个“小舞”（“六代舞”为“大舞”）等，“小舞”即《帗舞》《羽舞》《皇舞》《旄舞》《干舞》和《人舞》。这类乐舞是教育        的教材。|贵族子弟|平民",
    "Answer": "贵族子弟"
  },
  {
    "ID": 6849,
    "Question": "小说《三国演义》中，由于不想与诸葛亮为敌，趁南蛮首领孟获大醉于帐中，其属下将领        带着众人持刀而入，将孟获生擒，并献于诸葛亮。|董荼那|忙牙长",
    "Answer": "董荼那"
  },
  {
    "ID": 6850,
    "Question": "小说《三国演义》中，诸葛亮北伐曹魏失败后，魏主曹睿和司马懿商议讨伐蜀汉的策略。司马懿认为蜀汉现在不可攻，同时为了防止蜀汉效法韩信，应该在        道口筑城守御。|子午谷|陈仓",
    "Answer": "陈仓"
  },
  {
    "ID": 6851,
    "Question": "彩装饰是瓷器的装饰技法之一，是指用釉彩勾勒形成各种花纹图案。其中，青花、釉里红、铁锈花属于        。|釉下彩|釉上彩",
    "Answer": "釉下彩"
  },
  {
    "ID": 6852,
    "Question": "商周时期是中国奴隶制社会的鼎盛时期，在商代时，社会分工已经比较完善，有了“百工”，百工是指具有专门技术的        。|商贩|农民|手工业者",
    "Answer": "手工业者"
  },
  {
    "ID": 6853,
    "Question": "电视艺术中的歌词，是和电视音乐结合起来，共同完成艺术表现任务的一种艺术体裁，篇幅较短，易于流传。歌词语言        文学语言。|不属于|属于",
    "Answer": "属于"
  },
  {
    "ID": 6854,
    "Question": "越剧是我国近代源自说唱的戏曲剧种，诞生于浙江        。|杭州|嵊州",
    "Answer": "嵊州"
  },
  {
    "ID": 6855,
    "Question": "1964年12月，北京电视台利用黑白录像机录制了常香玉主演的豫剧《朝阳沟》第二场和京剧《红灯记》中的《智斗鸠山》一场，在迎接1965年元旦的文艺晚会中播出。从此，电视文艺开始向        发展。|实况直播|录像播出",
    "Answer": "录像播出"
  },
  {
    "ID": 6856,
    "Question": "《武德舞》是汉高祖四年所作，内容是“以象天下乐已行武以除乱也。”象征汉高祖威加海内战胜强敌得天下，受到了人们爱戴。是汉代最有代表性的“        ”。|武舞|文舞",
    "Answer": "武舞"
  },
  {
    "ID": 6857,
    "Question": "我国的剪纸由于工具、材料简便普及，技法易于掌握，又可美化生活，因而深得人民群众的喜爱。每个地区的剪纸特点不尽相同。其中，        的剪纸善于表现戏曲人物，以点色为主、艳丽多姿。|河北蔚县|江苏扬州",
    "Answer": "河北蔚县"
  },
  {
    "ID": 6858,
    "Question": "1993年开播的        开创了内地电视情景喜剧的先河，为我国电视荧屏贡献出了一种崭新的演剧形式，在我国电视剧发展史上具有里程碑意义。|《家有儿女》|《我爱我家》",
    "Answer": "《我爱我家》"
  },
  {
    "ID": 6859,
    "Question": "20世纪60年代，我国制作的动画片        轰动世界，在40多个国家和地区发行，创下了当时中国动漫艺术片输出的最高纪录，成为外国人心目中中国动漫艺术的代名词。|《铁扇公主》|《大闹天宫》",
    "Answer": "《大闹天宫》"
  },
  {
    "ID": 6860,
    "Question": "清代灯节或迎神赛会的时候，常把多种民间艺术组合在一起表演，成为一种综合性的表演队伍叫“        ”。这种边游行边表演的形式历史久远。只是各代叫法、演法不一。|社火|走会",
    "Answer": "走会"
  },
  {
    "ID": 6861,
    "Question": "木版年画是一种集体创作的艺术，一般说来，须经画稿、刻版和刷印三道主要工序，通过民间艺人合作才能完成。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 6862,
    "Question": "在某一个时期内，总有一部分经济单位或由于收入增加、或由于缺乏适当的消费和投资机会、或为了预防不测、或是为了将来需要而积累，因而处于总收入大于总支出的状态。这类单位被称为        。|盈余单位|赤字单位",
    "Answer": "盈余单位"
  },
  {
    "ID": 6863,
    "Question": "任何与视觉相关的电视创作元素都可归属于画面语言。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 6864,
    "Question": "影调作为电视画面的可视因素之一，是物体结构、色彩、光线效果的客观再现。影调通常以        分为硬调、软调、中间调等。|亮暗|反差",
    "Answer": "反差"
  },
  {
    "ID": 6865,
    "Question": "1941年摄制的《铁扇公主》是中国第一部        动画长片，在亚洲有较大影响。|有声|无声",
    "Answer": "有声"
  },
  {
    "ID": 6866,
    "Question": "从1983年黄一鹤、邓在军执导的第一届《春节联欢晚会》开始，一年一度的春晚一直延续到今天。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 6867,
    "Question": "南北朝时期，随着民族大融合的推进，南北互相影响，制瓷技艺也得到广泛交流。这一时期，北朝不仅出现了具有北方风格的青瓷，还创烧出了        。|釉上彩|白瓷",
    "Answer": "白瓷"
  },
  {
    "ID": 6868,
    "Question": "《猪八戒吃西瓜》是第一部中国风格的        动画片。|剪纸|水墨",
    "Answer": "剪纸"
  },
  {
    "ID": 6869,
    "Question": "股票发行的自销方式是指发行公司将股票销售业务委托给证券经营机构代理。        |正确|错误",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 6870,
    "Question": "录音棚是专门用于录音的专业场所，需要符合一定的技术规格。一般来说，一个性能良好的录音棚，首先必须满足两个条件：隔音和        。|装备齐全|吸音",
    "Answer": "吸音"
  },
  {
    "ID": 6871,
    "Question": "存储卡摄像机是以照相机存储卡为介质进行视音频记录的摄像机，摄像机常用的存储卡为CF卡和SD卡，        的体积更小，使用范围更为广泛。|SD卡|CF卡",
    "Answer": "SD卡"
  },
  {
    "ID": 6872,
    "Question": "小说《三国演义》中，诸葛亮出师北伐，先锋赵云力斩魏军五将。曹魏大都督夏侯楙与手下商议对付赵云的办法，参军程武建议使用        之计，被夏侯楙采纳。|反间|伏兵",
    "Answer": "伏兵"
  },
  {
    "ID": 6873,
    "Question": "小说《三国演义》中，诸葛亮北伐曹魏时，曹魏将领郭淮向曹真献计，派人去向        国王彻里吉求救，请求他们出兵从背后袭击蜀汉。|西羌|西凉",
    "Answer": "西羌"
  },
  {
    "ID": 6874,
    "Question": "小说《三国演义》中，在诸葛亮占据了银坑洞之后，“带来洞主”向孟获推荐了乌戈国的国主兀突骨，他手下的军士全都身穿        。|藤甲|锁子连环甲",
    "Answer": "藤甲"
  },
  {
    "ID": 6875,
    "Question": "下列哪项是瑶族的舞蹈？        |《打竹舞》|《长鼓舞》",
    "Answer": "《长鼓舞》"
  },
  {
    "ID": 6876,
    "Question": "唐代的大曲是在继承汉代的相和大曲的基础上，吸收了西域的歌舞形式创造的。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 6877,
    "Question": "《玄秘塔碑》立于唐会昌元年，此碑结字内敛外扩，运笔劲健舒展，干净利落，是        晚年的成熟之作。|柳公权|颜真卿",
    "Answer": "柳公权"
  },
  {
    "ID": 6878,
    "Question": "战国初期，列国开始推行以征发兵役为中心内容的“        ”制度。|军户|傅籍",
    "Answer": "傅籍"
  },
  {
    "ID": 6879,
    "Question": "小说《三国演义》中，为了与孟获军相持，诸葛亮命令部下挑拣阴凉的地方，分别扎下四个寨子，内外皆搭草棚，遮盖马匹，给将士乘凉。这道命令让参军        想起了刘备被东吴打败时遭受火攻的过往。|蒋琬|姜维",
    "Answer": "蒋琬"
  },
  {
    "ID": 6880,
    "Question": "小说《三国演义》中，为了取得扬州司马大都督曹休的信任，东吴鄱阳太守周鲂割下了        以显示自己的降魏之心。|耳朵|头发",
    "Answer": "头发"
  },
  {
    "ID": 6881,
    "Question": "中央银行在法律所赋予的权力范围内，通过调整商业银行交存中央银行的存款准备金比率，以改变货币乘数，控制商业银行的信用创造能力，间接地控制社会货币供应量的活动称为        。|存款准备金政策|再贴现政策",
    "Answer": "存款准备金政策"
  },
  {
    "ID": 6882,
    "Question": "小说《三国演义》中，曹魏的大将徐晃被人一箭射中额头，虽被魏军救走，却伤重而亡。射中徐晃的是        。|孟达|赵云",
    "Answer": "孟达"
  },
  {
    "ID": 6883,
    "Question": "19世纪兴起的一种曲式结构较自由的器乐体裁是        ，乐曲多具有鲜明的民族色彩和叙事性段落。|协奏曲|狂想曲",
    "Answer": "狂想曲"
  },
  {
    "ID": 6884,
    "Question": "宋代五大名窑之一的        ，其传世作品釉色有粉青和米色两种，釉面有大小相间的裂纹“开片”。|哥窑|汝窑",
    "Answer": "哥窑"
  },
  {
    "ID": 6885,
    "Question": "20世纪二三十年代，交响乐在上海得到良好发展，古典音乐及管弦乐手法也经常在时代曲的配器中得到运用。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 6886,
    "Question": "1987年，中国第一座超宽银幕并采用当时世界最先进的“杜比”系统立体声设施的电影院——上海和平双厅影院交付使用。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 6887,
    "Question": "1876年，法国人埃米尔•雷诺绘制了世界上第一部比较完整的动画片        ，它不仅为后来的动画电影，同时也为故事电影的发展奠定了基础。|《炉边偶梦》|《一杯可口的啤酒》",
    "Answer": "《一杯可口的啤酒》"
  },
  {
    "ID": 6888,
    "Question": "在音乐上，        打破了元杂剧一折中只有一人主唱的传统，在一折中出现生、旦接唱和齐唱、对唱的方式，为丰富杂剧艺术作出了新的探索和贡献。|《西厢记》|《窦娥冤》",
    "Answer": "《西厢记》"
  },
  {
    "ID": 6889,
    "Question": "所谓“八音”，即指“金、石、土、革、丝、木、匏（páo）、竹”八类乐器。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 6890,
    "Question": "小说《三国演义》中，诸葛亮北伐曹魏时，曹睿重新起用司马懿，并令他统兵出关破蜀。司马懿保举一员大将为先锋，他保举的是        。|张郃|郭淮",
    "Answer": "张郃"
  },
  {
    "ID": 6891,
    "Question": "小说《三国演义》中，诸葛亮下令斩了马谡之后，又上书后主刘禅，请求自贬三等。后主同意了，下诏书将诸葛亮贬为        ，行丞相事，照旧总督军马。|大将军|右将军",
    "Answer": "右将军"
  },
  {
    "ID": 6892,
    "Question": "构图是摄像师拍摄电视画面的一个主要创作环节，其首要任务是突出        形象。|主体|陪体",
    "Answer": "主体"
  },
  {
    "ID": 6893,
    "Question": "小说《三国演义》中，由于马谡失了街亭，诸葛亮要将马谡斩首。此时参军蒋琬劝诸葛亮不应斩马谡这样的智谋之臣。诸葛亮接受了蒋琬的建议。        |正确|错误",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 6894,
    "Question": "股票行市是指在证券市场上买卖股票的价格。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 6895,
    "Question": "近景是各类电视节目中使用较多的一种景别。近景画面中背景的作用        ，画面应力求简洁。|提升|降低",
    "Answer": "降低"
  },
  {
    "ID": 6896,
    "Question": "公元前506年，为报杀父兄之仇，        在占领楚都后，掘楚平王之墓并鞭尸。|吴起|伍子胥|孙武",
    "Answer": "伍子胥"
  },
  {
    "ID": 6897,
    "Question": "货币作为购买手段，不断地离开起点，从一个商品所有者手里转到另一个商品所有者手里的运动称为        。|商品流通|货币流通",
    "Answer": "货币流通"
  },
  {
    "ID": 6898,
    "Question": "下列电视艺术的表现元素中，        是第一位、最基本的。|声音|画面",
    "Answer": "画面"
  },
  {
    "ID": 6899,
    "Question": "在原始社会后期，随着生产力的发展，剩余产品开始出现。各部落生产的产品除了满足本身的消费需求外，还把多余的产品拿去交换。在这种交换过程中，一种商品的价值，偶然地表现在另一种商品上，这种形式称为        。|一般价值形式|简单的（或偶然的）价值形式|扩大的价值形式",
    "Answer": "简单的（或偶然的）价值形式"
  },
  {
    "ID": 6900,
    "Question": "越剧具有南方音乐的婉转灵秀之美，表演感人至深，演员扮相俊美，擅长表演        。|才子佳人的爱情|厚重深沉的历史",
    "Answer": "才子佳人的爱情"
  },
  {
    "ID": 6901,
    "Question": "在电影市场中，凡在影院中正式公映过的影片就被认作旧片，旧片再次在影院中上映就称作复映。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 6902,
    "Question": "20世纪70年代中期是中国流行音乐的转折期，港台歌曲对华语流行音乐的繁荣产生巨大影响。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 6903,
    "Question": "小说《三国演义》中，诸葛亮初出祁山时，利用天气，挖了坑堑，设伏击败了西羌军队的“铁车兵”。当时的天气情况是        。|夏天酷热|冬天降雪",
    "Answer": "冬天降雪"
  },
  {
    "ID": 6904,
    "Question": "再出售已发行的证券的金融市场称为        。|二级市场|一级市场",
    "Answer": "二级市场"
  },
  {
    "ID": 6905,
    "Question": "小说《三国演义》中，在刘备登基称帝之后，改元章武元年。立长子刘禅为太子，封诸葛亮为        ，许靖为司徒。|军师|丞相",
    "Answer": "丞相"
  },
  {
    "ID": 6906,
    "Question": "下列毒蛇中，        除青藏高原外遍布于全国各地。|蝮蛇|眼镜蛇",
    "Answer": "蝮蛇"
  },
  {
    "ID": 6907,
    "Question": "股票的发行方式中，不公开直接发行是指不公开对外发行股票，只向少数特定的对象直接发行，因而不需经中介机构承销。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 6908,
    "Question": "公元前316年，秦惠王采纳了司马错的主张，先后灭蜀、苴（jū）和巴国。秦国占领巴蜀地区对于之后统一六国具有十分重要的战略意义。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 6909,
    "Question": "电影演员呈现于银幕上的表演形象就是其在拍摄现场的表演结果。        |正确|错误",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 6910,
    "Question": "中国共产党在国民党统治区领导的第一个戏剧团体是        。由共产党员和进步知识分子郑伯奇、沈端先（夏衍）、陶晶孙、冯乃超、叶沉（沈西苓）发起，1929年11月成立。|南国剧社|上海艺术剧社",
    "Answer": "上海艺术剧社"
  },
  {
    "ID": 6911,
    "Question": "明代戏剧家汤显祖，著有“临川四梦”，即《紫钗记》《牡丹亭》《邯郸记》《南柯记》。他主张追求自由和个性解放，说“情有者理必无，理有者情必无”，反对拘于律声，提倡灵性，是明代        主义文艺思潮的杰出代表。|现实|浪漫",
    "Answer": "浪漫"
  },
  {
    "ID": 6912,
    "Question": "小步舞曲是一种三拍子舞曲，源于        民间舞曲，词意为“舞步很小的舞蹈”。|英国|法国",
    "Answer": "法国"
  },
  {
    "ID": 6913,
    "Question": "在影视摄影中，        像望远镜一样，能把远处的景物拉近，使被摄体占满画面；能拍摄远处无法接近的物体，不干扰被摄对象。|广角镜头|长焦镜头",
    "Answer": "长焦镜头"
  },
  {
    "ID": 6914,
    "Question": "治疗急性一氧化碳中毒的最佳方法是        。|氧疗|催吐",
    "Answer": "氧疗"
  },
  {
    "ID": 6915,
    "Question": "在影视摄影中，        可在较狭窄的环境中拍得较大的场面，能把较小的空间表现得很大，夸大空间。|长焦镜头|广角镜头",
    "Answer": "广角镜头"
  },
  {
    "ID": 6916,
    "Question": "刺绣是流行于我国社会各阶层的一种手工艺品，多为妇女所制作，所以古时称为“女红”，基本上以实用工艺为主。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 6917,
    "Question": "电影制片是电影创作和生产活动的全过程，它融艺术创作、科学技术和管理为一体，涵盖每一项目从策划、筹资、制作，到宣传、发行等一系列活动。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 6918,
    "Question": "汉代的“相和大曲”始于“但歌”与“但曲”。“但歌”原是民间的一种无伴奏的徒歌（清唱）形式。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 6919,
    "Question": "1980年，我国制作出了第一部        《敌营十八年》。|电视电影|电视连续剧",
    "Answer": "电视连续剧"
  },
  {
    "ID": 6920,
    "Question": "小说《三国演义》中，尚书孙资向魏主曹睿献计，应该派遣大将分别据守险要，养精蓄锐，等到吴、蜀二国自相残害时再出兵，会更有胜算。对于这一计策，司马懿的态度是：        。|所言大谬|所言极当",
    "Answer": "所言极当"
  },
  {
    "ID": 6921,
    "Question": "明代时期郑和七下西洋，从南洋输入了苏泥勃青作为青花料，色调深沉雅静，多被用于宣德时期的青花瓷彩画，有“青花贵宣德”之说。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 6922,
    "Question": "公司或政府机构向最初购买者出售新发行的债券或股票等证券进行筹资的金融市场称为        。|二级市场|一级市场",
    "Answer": "一级市场"
  },
  {
    "ID": 6923,
    "Question": "陈白尘的讽刺喜剧《升官图》采用纯粹夸张的喜剧手法，通过两个流氓强盗的梦境展开了国民党统治时期的“官场现形记”，追求痛快淋漓的戏剧效果，反映了特定的时代情绪。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 6924,
    "Question": "小说《三国演义》中，诸葛亮在战胜了南蛮木鹿大王后，忽然有人报告：蛮王孟获的妻弟“带来洞主”，因为劝孟获归降，孟获不听，他就将孟获和祝融夫人及宗族数百人全部擒来，要献给诸葛亮。诸葛亮立刻判断出“带来洞主”是        。|诈降|真降",
    "Answer": "诈降"
  },
  {
    "ID": 6925,
    "Question": "汝窑位于河南        ，为宋代五大名窑之一。所作多为青釉瓷，釉色呈葱绿色，不加纹饰，显得宁静素雅。|汝州|定州",
    "Answer": "汝州"
  },
  {
    "ID": 6926,
    "Question": "毛公鼎制作于周宣王时期，其内壁所铸的文字结构匀称准确，线条遒劲稳健，布局妥帖，充满了理性色彩，显示出金文已发展到极其成熟的境界。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 6927,
    "Question": "春秋战国时期的        是当时较为高级的丝织物，大多数用绢作地，也有以罗等织物作底子的。|锦|绣",
    "Answer": "绣"
  },
  {
    "ID": 6928,
    "Question": "一般性货币政策工具的实施对象是个别部门或个别企业。        |错误|正确",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 6929,
    "Question": "小说《三国演义》中，为了对付诸葛亮，孟获让自己的亲弟弟        带兵，搬载金珠、宝贝，渡过泸水，投奔诸葛亮大寨。|孟优|孟达",
    "Answer": "孟优"
  },
  {
    "ID": 6930,
    "Question": "章草是一种快速书写的        ，初期主要用于战争中传递情报的军事文书。|篆书体|隶书体",
    "Answer": "隶书体"
  },
  {
    "ID": 6931,
    "Question": "动漫主要有动画、漫画和游戏三种形式，在这三种动漫形式之间，最早的动画是建立在        的提炼、升华基础上。|游戏|漫画",
    "Answer": "漫画"
  },
  {
    "ID": 6932,
    "Question": "弦索乐所用乐器仅为琵琶、三弦、二胡、筝等弦乐器，风格清柔典雅。1814年，清代蒙古族文人荣斋编辑了世称“弦索十三套”的《弦索备考》，以总谱的形式记录了当时的“今之古曲”十三套，如《月儿高》《海青》《阳关三叠》等。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 6933,
    "Question": "新文化运动之后，随着西洋乐的传入和专业音乐教育机构的建立，乐理、和声、作曲、声乐、钢琴、小提琴等音乐理论和乐器开始出现在学校专业音乐教育中。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 6934,
    "Question": "我国第一部正式出版的琵琶谱        ，刊行于1818年，其中载琵琶大曲7套，小曲62曲，如《十面埋伏》《海青拿天鹅》《月儿高》等。|《华秋苹琵琶谱》|《李芳园琵琶谱》",
    "Answer": "《华秋苹琵琶谱》"
  },
  {
    "ID": 6935,
    "Question": "20世纪二三十年代，中国流行音乐的奠基人        创作的流行歌曲《桃花江》《落花流水》《人面桃花》等，为中国流行音乐的产生作出了贡献。|黎锦晖|许如辉",
    "Answer": "黎锦晖"
  },
  {
    "ID": 6936,
    "Question": "音乐最基本的要素是节奏和旋律。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 6937,
    "Question": "1933年，中国电影文化协会在        成立，标志着中国电影文化运动（后又称为“新兴电影运动”或“左翼电影运动”）正式开始。|上海|北京",
    "Answer": "上海"
  },
  {
    "ID": 6938,
    "Question": "隶书历史上也称左书、史书、八分书，它的出现是中国书法史上的一次重大改革，它打破了篆书曲屈回环的形体结构，并改变其笔道形态，奠定了        的基础。|小篆|楷书",
    "Answer": "楷书"
  },
  {
    "ID": 6939,
    "Question": "《史记•孙子吴起列传》最早记载了关于《孙子兵法》的内容，《孙子兵法》在《史记》中被称为“        ”。|十三篇|八十二篇",
    "Answer": "十三篇"
  },
  {
    "ID": 6940,
    "Question": "东晋书法家        创作的《兰亭序》，被后人奉为“天下第一行书”。|王羲之|钟繇",
    "Answer": "王羲之"
  },
  {
    "ID": 6941,
    "Question": "在电视艺术中，台词是表达剧中人物内心世界最直接、最有力的手段。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 6942,
    "Question": "小说《三国演义》中，有一首赞颂赵云的诗：“忆昔常山赵子龙，年登七十建奇功。独诛四将来冲阵，犹似当阳救主雄。”诗中所叙的独自诛杀四名将领之事，发生于诸葛亮征伐        之时。|曹魏|东吴",
    "Answer": "曹魏"
  },
  {
    "ID": 6943,
    "Question": "1927年，上海出现了第一家商业性舞厅。歌舞厅是上海时代曲发展的重要平台之一，同时也是中国早期爵士乐发展的主要阵地。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 6944,
    "Question": "东晋书法家        的行草，如风驰雨骤，一笔下去，连绵无尽，所以当时被称为“一笔书”。|王献之|虞世南",
    "Answer": "王献之"
  },
  {
    "ID": 6945,
    "Question": "商业银行从事的，按通行会计准则不列入资产负债表内，不影响其资产负债总额，但能影响银行当期损益的经营活动称为        。|表外业务|中间业务",
    "Answer": "表外业务"
  },
  {
    "ID": 6946,
    "Question": "作曲家        所创作的歌曲作品主要通过电影而广为流传，如电影《马路天使》中的《天涯歌女》和《四季歌》，电影《十字街头》中的《春天里》等。|严折西|贺绿汀",
    "Answer": "贺绿汀"
  },
  {
    "ID": 6947,
    "Question": "战国时期，各国之间的利害关系错综复杂，合纵与连横的对象也很不稳定，成语“        ”就来自于这个时期小国依附大国摇摆不定以求自保的状态。|朝秦暮楚|唇亡齿寒",
    "Answer": "朝秦暮楚"
  },
  {
    "ID": 6948,
    "Question": "北宋文学家、书法家        ，字鲁直，号山谷道人，他的书法博采众长，结体中宫紧凑而外围宽博，用笔左右纵横，如摇双橹，代表作有《书李白忆旧游诗帖》《诸上座帖》等。|米芾|黄庭坚",
    "Answer": "黄庭坚"
  },
  {
    "ID": 6949,
    "Question": "小说《三国演义》中，扬州司马大都督曹休给魏主曹睿上表章，说东吴鄱阳太守周鲂愿意归降。对此，建威将军贾逵认为        。|不能轻信|可以相信",
    "Answer": "不能轻信"
  },
  {
    "ID": 6950,
    "Question": "1937年，        出演了电影《马路天使》，并演唱插曲《天涯歌女》《四季歌》。|胡蝶|周璇",
    "Answer": "周璇"
  },
  {
    "ID": 6951,
    "Question": "“兵强则灭，木强则折”出自        。|《道德经》|《易经》",
    "Answer": "《道德经》"
  },
  {
    "ID": 6952,
    "Question": "彩陶在我国的分布范围广泛，在黄河、长江等重要的江河流域几乎都发现了带有彩陶的古文化遗存。长江流域是我国彩陶最为发达的地区，黄河流域的彩陶远不及长江流域发达。该说法是        的。|错误|正确",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 6953,
    "Question": "战国时期，魏相        利用齐、楚间的矛盾，借楚国之手削弱齐国，报魏国马陵战败之仇，最终挑起齐、楚间的徐州之战。|惠施|李悝",
    "Answer": "惠施"
  },
  {
    "ID": 6954,
    "Question": "宋代的        ，一般称为“社火”“舞队”，代表性的作品有《村田乐》《划旱船》《扑蝴蝶》等。|宫廷队舞|民间舞",
    "Answer": "民间舞"
  },
  {
    "ID": 6955,
    "Question": "小说《三国演义》中，诸葛亮北伐曹魏时，赵云在与夏侯楙对阵中被困在垓心，东冲西突，不能突围出去。后来是        和        两名将领军前来救应，击溃了魏军。|魏延 马岱|张苞 关兴",
    "Answer": "张苞 关兴"
  },
  {
    "ID": 6956,
    "Question": "中国首部彩色影片是1948年出品的《生死恨》，由费穆导演、        主演。|程砚秋|梅兰芳",
    "Answer": "梅兰芳"
  },
  {
    "ID": 6957,
    "Question": "五代时期的陶瓷工艺，以后周的柴窑和越的秘色窑最为世人所称道。其中秘色窑的烧造地点在        ，主要是用作贡品，禁止民间使用，作品以青瓷为主，对宋代南方窑系影响较大。|浙江余姚|河南许昌",
    "Answer": "浙江余姚"
  },
  {
    "ID": 6958,
    "Question": "流通中所需的货币量取决于三个因素：        ；商品价格；货币流通速度。|居民货币持有量|消费者的消费偏好|货币的种类|待流通的商品数量",
    "Answer": "待流通的商品数量"
  },
  {
    "ID": 6959,
    "Question": "在电视新闻和电视剧、现场直播节目等绝大多数电视节目中，主观性角度是基础性的、主流形态的拍摄角度。        |正确|错误",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 6960,
    "Question": "音乐作品《义勇军进行曲》《大路歌》《码头工人》《卖报歌》《梅娘曲》的作曲者是        。|聂耳|冼星海",
    "Answer": "聂耳"
  },
  {
    "ID": 6961,
    "Question": "中央电视台于1989年设立了专门播出电视纪实作品的全国性栏目——        。这一栏目的确立，成为集中播出全国各地生产的优秀电视纪实作品的“窗口”，促成了电视纪实节目的热潮。|《祖国各地》|《地方台50分钟》",
    "Answer": "《地方台50分钟》"
  },
  {
    "ID": 6962,
    "Question": "《墨子》一书将战争分为“        ”和“        ”两类，认识到战争性质有正义和非正义的区别。|诛无道 攻无罪|争名 争利",
    "Answer": "诛无道 攻无罪"
  },
  {
    "ID": 6963,
    "Question": "五代、两宋时期，管理        生产的机构相当庞大，分工也很细，除私营作坊外，政府少府监也特设文思院、绫锦院、染院等从事大规模的生产。|染织|制陶",
    "Answer": "染织"
  },
  {
    "ID": 6964,
    "Question": "小说《三国演义》中，诸葛亮攻打朵思大王把守的三江城，命令每名士兵都要用衣服包土一包，这些土都要在三江城下交割。诸葛亮这样做是为了        。|用土包砸城上的守军|聚集土包成为蹬道，好攻上城池",
    "Answer": "聚集土包成为蹬道，好攻上城池"
  },
  {
    "ID": 6965,
    "Question": "春秋时期老子“        ”的思想影响着他形成了反对战争的基本立场。|无为而治|兼爱仁政",
    "Answer": "无为而治"
  },
  {
    "ID": 6966,
    "Question": "1938年4月成立的        ，是抗日战争时期最早建立的根据地电影事业机构。|陕甘宁边区抗战电影社|延安电影团",
    "Answer": "陕甘宁边区抗战电影社"
  },
  {
    "ID": 6967,
    "Question": "小说《三国演义》中，孟获的妻子祝融夫人，擅长使        ，能够百发百中。|飞刀|飞石",
    "Answer": "飞刀"
  },
  {
    "ID": 6968,
    "Question": "起源于奥地利的民间舞蹈        ，又称为“圆舞”，它的音乐优美动听，舞者在起伏倾斜中旋转，并配有优美的造型，在音乐中表现飘逸、潇洒、典雅的舞蹈风格，被誉为“舞中之皇”。|华尔兹|探戈",
    "Answer": "华尔兹"
  },
  {
    "ID": 6969,
    "Question": "在我国，        位居急性中毒病因之首。|急性乙醇中毒|急性一氧化碳中毒",
    "Answer": "急性乙醇中毒"
  },
  {
    "ID": 6970,
    "Question": "1923年，由明星影片股份有限公司摄制的电影《孤儿救祖记》公映，主演        成为中国第一位电影明星。|王汉伦|严珊珊",
    "Answer": "王汉伦"
  },
  {
    "ID": 6971,
    "Question": "战国时期，最先称霸的国家是        国。|齐|魏",
    "Answer": "魏"
  },
  {
    "ID": 6972,
    "Question": "货币执行价值尺度的职能时，需要现实货币的存在。        |正确|错误",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 6973,
    "Question": "在电视艺术创作中，摄影机在水平方向上主要围绕着被摄物体，前后左右变换方位来拍摄，形成了        等构图呈现。|平摄、仰摄和俯摄|正拍、侧拍、斜拍和反拍",
    "Answer": "正拍、侧拍、斜拍和反拍"
  },
  {
    "ID": 6974,
    "Question": "货币在表现和衡量商品价值时，执行着        职能。|支付手段|价值尺度|贮藏手段|流通手段",
    "Answer": "价值尺度"
  },
  {
    "ID": 6975,
    "Question": "体育舞蹈的基本站立姿势中，八字步是指在立正的基础上，两脚跟靠拢，脚尖外转约        。|60度|45度",
    "Answer": "45度"
  },
  {
    "ID": 6976,
    "Question": "根据制成品和原材料的批发价格编制的指数称为        。|消费物价指数|批发物价指数",
    "Answer": "批发物价指数"
  },
  {
    "ID": 6977,
    "Question": "中国流行音乐于20世纪20年代诞生于        ，是在中国民歌、戏曲等民间音乐的基础上，融合了西洋古典乐、美国爵士乐等西方音乐发展而来。|上海|北京",
    "Answer": "上海"
  },
  {
    "ID": 6978,
    "Question": "表面上货币工资没有下降，物价总水平也未提高，但居民实际消费水准却下降的现象称为        通货膨胀。|隐蔽型|公开型",
    "Answer": "隐蔽型"
  },
  {
    "ID": 6979,
    "Question": "期限在1年以内的短期金融工具的交易市场是        ，其交易者主要是资金的临时闲置者和资金的暂时需求者，国库券、商业票据、银行承兑票据就是市场上主要的交易对象。|货币市场|资本市场",
    "Answer": "货币市场"
  },
  {
    "ID": 6980,
    "Question": "曹禺的话剧《日出》，以抗战前的天津社会为背景，以交际花        为中心人物，采用横断面的描写方法，描绘幅度宽阔的都市生活画卷，展示出半殖民地半封建社会都市畸形生活与畸形人生。|花金子|陈白露",
    "Answer": "陈白露"
  },
  {
    "ID": 6981,
    "Question": "粤曲是粤语方言区流行最广的一大曲种，传统的粤曲伴奏主要有二胡、三弦、扬琴、琵琶、箫、笛等中国民族乐器，后又加入了小提琴、大提琴、萨克斯等西洋乐器。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 6982,
    "Question": "由晓光作词、印青作曲的《江山》，创作于2002年，是根据同名        创作的主题曲。该曲歌颂了中国共产党以人为本、为人民服务的光辉形象。|电影|电视剧",
    "Answer": "电视剧"
  },
  {
    "ID": 6983,
    "Question": "春秋战国时期，在乐舞理论方面，主要的学派有儒、墨、道、法等家。下列哪项是儒家的代表作？        |《非乐》|《礼记•乐记》|《商君书》",
    "Answer": "《礼记•乐记》"
  },
  {
    "ID": 6984,
    "Question": "运用纪实主义手法，真实客观地报道、记录人类社会生活、人文现象、自然景观等对象，通过电视媒介阐释人类社会生活所具有的内涵与意蕴的节目样态被称为        。|电视连续剧|电视纪实节目",
    "Answer": "电视纪实节目"
  },
  {
    "ID": 6985,
    "Question": "早期的陶器采用平地堆烧法，后来出现了窑炉，窑炉主要有横穴窑和竖穴窑。与横穴窑相比，竖穴窑的燃烧更充分，火力也更均匀。这种说法是        的。|正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 6986,
    "Question": "体育舞蹈每一舞种的风格都是与发源地的历史条件、地理环境、生产方式、民俗风情、审美观念密切联系的。从整体看，摩登舞除探戈舞外，都起源于欧洲，具有        的风格。|端庄、含蓄、稳重、典雅|热情、奔放、浪漫",
    "Answer": "端庄、含蓄、稳重、典雅"
  },
  {
    "ID": 6987,
    "Question": "电影表演中那种非常规、非主流以及将表演风格推向极端化的表演称为电影表演中的风格化表演。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 6988,
    "Question": "在影视剧作中，        是指故事像一个不间断的线条，依据单一的时间向度，在因果关系的推动下完成叙事。|非线性叙事|线性叙事",
    "Answer": "线性叙事"
  },
  {
    "ID": 6989,
    "Question": "名义利率是指剔除物价变动因素后的利率，即货币购买力不变条件下的利率。        |正确|错误",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 6990,
    "Question": "以下选项中，        是指电影场景中按总角度设计与摄影机镜头相距最近的景物。|近景|前景",
    "Answer": "前景"
  },
  {
    "ID": 6991,
    "Question": "小说《三国演义》中，为了抵御蜀汉的进攻，司马懿向魏主曹睿推荐了一人去把守陈仓。此人身长九尺，擅长射箭，深有谋略，他是        。|郭淮|郝昭",
    "Answer": "郝昭"
  },
  {
    "ID": 6992,
    "Question": "小说《三国演义》中，诸葛亮北伐曹魏，魏主曹睿遣驸马夏侯楙迎战。蜀将魏延向诸葛亮建议自己可以率领精兵五千，抄小路直出褒中，沿着秦岭一直向东，由子午谷杀向北方，不出十天就能直抵长安。对于这个建议，诸葛亮的回应是        。|非万全之计，决不可用|妙计，可以使用",
    "Answer": "非万全之计，决不可用"
  },
  {
    "ID": 6993,
    "Question": "中国传统戏曲《        》，是根据元人纪君祥的杂剧《赵氏孤儿》改编的。该剧与《窦娥冤》《长生殿》《桃花扇》并称为中国古典四大悲剧。|搜孤救孤|桑园寄子",
    "Answer": "搜孤救孤"
  },
  {
    "ID": 6994,
    "Question": "货币的价值尺度和价格标准是两个相同的概念。        |错误|正确",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 6995,
    "Question": "中央银行在证券市场上公开买卖各种政府证券以控制货币供给量及影响利率水平的行为是指        。|再贴现政策|公开市场政策",
    "Answer": "公开市场政策"
  },
  {
    "ID": 6996,
    "Question": "小说《三国演义》中，彝陵之战时，东吴大都督陆逊在猇亭用        ，大破刘备。|火攻计|水攻计",
    "Answer": "火攻计"
  },
  {
    "ID": 6997,
    "Question": "下列动画电影中，        是在农历大年初一春节档上映的。|《姜子牙》|《大鱼海棠》|《小猪佩奇过大年》",
    "Answer": "《小猪佩奇过大年》"
  },
  {
    "ID": 6998,
    "Question": "摄影机的镜头须保持一尘不染，当镜头上有灰尘或指纹等脏物时，必须用橡皮吹气球将灰尘吹掉或用镜头刷刷掉，然后再用镜头纸擦拭镜头。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 6999,
    "Question": "小说《三国演义》中，为了对付南蛮国王兀突骨的藤甲兵，诸葛亮去观察地形。忽然看到一个山谷，形状像一条长蛇。谷中都是光滑陡峭的石壁，没有生长一棵树木，中间则是一条大路。这个山谷的名字是        。|葫芦谷|盘蛇谷",
    "Answer": "盘蛇谷"
  },
  {
    "ID": 7000,
    "Question": "广义地说，交响曲是用乐队演奏的奏鸣曲。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 7001,
    "Question": "在反映历史人物和现实生活真人真事的传记性影片中，常强调外型条件的酷似。这种只演某一特定角色的演员被称为        。|类型演员|特型演员",
    "Answer": "特型演员"
  },
  {
    "ID": 7002,
    "Question": "1959年，我国第一部彩色宽银幕故事片        公映。|《老兵新传》|《柳堡的故事》",
    "Answer": "《老兵新传》"
  },
  {
    "ID": 7003,
    "Question": "在燃油汽车内开空调睡觉可能导致急性一氧化碳中毒。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 7004,
    "Question": "亚硝酸盐毒性很大，但因其能与肉制品中的肌红素结合而产生一定的作用，故食品加工业常将其作为        。|增味剂|防腐剂和发色剂",
    "Answer": "防腐剂和发色剂"
  },
  {
    "ID": 7005,
    "Question": "元代是中国戏曲史上的黄金时代，产生了像关汉卿、马致远、白朴、王实甫等著名的剧作家。《窦娥冤》是        的代表作之一。|关汉卿|马致远",
    "Answer": "关汉卿"
  },
  {
    "ID": 7006,
    "Question": "小说《三国演义》中，孟获偷袭蜀营不成，被蜀军杀得大败，只得抛弃手下，单枪匹马逃到泸水。正巧碰见泸水上有数十个蛮兵驾着一艘小舟，这些蛮兵是        。|蜀军改扮，前来诱擒孟获的|孟获的手下兵士，前来救孟获的",
    "Answer": "蜀军改扮，前来诱擒孟获的"
  },
  {
    "ID": 7007,
    "Question": "明清时期的民间器乐合奏因地域不同而形成许多器乐演奏团体和乐种。这些乐种若以所用乐器论，可分为“吹打”“弦索”“丝竹”三类。其中，“吹打”以        和打击乐器为主要乐器，这类乐种有“陕西鼓乐”“山西八大套”等。|弦乐器|管乐器",
    "Answer": "管乐器"
  },
  {
    "ID": 7008,
    "Question": "所谓稳定物价，就是指在某一时期，设法使一般物价水平保持大体稳定。在动态经济中，整个价格的稳定与个别市场的价格变动并不矛盾。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 7009,
    "Question": "商周时期，在祭祀、宴飨等礼仪活动中，乐舞是不可或缺的，故而青铜乐器在当时有着重要的地位。青铜乐器主要为        乐器，需要与其他材质的乐器配合使用。|弹拨|打击",
    "Answer": "打击"
  },
  {
    "ID": 7010,
    "Question": "影视摄影中的跟焦器是安装在摄影机机身和镜头上用于精准仔细调焦的附件，它一般安装适用于        调焦的专业电影镜头。|自动|手动",
    "Answer": "手动"
  },
  {
    "ID": 7011,
    "Question": "《玫瑰玫瑰我爱你》《夜上海》等是作曲家        的作品，他是20世纪三四十年代中国最有影响力的作曲家之一。|贺绿汀|陈歌辛",
    "Answer": "陈歌辛"
  },
  {
    "ID": 7012,
    "Question": "小说《三国演义》中，诸葛亮得到细作的探报：魏主曹睿一面驾幸长安御驾亲征；一面下诏让司马懿复职，加为平西都督，起本处之兵到长安会合。诸葛亮听后大惊，其原因是        。|曹睿御驾亲征|司马懿被重新起用",
    "Answer": "司马懿被重新起用"
  },
  {
    "ID": 7013,
    "Question": "两宋时期的陶瓷，是我国工艺美术史上杰出的一个品种，也是陶瓷史上的典范，以至于有人把宋代称为“瓷的时代”。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 7014,
    "Question": "“十番锣鼓”即苏南吹打。所谓“十番”，并不是仅指十样乐器，而是泛指多数而言。“十番锣鼓”有它独特的结构形式，在套曲中常常以        的独奏为主体。|锣|鼓",
    "Answer": "鼓"
  },
  {
    "ID": 7015,
    "Question": "乙醇可抑制甲醇在肝内代谢，减少甲醇的毒性作用，可作为抢救甲醇中毒的解毒药。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 7016,
    "Question": "两汉时服饰有严格的阶级区别。        是区分身份等级的基本标志之一。|冠|巾帻（zé）",
    "Answer": "冠"
  },
  {
    "ID": 7017,
    "Question": "剪纸可分为单色剪纸、彩色剪纸、染色刻纸等类型。其中单色剪纸还分为阳刻剪纸和阴刻剪纸两种。其中，        即保留形体造型线条，剪去或刻去线条以外的块面部分。|阴刻剪纸|阳刻剪纸",
    "Answer": "阳刻剪纸"
  },
  {
    "ID": 7018,
    "Question": "公开间接发行是指通过中介机构，公开向社会公众发行股票。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 7019,
    "Question": "剪纸片是动画电影的片种之一，是在借鉴皮影戏和民间剪纸等传统艺术的基础上发展起来的一种动画电影样式。中国1958年摄制成功的第一部剪纸片是        。|《人参娃娃》|《猪八戒吃西瓜》",
    "Answer": "《猪八戒吃西瓜》"
  },
  {
    "ID": 7020,
    "Question": "小说《水浒传》中，宋朝官员朝见皇帝的朝房称为        。|待漏院|文渊阁",
    "Answer": "待漏院"
  },
  {
    "ID": 7021,
    "Question": "小说《水浒传》中，宋江在清风镇上看灯时，被刘高捉住打得皮开肉绽，最后是        将其救出。|晁盖|花荣",
    "Answer": "花荣"
  },
  {
    "ID": 7022,
    "Question": "小说《水浒传》中鲁智深不敌瓦罐寺一僧一道，狼狈逃至赤松林，遇到劫路的强盗，两人斗了十数合。那强盗是        。|王进|史进",
    "Answer": "史进"
  },
  {
    "ID": 7023,
    "Question": "小说《红楼梦》中，冷子兴向贾雨村介绍贾府情况，谈到贾宝玉为人时，作者借贾雨村之口表述了“        ”观点。|阴阳转换|正邪两赋",
    "Answer": "正邪两赋"
  },
  {
    "ID": 7024,
    "Question": "小说《红楼梦》中，刘姥姥初进荣国府时，就被贾母邀请去逛大观园。        |正确|错误",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 7025,
    "Question": "小说《红楼梦》中，秦可卿去世前给王熙凤托梦，提到了贾府“眼见不日又有一件非常喜事”，这件“非常喜事”是        。|宝玉娶亲|元妃省亲",
    "Answer": "元妃省亲"
  },
  {
    "ID": 7026,
    "Question": "小说《三国演义》中，诸葛亮北伐曹魏时，曹魏的安定太守崔谅投降后，诸葛亮让他去说服南安太守杨陵擒拿驸马夏侯楙，献出城池。崔谅进南安城后        。|与杨陵、夏侯楙等人定计要赚蜀兵入城，就城中杀之|竭力劝降杨陵",
    "Answer": "与杨陵、夏侯楙等人定计要赚蜀兵入城，就城中杀之"
  },
  {
    "ID": 7027,
    "Question": "小说《水浒传》中，哲宗皇帝晏驾之后没有太子，文武百官商议，册立端王为天子，立帝号曰        。|道宗|徽宗",
    "Answer": "徽宗"
  },
  {
    "ID": 7028,
    "Question": "小说《水浒传》中《史大郎夜走华阴县 鲁提辖拳打镇关西》一回中，“镇关西”指的是        。|郑彪|郑屠",
    "Answer": "郑屠"
  },
  {
    "ID": 7029,
    "Question": "公元前453年，晋国的赵氏联合韩氏和魏氏灭掉智氏，瓜分其地之后，形成了“        ”的局面。|田氏代齐|三家分晋",
    "Answer": "三家分晋"
  },
  {
    "ID": 7030,
    "Question": "小说《水浒传》中，鲁智深从五台山文殊院到东京大相国寺的路上，发生了两个插曲，一个是大闹桃花村，另一个是        。|火烧瓦罐寺|倒拔垂杨柳",
    "Answer": "火烧瓦罐寺"
  },
  {
    "ID": 7031,
    "Question": "利率的风险结构是指相同期限的金融工具与不同利率水平之间的关系，反映了这种金融工具所承担的风险大小对其收益率的影响。一般而言，利率和风险呈        关系。|反比例|正比例",
    "Answer": "正比例"
  },
  {
    "ID": 7032,
    "Question": "毒蛇和无毒蛇在地球上出现的时间大致相同。        |错误|正确",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 7033,
    "Question": "小说《水浒传》第一回中，“青松屈曲，翠柏阴森。门悬敕额金书，户列灵符玉篆。虚皇坛畔，依稀垂柳名花；炼药炉边，掩映苍松老桧……”描写的是道观        的景象。|上清宫|紫宸殿",
    "Answer": "上清宫"
  },
  {
    "ID": 7034,
    "Question": "小说《水浒传》第二回中，小王都太尉庆诞生辰，吩咐府中安排筵宴，专请小舅        。此人是神宗天子第十一子，哲宗皇帝御弟，排号九大王，是个聪明俊俏人物。|睿王|端王",
    "Answer": "端王"
  },
  {
    "ID": 7035,
    "Question": "小说《红楼梦》中，作者通过贾宝玉之眼对林黛玉进行外貌描写：“两弯似蹙非蹙罥烟眉，        ”。|一双似泣非泣含露目|脸若银盆，眼如水杏",
    "Answer": "一双似泣非泣含露目"
  },
  {
    "ID": 7036,
    "Question": "小说《红楼梦》中，贾母见贾宝玉与林黛玉闹别扭，急得抱怨俩人“        ”。|不是冤家不聚头|越发无理了",
    "Answer": "不是冤家不聚头"
  },
  {
    "ID": 7037,
    "Question": "小说《水浒传》中，鲁智深醉酒大闹五台山，智真长老无法再留，于是介绍鲁智深到东京        找智清禅师，讨个职事僧做。|开宝寺|大相国寺",
    "Answer": "大相国寺"
  },
  {
    "ID": 7038,
    "Question": "小说《水浒传》中，林冲刺配沧州，凭着柴进的书信在牢城营内负责看管        。|天王堂|水陆堂",
    "Answer": "天王堂"
  },
  {
    "ID": 7039,
    "Question": "小说《水浒传》第一回中，伏魔大殿内石碑后凿的四个字是        。|替天行道|遇洪而开",
    "Answer": "遇洪而开"
  },
  {
    "ID": 7040,
    "Question": "小说《水浒传》中，传高太尉旨意，让押送林冲的两个公人伺机取林冲性命的人是        。|陆虞侯|董超",
    "Answer": "陆虞侯"
  },
  {
    "ID": 7041,
    "Question": "1980年7月12日，中央电视台推出        栏目，开创了电视新闻深度报道形态。|《焦点访谈》|《观察与思考》",
    "Answer": "《观察与思考》"
  },
  {
    "ID": 7042,
    "Question": "小说《水浒传》中，“聚贤堂上，四时有不谢奇花；百卉厅前，八节赛长春佳景。堂悬敕额金牌，家有誓书铁券”描写的是        的庄院。|史进|柴进",
    "Answer": "柴进"
  },
  {
    "ID": 7043,
    "Question": "北京人民艺术剧院1958年首演的话剧《        》，是公认的田汉戏剧创作的高峰。该剧以《窦娥冤》的写作和上演为线索来展开矛盾冲突，塑造了元代戏剧家关汉卿的艺术形象。|获虎之夜|关汉卿",
    "Answer": "关汉卿"
  },
  {
    "ID": 7044,
    "Question": "小说《水浒传》第二回中，王进为了躲避高俅的迫害，带着母亲一心要去        。|大名府|延安府",
    "Answer": "延安府"
  },
  {
    "ID": 7045,
    "Question": "清代文人曹源邺诗句“翠袖花钿新样款，春衫叶叶寻春伴。袜尘微步似凌波，铜街初过春风满。沉沉绿鬓凝香雾，驻马郊西人似鹜。画鼓秧歌不绝声，金钗撇下迷归路。”描写的民间舞是        。|秧歌|高跷",
    "Answer": "秧歌"
  },
  {
    "ID": 7046,
    "Question": "小说《水浒传》中，宋江从石勇送来的家书中得知自己的        ，哭得昏迷，半响方才苏醒。|父亲去世|弟弟去世",
    "Answer": "父亲去世"
  },
  {
    "ID": 7047,
    "Question": "小说《水浒传》第一回中，“毛披一带黄金色，爪露银钩十八只。睛如闪电尾如鞭，口似血盆牙似戟”描写的吊睛白额锦毛大虫是        。|老虎|猎豹",
    "Answer": "老虎"
  },
  {
    "ID": 7048,
    "Question": "小说《水浒传》中，柴进是大周        的嫡派子孙。|柴世宗|柴宗训",
    "Answer": "柴世宗"
  },
  {
    "ID": 7049,
    "Question": "小说《水浒传》第六回中，霸占瓦罐寺的道士绰号是        。|飞天夜叉|飞天蜈蚣",
    "Answer": "飞天夜叉"
  },
  {
    "ID": 7050,
    "Question": "小说《三国演义》中，诸葛亮夜观天象发现周瑜去世，他便去了江东一趟，表面上是去吊丧，但实际上是为了        。|寻找贤能人士|与哥哥诸葛瑾叙旧",
    "Answer": "寻找贤能人士"
  },
  {
    "ID": 7051,
    "Question": "小说《红楼梦》中，“送宫花”的情节看似平淡，但作者却通过送花人周瑞家的视角刻画了众位女子，其中香菱是        的。|一出生就在贾府|被薛蟠买来带到贾府",
    "Answer": "被薛蟠买来带到贾府"
  },
  {
    "ID": 7052,
    "Question": "小说《水浒传》中，文武百官商议，册立端王（赵佶）为天子，立帝号曰徽宗。没半年时间，徽宗皇帝直抬举高俅做到        职事。|殿帅府太尉|大将军",
    "Answer": "殿帅府太尉"
  },
  {
    "ID": 7053,
    "Question": "京剧《野猪林》是一出熔“唱念做打”于一炉的经典剧目，带有浓重的文武老生戏的特点，其故事取材于我国古典文学名著        。|《西游记》|《水浒传》",
    "Answer": "《水浒传》"
  },
  {
    "ID": 7054,
    "Question": "小说《红楼梦》中，林黛玉教香菱作诗，在“词句”与“立意”之间，林黛玉特别强调作诗“第一        要紧”。|词句|立意",
    "Answer": "立意"
  },
  {
    "ID": 7055,
    "Question": "小说《水浒传》第七回中，林冲与鲁智深在槐树下喝酒，女使锦儿前来报信，林冲妻子在五岳楼被花花太岁        调戏。|高俅|高衙内",
    "Answer": "高衙内"
  },
  {
    "ID": 7056,
    "Question": "小说《水浒传》中，高俅做了殿帅府太尉，去殿帅府里到任，所有一应合属公吏衙将，都军禁军，马步人等，尽来参拜，只有一人未到，这人是八十万禁军教头        。|王进|林冲",
    "Answer": "王进"
  },
  {
    "ID": 7057,
    "Question": "小说《红楼梦》中，大观园初结海棠社，李纨当了诗社的社长。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 7058,
    "Question": "小说《红楼梦》中，秦可卿出殡，北静王亲自前来路祭，并送出        。|一串念珠|一件白蟒袍",
    "Answer": "一串念珠"
  },
  {
    "ID": 7059,
    "Question": "小说《三国演义》中，孙权的面貌特征被形容是“        眼        髯”。|碧 紫|紫 碧",
    "Answer": "碧 紫"
  },
  {
    "ID": 7060,
    "Question": "小说《红楼梦》中，碧痕、秋纹、麝月都是怡红院的丫鬟。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 7061,
    "Question": "小说《红楼梦》中，贾宝玉在宁国府赏花游玩后倦怠，欲睡中觉时，在秦可卿为他准备的宁府上房看到了一副对联，写的是“世事洞明皆学问，        ”，当即心里不高兴，要退出去。|人情练达即文章|无为有处有还无",
    "Answer": "人情练达即文章"
  },
  {
    "ID": 7062,
    "Question": "小说《水浒传》中引首部分“纷纷五代乱离间，一旦云开复见天。草木百年新雨露，车书万里旧江山。寻常巷陌陈罗绮，几处楼台奏管弦。人乐太平无事日，莺花无限日高眠”一诗是宋神宗时期的儒学大家        所作。|陈抟|邵尧夫",
    "Answer": "邵尧夫"
  },
  {
    "ID": 7063,
    "Question": "小说《水浒传》是一部长篇        白话小说。|章回体|纪传体",
    "Answer": "章回体"
  },
  {
    "ID": 7064,
    "Question": "小说《三国演义》中，赤壁之战后，东吴军队攻打南郡、彝陵，曹魏陷入被动。形势危急之时，曹仁和曹洪打开了曹操留下的        ，里面有守城的计策。|锦囊|书信",
    "Answer": "书信"
  },
  {
    "ID": 7065,
    "Question": "小说《西游记》中，黄花观妖怪道士“百眼魔君”最终被        降伏。|黎山老姆|毗（pí）蓝婆|观音菩萨|昴（mǎo）日星官",
    "Answer": "毗（pí）蓝婆"
  },
  {
    "ID": 7066,
    "Question": "小说《三国演义》中，甘宁在彝陵被围后，周瑜决定亲自领兵救援，命凌统留下来防守，他问凌统是否愿意。凌统说：        。|我必定坚守到底，至死方休|十日之内，我还守得住；如果超过十日，我恐怕守不住",
    "Answer": "十日之内，我还守得住；如果超过十日，我恐怕守不住"
  },
  {
    "ID": 7067,
    "Question": "小说《红楼梦》中，贾宝玉将得来的玫瑰露分给丫鬟们，芳官得了后私自送给五儿，导致五儿被当成窃贼，最后是        替她平冤。|袭人|平儿",
    "Answer": "平儿"
  },
  {
    "ID": 7068,
    "Question": "小说《西游记》中，孙悟空、猪八戒与蛇妖交战，以为其所使武器是“软柄枪”，后来发现那其实是妖怪的“信掭（tiàn）”，即        。|爪牙|尾巴|犄角|舌头",
    "Answer": "舌头"
  },
  {
    "ID": 7069,
    "Question": "小说《西游记》中，盘丝洞女妖曾与妖怪        同堂学艺，该妖又唤多目怪。|百眼魔君|琵琶精",
    "Answer": "百眼魔君"
  },
  {
    "ID": 7070,
    "Question": "小说《水浒传》中，宋江从石勇送来的家书中得知自己的        ，哭得昏迷，半晌方才苏醒。|父亲去世|弟弟去世",
    "Answer": "父亲去世"
  },
  {
    "ID": 7071,
    "Question": "小说《水浒传》中，杨志落魄时在自己的宝刀上插上“草标”，表示        。|赠送|出卖",
    "Answer": "出卖"
  },
  {
    "ID": 7072,
    "Question": "小说《三国演义》中，孙权听说刘备去西川了，便打算攻打其后方荆襄，吴国太大怒，认为这会伤及自己女儿孙夫人的性命。这时，张昭献上计策：派人给孙夫人秘密送去一封信，谎称吴国太        ，让孙夫人连夜赶回东吴，并带上刘备的独子阿斗。|病危|去世",
    "Answer": "病危"
  },
  {
    "ID": 7073,
    "Question": "小说《红楼梦》中，金陵十二钗正册中有一句判词“可叹停机德，堪怜咏絮才”，其中“停机德”指的是        。|薛宝钗|林黛玉",
    "Answer": "薛宝钗"
  },
  {
    "ID": 7074,
    "Question": "小说《水浒传》中，杨志与周谨比武得胜后，大名府留守司正牌军索超主动要与杨志比试，这人正是周谨的        。|师兄|师父",
    "Answer": "师父"
  },
  {
    "ID": 7075,
    "Question": "小说《水浒传》第八回：“原来宋时，但是犯人徒流迁徙的，都脸上刺字，怕人恨怪，只唤做‘打金印’。”        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 7076,
    "Question": "小说《三国演义》中，赵云奉诸葛亮之命占领了南郡，比周瑜领先一步。接下来，周瑜派甘宁、凌统分别去夺取荆州和襄阳，这时又传来诸葛亮已派张飞和关羽分别袭取了这两座城池的消息。这段经典情节被称为“孔明        周公瑾”。|一气|二气",
    "Answer": "一气"
  },
  {
    "ID": 7077,
    "Question": "“大河向东流，天上的星星参北斗”出自歌曲《好汉歌》。该歌曲是1998年版电视剧        的主题曲，深受观众喜爱。|《水浒传》|《三国演义》",
    "Answer": "《水浒传》"
  },
  {
    "ID": 7078,
    "Question": "小说《水浒传》里写道：“中间里一个人，仗着十来条杆棒，地上摊着十数个膏药，一盘子盛着，插把纸标儿在上面，却原来是江湖上使枪棒卖药的。”这段描写的是        。|小霸王周通|打虎将李忠",
    "Answer": "打虎将李忠"
  },
  {
    "ID": 7079,
    "Question": "小说《三国演义》中，曹操曾梦见大江中现出一轮红日，光华耀目。抬头看天上，又有两轮太阳对照。江心那轮红日忽然直飞起来，落在寨前山中，声音像打雷。梦醒之后，曹操带人来到梦中所见红日坠落的山边，却撞见了身穿        的孙权。|金盔金甲|赤盔赤甲",
    "Answer": "金盔金甲"
  },
  {
    "ID": 7080,
    "Question": "小说《西游记》中，孙悟空为朱紫国王制作的药丸名叫“        ”。|乌金丹|马兜铃",
    "Answer": "乌金丹"
  },
  {
    "ID": 7081,
    "Question": "小说《水浒传》中，东京当朝太师蔡京的女婿        ，原来是北京大名府留守司，“上马管军，下马管民，最有权势”。|梁世杰|梁子美",
    "Answer": "梁世杰"
  },
  {
    "ID": 7082,
    "Question": "小说《水浒传》中，好汉地乐星乐和绰号“铁叫子”，“叫子”是古代一种        。|乐器|兵器",
    "Answer": "乐器"
  },
  {
    "ID": 7083,
    "Question": "在商代，商王是军队的最高统帅，他直接决定军事行动，亲自或指派将领主持兵员征集、战斗动员和率军出征。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 7084,
    "Question": "小说《三国演义》中，张飞在入川增援刘备时，巴郡太守严颜在城中死守不出，张飞因此传令军士分散到四周山上        ，寻找绕过巴郡的路径。|砍打柴草|垦荒种地",
    "Answer": "砍打柴草"
  },
  {
    "ID": 7085,
    "Question": "小说《红楼梦》中，贾府因元妃省亲豢养了家庭戏班，后来又因        解散了家庭戏班。|朝廷守制要求|经济困难",
    "Answer": "朝廷守制要求"
  },
  {
    "ID": 7086,
    "Question": "小说《水浒传》第十一回中，梁山泊寨主王伦的耳目朱贵在水亭给山寨通风报信时，用的是        。|号箭|信鸽",
    "Answer": "号箭"
  },
  {
    "ID": 7087,
    "Question": "在中国文学史中，《水浒传》这类小说通常被称为        。|英雄传奇|历史演义",
    "Answer": "英雄传奇"
  },
  {
    "ID": 7088,
    "Question": "小说《西游记》中，师徒四人借宿驼罗庄一老者家中，老者指出，师徒四人西去路上，需经一座长满        树的七绝山，每年果实烂熟掉落，经霉过夏，污染道路，臭不可闻。|榴莲|香蕉|柿子|苹果",
    "Answer": "柿子"
  },
  {
    "ID": 7089,
    "Question": "下列故事情节中，        与小说《水浒传》中的人物鲁智深即鲁达有关。|拳打镇关西|误入白虎堂",
    "Answer": "拳打镇关西"
  },
  {
    "ID": 7090,
    "Question": "小说《三国演义》中，曹操使用了反间计，使得韩遂不得不投降于曹。马超知道以后大怒，一剑朝韩遂的面门砍去，韩遂慌忙用手去挡，        被砍掉了。|右手|左手",
    "Answer": "左手"
  },
  {
    "ID": 7091,
    "Question": "小说《红楼梦》中，贾雨村为了巴结贾赦，派人抄了穷书生石呆子的家产，将20把        抄来献给贾赦。|古琴|古扇子",
    "Answer": "古扇子"
  },
  {
    "ID": 7092,
    "Question": "小说《红楼梦》中，甄士隐资助穷儒贾雨村赴京赶考，贾雨村做官后        他的女儿英莲。|解救了|没有解救",
    "Answer": "没有解救"
  },
  {
    "ID": 7093,
    "Question": "小说《三国演义》中，庞统、法正二人劝刘备在酒席上杀死刘璋，这样西川便唾手可得，刘备不同意。于是当刘备和刘璋再次宴会时，庞统、法正私自让魏延        ，计划趁机杀死刘璋。|暗中埋伏|登堂舞剑",
    "Answer": "登堂舞剑"
  },
  {
    "ID": 7094,
    "Question": "小说《红楼梦》中，贾宝玉在贾雨村面前时“全无一点慷慨挥洒谈吐”令贾政很生气，再加上忠顺王府来人索要琪官、贾环诬告贾宝玉逼死金钏儿等事件彻底激怒贾政，导致“宝玉挨打”这一经典情节发生。“宝玉挨打”时，王夫人        。|默默地哭泣不说话|哭着替贾宝玉求饶",
    "Answer": "哭着替贾宝玉求饶"
  },
  {
    "ID": 7095,
    "Question": "小说《西游记》中，观音菩萨介绍，朱紫国王之所以有三年“拆凤”之难，身患“啾疾”，是因为即位前曾在落凤坡前射伤雌雄两只        。|孔雀|鹦鹉",
    "Answer": "孔雀"
  },
  {
    "ID": 7096,
    "Question": "小说《西游记》中，孙悟空称呼“大耳横颐方面相，肩查腹满身躯胖。一腔春意喜盈盈，两眼秋波光荡荡”的        为“东来佛祖”。|弥勒|如来",
    "Answer": "弥勒"
  },
  {
    "ID": 7097,
    "Question": "小说《三国演义》中，周瑜带兵攻打南郡时中了毒箭，医生告诫他不能动怒。而周瑜却认为大丈夫应当死于战场，不能因自己一人而废国家大事，仍披甲上马。曹仁让众将士一起大骂周瑜，周瑜口中喷血，坠于马下。周瑜这是        。|精心设计，用诈死使曹军掉以轻心|意气用事，以致再度受创",
    "Answer": "精心设计，用诈死使曹军掉以轻心"
  },
  {
    "ID": 7098,
    "Question": "小说《水浒传》第三回中，鲁达与李忠、史进到潘家酒楼喝酒，鲁达对酒保说“先打四角酒来”。这里的“角”是指        。|一种货币|盛酒的器具",
    "Answer": "盛酒的器具"
  },
  {
    "ID": 7099,
    "Question": "小说《红楼梦》中，贾宝玉在贾雨村面前时“全无一点慷慨挥洒谈吐”令贾政很生气，再加上忠顺王府来人索要琪官、贾环诬告贾宝玉逼死金钏儿等事件彻底激怒贾政，导致“宝玉挨打”这一经典情节发生。“宝玉挨打”后，选项中的        没有去探望贾宝玉。|薛宝钗|王熙凤|史湘云|林黛玉",
    "Answer": "史湘云"
  },
  {
    "ID": 7100,
    "Question": "小说《水浒传》中，林冲辞别柴进，前往梁山。由书中“行不到二十馀里，只见满地如银”可知，林冲去往梁山泊的时间是        。|初春|暮冬",
    "Answer": "暮冬"
  },
  {
    "ID": 7101,
    "Question": "小说《三国演义》中，周瑜带兵攻打南郡，曹军佯败，将周瑜引入了大城外加筑的、用来加强防御的        。曹军在这里设下埋伏，用箭射伤了周瑜。|瓮城|边城",
    "Answer": "瓮城"
  },
  {
    "ID": 7102,
    "Question": "夏末期，成汤采取任用贤良、以德治民的方针，大胆提拔身边奴隶        ，此人对于灭夏及其后对商王朝的统治起了很大作用。|葛伯|伊尹",
    "Answer": "伊尹"
  },
  {
    "ID": 7103,
    "Question": "小说《水浒传》第十三回《急先锋东郭争功 青面兽北京斗武》中，“面如重枣色通红。云长重出世，人号美髯公”形容的是        。|朱仝|雷横",
    "Answer": "朱仝"
  },
  {
    "ID": 7104,
    "Question": "火眼狻猊邓飞是小说《水浒传》中的一位英雄人物。“狻猊”是        。|神话人物|传说中的一种猛兽",
    "Answer": "传说中的一种猛兽"
  },
  {
    "ID": 7105,
    "Question": "小说《水浒传》所写宋江起义的故事源于历史真实。从南宋起，宋江的故事就在民间广泛流传。宋末元初人        作《宋江三十六人赞》完整记录了36人的姓名和绰号。|龚开|龚自珍",
    "Answer": "龚开"
  },
  {
    "ID": 7106,
    "Question": "小说《水浒传》中，九纹龙史进曾拜        为师，学过武艺。|王进|林冲",
    "Answer": "王进"
  },
  {
    "ID": 7107,
    "Question": "小说《水浒传》中，宋江等人接受招安后，首先被派征讨        。|金国|辽国",
    "Answer": "辽国"
  },
  {
    "ID": 7108,
    "Question": "小说《水浒传》中，水浒好汉浪子燕青有“鹁鸽旋”“守命扑”等        绝技。|相扑|潜水",
    "Answer": "相扑"
  },
  {
    "ID": 7109,
    "Question": "小说《红楼梦》中的大观园有亭、台、楼、阁、轩、榭、斋等不同类型建筑，也有寺庙建筑。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 7110,
    "Question": "《红楼梦》作为世情小说，善于在生活细节中刻画人物形象。比如，薛宝钗坐在贾宝玉床前做针线，林黛玉见后只笑不怒，史湘云见状        。|找借口将林黛玉带走|大笑出声",
    "Answer": "找借口将林黛玉带走"
  },
  {
    "ID": 7111,
    "Question": "我国第一部以宋代农民起义为题材，且在中国和世界文学史上占有重要地位的长篇小说是        。|《三国演义》|《水浒传》",
    "Answer": "《水浒传》"
  },
  {
    "ID": 7112,
    "Question": "小说《水浒传》中，梁山好汉大排座次之后，专门负责建造火炮的好汉是        。|铁扇子宋清|轰天雷凌振",
    "Answer": "轰天雷凌振"
  },
  {
    "ID": 7113,
    "Question": "小说《水浒传》中，朝廷第二次到梁山泊招安，高俅在诏书中做了手脚，拒绝赦免宋江的罪过，        一箭射死朝廷使臣。|花荣|李逵",
    "Answer": "花荣"
  },
  {
    "ID": 7114,
    "Question": "小说《西游记》中，“千年稀柿今朝净，七绝衚衕（hú tòng）此日开”说的是        拱开稀柿衕，造福地方的故事。|沙僧|八戒|孙悟空",
    "Answer": "八戒"
  },
  {
    "ID": 7115,
    "Question": "小说《水浒传》中，皇帝派太尉洪信前往        龙虎山，请天师张真人祈禳瘟疫。|江西信州|浙江台州",
    "Answer": "江西信州"
  },
  {
    "ID": 7116,
    "Question": "小说《红楼梦》中，薛宝钗、史湘云都曾经劝说贾宝玉注重“仕途经济”之学。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 7117,
    "Question": "小说《水浒传》中，林冲刺配沧州途中，遇到一位酒店店主对他说：“你不知，俺这村中有个大财主，姓柴名进，此间称为柴大官人，江湖上都唤作        。”|小旋风|黑旋风",
    "Answer": "小旋风"
  },
  {
    "ID": 7118,
    "Question": "小说《水浒传》第九回中，林冲正和柴进吃酒，只见庄客来报道：“教师来也。”来人是稍后与林冲比武输了的        。|洪教头|王教头",
    "Answer": "洪教头"
  },
  {
    "ID": 7119,
    "Question": "小说《三国演义》中，诸葛亮去世之后，司马懿领军去追击蜀军，却被四轮车上诸葛亮的        吓跑，一口气逃出去五十多里。|木像|旗帜",
    "Answer": "木像"
  },
  {
    "ID": 7120,
    "Question": "小说《水浒传》中，杨志因失陷生辰纲陷入两难境地，酒店里遇到曹正，他推荐杨志去的是        文殊院。|二龙山|五台山",
    "Answer": "二龙山"
  },
  {
    "ID": 7121,
    "Question": "小说《三国演义》中，曹魏武将成济、成倅兄弟二人由于杀害魏国国主曹髦，而被司马昭        。|重赏|怪罪并杀害",
    "Answer": "怪罪并杀害"
  },
  {
    "ID": 7122,
    "Question": "小说《水浒传》中，梁山好汉大排座次之后，专门负责监造供应一切酒醋的英雄是        。|笑面虎朱富|铁扇子宋清",
    "Answer": "笑面虎朱富"
  },
  {
    "ID": 7123,
    "Question": "小说《西游记》第七十回中，“火光迸万点金灯，火焰飞千条红虹。那烟不是灶筒烟，不是草木烟，烟却有五色：青红白黑黄。熏着南天门外柱，燎着凌霄殿上梁。烧得那窝中走兽连皮烂，林内飞禽羽尽光”是对妖魔法宝所放恶烟的描述，该法宝缀有三个金铃，名叫        。|芭蕉扇|羊脂玉净瓶|紫金铃",
    "Answer": "紫金铃"
  },
  {
    "ID": 7124,
    "Question": "小说《水浒传》中，因见宋徽宗重礼厚赐宋江、卢俊义等人，心生不快的杨戬设计用        暗害卢俊义。|砒霜|水银",
    "Answer": "水银"
  },
  {
    "ID": 7125,
    "Question": "小说《红楼梦》与《水浒传》写作手法有繁与简的区别，其中        常用简笔，因为书中人物线条比较粗放，常有“说时迟，那时快”的强烈动感。|《红楼梦》|《水浒传》",
    "Answer": "《水浒传》"
  },
  {
    "ID": 7126,
    "Question": "田汉早期最优秀的独幕话剧之一《        》，被称为我国独幕剧创作成熟的标志性作品。该剧通过莲姑和贫苦流浪儿黄大傻的爱情悲剧，揭露了封建家庭的专制与残暴，讴歌了青年男女忠贞不渝的爱情和宁死不屈的反抗精神。|回春之曲|获虎之夜",
    "Answer": "获虎之夜"
  },
  {
    "ID": 7127,
    "Question": "小说《红楼梦》中，奶娘偷拿了小姐的攒珠累丝金凤，小姐却怕生事而不过问。这位“懦弱”的小姐是        。|贾迎春|贾惜春",
    "Answer": "贾迎春"
  },
  {
    "ID": 7128,
    "Question": "小说《红楼梦》中，妙玉递上署名“        ”的拜帖祝贺贾宝玉生辰，贾宝玉向妙玉的旧交邢岫烟请教该怎样署名回帖。|槛外人|槛内人",
    "Answer": "槛外人"
  },
  {
    "ID": 7129,
    "Question": "小说《三国演义》中，曹魏镇西将军钟会攻打阳安关时，魏兵从四面八方合来，把蜀将傅佥围在垓心。傅佥左冲右突，往来死战，始终不能脱身，最后        。|自刎而死|不得已投降魏国",
    "Answer": "自刎而死"
  },
  {
    "ID": 7130,
    "Question": "小说《水浒传》中，洪太尉游览龙虎山时，执意打开困住妖魔的        。|镇魔之殿|伏魔之殿",
    "Answer": "伏魔之殿"
  },
  {
    "ID": 7131,
    "Question": "小说《水浒传》第一回中，洪太尉在山上遇到了“大虫”。“大虫”是指        。|狮子|老虎",
    "Answer": "老虎"
  },
  {
    "ID": 7132,
    "Question": "小说《水浒传》第八回《林教头刺配沧州道 鲁智深大闹野猪林》：“头上青天只恁欺，害人性命霸人妻。须知奸恶千般计，要使英雄一命危。”其中“英雄”指的是        。|武松|林冲",
    "Answer": "林冲"
  },
  {
    "ID": 7133,
    "Question": "小说《水浒传》中，高俅曾在端王踢球时，使出了一招绝技        把球踢还端王，赢得了端王的欢心，从此发迹。|鸳鸯拐|连环腿",
    "Answer": "鸳鸯拐"
  },
  {
    "ID": 7134,
    "Question": "小说《三国演义》中，周瑜追赶刘备夫妇，却入了诸葛亮布下的埋伏。吴军大败，周瑜想下船逃命，岸上军士齐声大喊：“周郎妙计安天下，赔了夫人又折兵。”周瑜气急攻心，大叫一声，金疮迸裂，倒在船上。这段情节被称为“孔明        周公瑾”。|二气|三气",
    "Answer": "二气"
  },
  {
    "ID": 7135,
    "Question": "小说《三国演义》中，潼关之战时，贾诩曾向曹操建议用        离间马超和韩遂。|反间计|美人计",
    "Answer": "反间计"
  },
  {
    "ID": 7136,
    "Question": "小说《水浒传》中，在灵官殿被捉的刘唐因鬓边有朱砂记，被叫做        。|赤发鬼|鬼脸儿",
    "Answer": "赤发鬼"
  },
  {
    "ID": 7137,
    "Question": "小说《水浒传》中，花和尚鲁智深是三十六员        之一。|天罡星|地煞星",
    "Answer": "天罡星"
  },
  {
    "ID": 7138,
    "Question": "小说《水浒传》中火烧草料场后，柴进推荐林冲去的地方是        。|梁山泊|二龙山",
    "Answer": "梁山泊"
  },
  {
    "ID": 7139,
    "Question": "小说《水浒传》中，武松在投奔二龙山时途经一个酒家，发现好酒好菜都端到了宋江的徒弟独火星        的桌上，于是将其揍了一顿。|孔亮|孔明",
    "Answer": "孔亮"
  },
  {
    "ID": 7140,
    "Question": "小说《水浒传》中，白面郎君郑天寿原是        出身。|吏员|打银",
    "Answer": "打银"
  },
  {
    "ID": 7141,
    "Question": "小说《三国演义》中，曹魏大臣李胜被任命为荆州刺史后，大将军曹爽让他去司马懿那里辞行，实际上是为了打探司马懿得病的真假。为了迷惑视听，司马懿故意装作听不清李胜的话，将其所任职的荆州说成        。|青州|并州",
    "Answer": "并州"
  },
  {
    "ID": 7142,
    "Question": "小说《水浒传》中，梁山泊好汉大排座次之后，专门负责排设筵席的英雄是        。|铁扇子宋清|险道神郁保四",
    "Answer": "铁扇子宋清"
  },
  {
    "ID": 7143,
    "Question": "小说《水浒传》中，孔亮的绰号是        。|霹雳火|独火星",
    "Answer": "独火星"
  },
  {
    "ID": 7144,
    "Question": "小说《红楼梦》中，“欲洁何曾洁，云空未必空。可怜金玉质，终陷淖泥中”，这首判词预示的是        的命运。|龄官|妙玉",
    "Answer": "妙玉"
  },
  {
    "ID": 7145,
    "Question": "小说《西游记》第六十八回《朱紫国唐僧论前世 孙行者施为三折肱（gōng）》中，“三折肱”指代        。|良医|良师",
    "Answer": "良医"
  },
  {
    "ID": 7146,
    "Question": "小说《三国演义》中，曹魏大将军曹爽带领三个弟弟，连同心腹何晏等人一起去拜谒高平陵，祭祀先帝。司农桓范劝谏，认为曹爽统领禁兵，不应该兄弟四人一起出城，以防城中兵变，曹爽        。|呵斥他乱言|听从了他的劝谏",
    "Answer": "呵斥他乱言"
  },
  {
    "ID": 7147,
    "Question": "小说《水浒传》中，殿前太尉陈宗善招安梁山英雄失败后，朝廷派        率兵前去征讨。|宿太尉|童贯",
    "Answer": "童贯"
  },
  {
    "ID": 7148,
    "Question": "小说《水浒传》中，清风寨好汉郑天寿的绰号是        。|白面郎君|粉面郎君",
    "Answer": "白面郎君"
  },
  {
    "ID": 7149,
    "Question": "小说《西游记》中，“原来那女子们只解了上身罗衫，露出肚腹，各显神通：一个个腰眼中冒出丝绳，有鸭蛋粗细，骨都都的，迸玉飞银”是对        的描写。|蜘蛛精|蜈蚣精",
    "Answer": "蜘蛛精"
  },
  {
    "ID": 7150,
    "Question": "小说《西游记》中，毗蓝婆菩萨收服蜈蚣精的绣花针是在其子        的“日眼”里炼成的。|昴（mǎo）日星官|室火猪|李天王|奎木狼",
    "Answer": "昴（mǎo）日星官"
  },
  {
    "ID": 7151,
    "Question": "小说《水浒传》中，宋江等人在五台山，        送给鲁智深“逢夏而擒，遇腊而执。听潮而圆，见信而寂”四句偈语。|智真长老|罗真人",
    "Answer": "智真长老"
  },
  {
    "ID": 7152,
    "Question": "小说《三国演义》中，魏军仿造了诸葛亮研制的木牛流马用来运输粮草，蜀将王平率军前来劫粮，却遇到魏将郭淮的大军。王平怕军粮被郭淮运走，便将木牛流马的        扭转，让木牛流马无法走动，军粮留在原地。|舌头|耳朵",
    "Answer": "舌头"
  },
  {
    "ID": 7153,
    "Question": "在军事领域，密语通信、密码通信、无线电信号通信等是        的主要手段。|保密通信|报知通信",
    "Answer": "保密通信"
  },
  {
    "ID": 7154,
    "Question": "小说《红楼梦》后四十回中，王熙凤想将贾母的丧事办得体体面面，但是她的婆婆        却拿着银钱不放，王熙凤有心无力。|邢夫人|王夫人",
    "Answer": "邢夫人"
  },
  {
    "ID": 7155,
    "Question": "小说《水浒传》中，宋江等人在元宵节这一天进到东京城，与李师师会面时，正巧碰上皇帝来了，宋江等人商议要告一道招安赦书，结果因        行凶没办成。|燕青|李逵",
    "Answer": "李逵"
  },
  {
    "ID": 7156,
    "Question": "根据小说《红楼梦》的描写，晴雯在        上与林黛玉有些相似。|性格|眉眼",
    "Answer": "眉眼"
  },
  {
    "ID": 7157,
    "Question": "小说《三国演义》中，司马昭派镇西将军钟会伐蜀，钟会说自己想选一员大将为先锋，逢山开路，遇水叠桥。这时，虎将许褚的        许仪自告奋勇，出任先锋。|孙子|儿子",
    "Answer": "儿子"
  },
  {
    "ID": 7158,
    "Question": "小说《三国演义》中，潼关之战时，曹操和韩遂两方对阵，韩遂部众中有很多人不认识曹操，都出阵观看。曹操因此大声说道，自己        。军士们听后都面露恐惧。|也是人，并没有四只眼睛两张嘴，只是多谋略罢了|不是凡人，有四只眼睛两张嘴",
    "Answer": "也是人，并没有四只眼睛两张嘴，只是多谋略罢了"
  },
  {
    "ID": 7159,
    "Question": "小说《水浒传》中，高衙内为了调戏林冲妻子，让        骗林冲前去酒楼喝酒。|陆虞侯|富安",
    "Answer": "陆虞侯"
  },
  {
    "ID": 7160,
    "Question": "小说《水浒传》中，宋江派燕青前往        ，通过李师师见到了宋徽宗，并告诉宋徽宗梁山泊两次招安失败的实情。|东京|北京",
    "Answer": "东京"
  },
  {
    "ID": 7161,
    "Question": "在军事领域，筑城的目的是保存部队有生力量和装备物资，充分发挥兵力、兵器的作用，消耗和阻滞敌方，迫使其在不利条件下作战。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 7162,
    "Question": "小说《三国演义》中，诸葛亮在去世之前，曾嘱咐姜维：蜀中各道，都不用太担心；只有        这个地方，千万要小心。这里虽然地势险峻，但是时间一长必定有闪失。|雒城|阴平",
    "Answer": "阴平"
  },
  {
    "ID": 7163,
    "Question": "在        中，商汤打败夏桀，夏桀败走南巢，最后死于山中，夏朝灭亡。|鸣条之战|牧野之战",
    "Answer": "鸣条之战"
  },
  {
    "ID": 7164,
    "Question": "小说《西游记》中，妖怪“百眼魔君”曾作道士打扮，在        中修行。|濯垢观|黄花观|伏虎观",
    "Answer": "黄花观"
  },
  {
    "ID": 7165,
    "Question": "小说《水浒传》第七回中，鲁智深正使浑铁禅杖，墙外有一人喝采道：“端的使得好！”此人生的豹头环眼，燕颔虎须，八尺长短身材，三十四五年纪。这人是        。|林冲|杨志",
    "Answer": "林冲"
  },
  {
    "ID": 7166,
    "Question": "小说《三国演义》中，诸葛亮曾读过一篇祭文，其中写到：“想君当年，雄姿英发；哭君早逝，俯地流血。忠义之心，英灵之气；命终三纪，名垂百世。哀君情切，愁肠千结；惟我肝胆，悲无断绝。”这段祭文悼念的是        。|周瑜|鲁肃",
    "Answer": "周瑜"
  },
  {
    "ID": 7167,
    "Question": "小说《水浒传》中，赤发鬼        到郓城县感谢宋江的救命之恩，并将晁盖等人落草一事告诉宋江。|公孙胜|刘唐",
    "Answer": "刘唐"
  },
  {
    "ID": 7168,
    "Question": "小说《三国演义》中，魏国国主曹髦要去讨伐司马昭。得知这一消息后，侍中王沈和散骑常侍王业        。|帮助曹髦讨伐司马昭|直接去司马昭处告发",
    "Answer": "直接去司马昭处告发"
  },
  {
    "ID": 7169,
    "Question": "小说《三国演义》中，刘禅听信谗言，下诏让诸葛亮班师回军。诸葛亮无奈，只得分五路退兵。为了防止魏兵追击，诸葛亮使用了        之法。|减灶|增灶",
    "Answer": "增灶"
  },
  {
    "ID": 7170,
    "Question": "由若干个排编成的军队一级组织称为        。其通常隶属于营，为基本战术分队。|连|班",
    "Answer": "连"
  },
  {
    "ID": 7171,
    "Question": "小说《三国演义》中，曹操兴兵西征，汉宁太守张鲁和弟弟张卫商议退敌之策。张卫分析认为汉中地区最险要的地方是        ，可在那里安营扎寨抵挡曹兵。|汜水关|阳平关",
    "Answer": "阳平关"
  },
  {
    "ID": 7172,
    "Question": "小说《水浒传》中，挑唆阎婆惜的母亲上告宋江的是        。|唐牛儿|张文远",
    "Answer": "张文远"
  },
  {
    "ID": 7173,
    "Question": "小说《水浒传》中，在梁山好汉大排座次之后，宋江在重阳节设下        ，并作了《满江红》一词，表达了自己渴望招安的心情。|牡丹之会|菊花之会",
    "Answer": "菊花之会"
  },
  {
    "ID": 7174,
    "Question": "小说《三国演义》中，诸葛诞被司马昭围困在寿春城中，其谋士蒋班和焦彝劝他与魏兵决一死战，诸葛诞        。|听从了二人的劝谏|大怒，不听劝谏",
    "Answer": "大怒，不听劝谏"
  },
  {
    "ID": 7175,
    "Question": "小说《水浒传》中，由宋江做主，把花荣的妹妹嫁给了        。|秦明|王英",
    "Answer": "秦明"
  },
  {
    "ID": 7176,
    "Question": "在小说《红楼梦》中，贾母知道贾赦讨鸳鸯做妾的事情之后，非常生气，连王夫人也怨上了，        笑着为王夫人辩解。|李纨|贾探春|王熙凤",
    "Answer": "贾探春"
  },
  {
    "ID": 7177,
    "Question": "小说《水浒传》中，童贯两次征讨水泊梁山失败后，高俅亲自挂帅出征，选派十大        前去征讨梁山泊。|枢密使|节度使",
    "Answer": "节度使"
  },
  {
    "ID": 7178,
    "Question": "小说《西游记》中，前往朱紫国下战书，被孙悟空一棍子打死的小妖名叫        ，后被孙悟空讽道“这一棍子，打得‘有去无来’也 ”。|有来有去|刁钻古怪",
    "Answer": "有来有去"
  },
  {
    "ID": 7179,
    "Question": "小说《水浒传》中，梁山好汉镇三山        曾任青州兵马都监。|秦明|黄信",
    "Answer": "黄信"
  },
  {
    "ID": 7180,
    "Question": "小说《水浒传》中，杨志在天汉州桥卖刀时听人喊道：“快躲了，大虫来也。”“大虫”指的是        。|病大虫薛永|没毛大虫牛二",
    "Answer": "没毛大虫牛二"
  },
  {
    "ID": 7181,
    "Question": "小说《三国演义》中，诸葛亮看到了夺取陈仓的良机，是因为镇守陈仓的魏将郝昭        。|被免职|病重",
    "Answer": "病重"
  },
  {
    "ID": 7182,
    "Question": "在小说《红楼梦》中，贾母因贾赦讨鸳鸯做妾一事生气，        打趣贾母说“谁教老太太会调理人”。|王熙凤|薛姨妈",
    "Answer": "王熙凤"
  },
  {
    "ID": 7183,
    "Question": "《水浒传》是一部长篇        小说。|文言|白话",
    "Answer": "白话"
  },
  {
    "ID": 7184,
    "Question": "小说《水浒传》第十三回中，“为官清正，作（原文如此）事廉明。每怀恻隐之心，常有仁慈之念”形容的是山东济州郓城县新到任的知县        ，曾是宋江的顶头上司。|时文彬|孙定",
    "Answer": "时文彬"
  },
  {
    "ID": 7185,
    "Question": "小说《水浒传》第八回写道：“可怜豪杰，等闲来赴鬼门关；惜哉英雄，到此翻为槐国梦。”“槐国梦”出自唐代传奇小说        。|《南柯太守传》|《枕中记》",
    "Answer": "《南柯太守传》"
  },
  {
    "ID": 7186,
    "Question": "小说《三国演义》中，孙权派两拨人马追赶刘备夫妇，危急之时，刘备打开了诸葛亮给的        锦囊，并依计告诉了孙夫人东吴招亲背后的真相。|第二个|第三个",
    "Answer": "第三个"
  },
  {
    "ID": 7187,
    "Question": "小说《三国演义》中，蜀将孟达投降曹丕，原因是        。|刘备欲杀他，因此惧罪来降|诈降卧底，伺机反叛",
    "Answer": "刘备欲杀他，因此惧罪来降"
  },
  {
    "ID": 7188,
    "Question": "小说《水浒传》中的梁山泊位于北宋时期的山东        。|青州|济州",
    "Answer": "济州"
  },
  {
    "ID": 7189,
    "Question": "在军事领域，        的目的是大量杀伤、消耗敌人，阻敌增援、断敌退路或掩护主力行动。|追击|阻击",
    "Answer": "阻击"
  },
  {
    "ID": 7190,
    "Question": "小说《三国演义》中，谯郡许褚被称为“虎侯将军”，英勇过人，他        与马超大战是小说中的经典片段。|脱掉盔甲|扔掉兵器",
    "Answer": "脱掉盔甲"
  },
  {
    "ID": 7191,
    "Question": "小说《水浒传》中，为迫害林冲，陆虞侯等人放火烧了        ，诬陷是林冲所为。|草料场|山神庙",
    "Answer": "草料场"
  },
  {
    "ID": 7192,
    "Question": "小说《水浒传》中，寺庙中领导一寺僧众的禅师被称为        。|殿主|住持",
    "Answer": "住持"
  },
  {
    "ID": 7193,
    "Question": "小说《三国演义》中，刘备率兵向成都进军后，益州牧刘璋向张鲁求救。这时，新投奔张鲁的马超挺身而出表示，愿领一军攻取葭萌关，        刘备。|斩杀|生擒",
    "Answer": "生擒"
  },
  {
    "ID": 7194,
    "Question": "在军事领域，进行侦察，袭击敌指挥所、炮兵阵地、导弹阵地等重要目标，破坏敌后方补给线，控制敌纵深要点，配合主力歼敌等是        的主要任务。|渗透|掩护",
    "Answer": "渗透"
  },
  {
    "ID": 7195,
    "Question": "小说《红楼梦》的作者创造了“大观园”这一著名的纸上园林，园名“大观园”为        题写。|元妃|贾政|贾宝玉",
    "Answer": "元妃"
  },
  {
    "ID": 7196,
    "Question": "小说《水浒传》中，杨志与周谨比武得胜后，周谨的师父索超主动要与杨志比试，索超用的兵器是        。|青缨枪|金蘸斧",
    "Answer": "金蘸斧"
  },
  {
    "ID": 7197,
    "Question": "小说《三国演义》中，孙权惧怕刘备继续发兵前进，便听从步骘的建议，捆绑了范疆、张达二人，和张飞的首级一起献给刘备，刘备        。|平息怒火，不再攻吴|怒气不息，定要灭吴",
    "Answer": "怒气不息，定要灭吴"
  },
  {
    "ID": 7198,
    "Question": "小说《三国演义》中，诸葛亮出师伐魏，连克三郡。魏主曹睿震惊，于是派曹真为大都督出兵迎敌。这时，司徒王朗主动请缨随军出征、担任军师时，当时他已经        岁了。|七十六|八十七",
    "Answer": "七十六"
  },
  {
    "ID": 7199,
    "Question": "小说《三国演义》中，曹魏司徒王朗死后，魏军准备夜晚去劫蜀寨。这一计划被诸葛亮先一步料到，他巧施        应对魏兵。|退兵计|埋伏计",
    "Answer": "埋伏计"
  },
  {
    "ID": 7200,
    "Question": "小说《水浒传》中，晁盖为了搭救赤发鬼刘唐，让刘唐谎称是自己的        ，成功瞒过雷横等官差。|侄儿|外甥",
    "Answer": "外甥"
  },
  {
    "ID": 7201,
    "Question": "小说《水浒传》中，水浒好汉浪子燕青有相扑的绝技，曾在泰安州战胜了        任原。|扑天雕|擎天柱",
    "Answer": "擎天柱"
  },
  {
    "ID": 7202,
    "Question": "京剧剧目《醉打山门》讲述的是小说《水浒传》中鲁智深大闹        的故事。|大相国寺|五台山",
    "Answer": "五台山"
  },
  {
    "ID": 7203,
    "Question": "小说《红楼梦》中，贾探春精明能干、能决断，在处事上并没有因血缘关系而特别偏向同父同母的弟弟        ，她的生母赵姨娘因此很生气。|贾蓉|贾环",
    "Answer": "贾环"
  },
  {
    "ID": 7204,
    "Question": "小说《水浒传》中，青面兽杨志从操刀鬼曹正口中得知，二龙山        聚集四五百人，打家劫舍，领头的人唤做金眼虎邓龙。|大相国寺|宝珠寺",
    "Answer": "宝珠寺"
  },
  {
    "ID": 7205,
    "Question": "小说《水浒传》中，林冲发配到沧州，为了不耽误妻子今后的生活，自愿写下        。|誓书|休书",
    "Answer": "休书"
  },
  {
    "ID": 7206,
    "Question": "小说《水浒传》中，小温侯吕方和赛仁贵郭胜的兵器都是        。|方天画戟|狼牙棒",
    "Answer": "方天画戟"
  },
  {
    "ID": 7207,
    "Question": "小说《红楼梦》中，贾元春、贾迎春、贾探春、贾惜春四人的丫鬟分别以“琴”“棋”“书”“画”命名。其中，贾探春的丫鬟以“        ”命名。|琴|画|书|棋",
    "Answer": "书"
  },
  {
    "ID": 7208,
    "Question": "小说《水浒传》第十六回《杨志押送金银担 吴用智取生辰纲》中，在黄泥冈上唱“赤日炎炎似火烧，野田禾稻半枯焦。农夫心内如汤煮，楼上王孙把扇摇”的是梁山好汉        。|白胜|公孙胜",
    "Answer": "白胜"
  },
  {
    "ID": 7209,
    "Question": "小说《三国演义》中，吕蒙夺下荆州后，传令不许士兵随意夺取百姓的物品。一天下雨，他看见有一个士兵用百姓家中的箬笠给铠甲遮雨，审问之后，发现这个士兵是自己的同乡，        。|他还是按军法，处死了士兵|他便放了士兵，令其改过自新",
    "Answer": "他还是按军法，处死了士兵"
  },
  {
    "ID": 7210,
    "Question": "小说《三国演义》中，于禁在曹操的陵墓中看见关羽水淹七军的壁画，自己也在图上：一副拜伏于地，哀求乞命的样子。他又羞又恼，        。|一气之下，火烧曹陵|气愤成病，不久而死",
    "Answer": "气愤成病，不久而死"
  },
  {
    "ID": 7211,
    "Question": "小说《三国演义》中，“空城计”的“城”指的是蜀兵屯粮的地方——        。|西城|柳城",
    "Answer": "西城"
  },
  {
    "ID": 7212,
    "Question": "小说《水浒传》第六回回目《九纹龙剪径赤松林 鲁智深火烧瓦罐寺》中的“剪径”是指        。|抄近道|拦路抢劫",
    "Answer": "拦路抢劫"
  },
  {
    "ID": 7213,
    "Question": "小说《水浒传》中，鲁智深在五台山出家，因        大闹五台山，被智真长老赶到了大相国寺。|醉酒|被污蔑",
    "Answer": "醉酒"
  },
  {
    "ID": 7214,
    "Question": "小说《水浒传》第十八回中“起自花村刀笔吏，英灵上应天星。疏财仗义更多能。事亲行孝敬，待士有声名”描写的是        。|宋江|晁盖",
    "Answer": "宋江"
  },
  {
    "ID": 7215,
    "Question": "小说《水浒传》第十二回中，梁中书不仅下令让副牌军周谨在众军士面前施展武艺，还唤从东京对拨来的军健        同周谨比武试艺。|杨志|索超",
    "Answer": "杨志"
  },
  {
    "ID": 7216,
    "Question": "陆军航空兵是陆军编成内以直升机为基本装备，以        为主要作战空间，遂行空中机动、空中攻击和空中保障等任务的兵种。通常装备攻击直升机、运输直升机和勤务直升机等。|高空超高空|低空超低空",
    "Answer": "低空超低空"
  },
  {
    "ID": 7217,
    "Question": "小说《水浒传》中，林冲被王伦刁难，要他三日之内献上投名状，但已过两日他却一无所获，有《临江仙》词一篇可以描述林冲因不被梁山泊所接纳的苦闷、忧愁心情。下列        是《临江仙》词中句子。|闷似蛟龙离海岛，愁如猛虎困荒田|他时水浒驰芳誉，方识男儿盖世无",
    "Answer": "闷似蛟龙离海岛，愁如猛虎困荒田"
  },
  {
    "ID": 7218,
    "Question": "小说《水浒传》中，好汉鲁智深曾跟随老种经略相公任职，官职做到        。|关西五路廉访使|枢密使",
    "Answer": "关西五路廉访使"
  },
  {
    "ID": 7219,
    "Question": "小说《西游记》中，毗（pí）蓝婆菩萨用法器        降伏了黄花观妖怪道士“百眼魔君”。|绣花针|葫芦|解毒丹|净瓶",
    "Answer": "绣花针"
  },
  {
    "ID": 7220,
    "Question": "小说《水浒传》中，道号“一清先生”的是        。|公孙胜|丘小乙",
    "Answer": "公孙胜"
  },
  {
    "ID": 7221,
    "Question": "小说《水浒传》中，端王曾跟高俅讨论过“齐云社”，“齐云社”是宋时一个        组织。|武术|踢球",
    "Answer": "踢球"
  },
  {
    "ID": 7222,
    "Question": "小说《水浒传》中，天子听了御史大夫崔靖的启奏，差殿前太尉        去梁山泊招安，以敌辽兵，公私两便。|洪信|陈宗善",
    "Answer": "陈宗善"
  },
  {
    "ID": 7223,
    "Question": "有研究者指出，夏代主要是步战，步战条件下用        啄击最为有效，这个动作迅猛，有利于增强武器动能，能收到最大的杀伤效果。|矛|戈",
    "Answer": "戈"
  },
  {
    "ID": 7224,
    "Question": "小说《水浒传》第十六回《杨志押送金银担 吴用智取生辰纲》中，梁山七好汉商议劫取生辰纲，其中坐第一位的是        。|晁盖|吴用",
    "Answer": "晁盖"
  },
  {
    "ID": 7225,
    "Question": "小说《水浒传》中，梁山好汉两赢童贯后，朝廷又派        前去征讨梁山泊，结果又以失败而告终。|杨戬|高俅",
    "Answer": "高俅"
  },
  {
    "ID": 7226,
    "Question": "小说《三国演义》中，诸葛亮在率军征南蛮时，军士误喝了毒泉水。正忧心之时，有一个老叟指引他们去万安溪，找        解毒。|万安隐者|万安居士",
    "Answer": "万安隐者"
  },
  {
    "ID": 7227,
    "Question": "小说《三国演义》中，诸葛亮使用反间计，派人去邺都的城门上贴了一张告示，造谣司马懿想叛变。魏主曹睿看到告示后，打算御驾亲征，这时大将军曹真站出来说：        。|这可能是蜀、吴奸细的反间计|臣愿为先锋",
    "Answer": "这可能是蜀、吴奸细的反间计"
  },
  {
    "ID": 7228,
    "Question": "小说《水浒传》的作者施耐庵是        人。|北宋|元末明初",
    "Answer": "元末明初"
  },
  {
    "ID": 7229,
    "Question": "小说《水浒传》中劫取生辰纲一事暴露，县衙派朱仝和雷横两个都头捉拿晁盖，其中故意放走晁盖的是        。|朱仝|雷横",
    "Answer": "朱仝"
  },
  {
    "ID": 7230,
    "Question": "上古时代，在讨伐三苗的过程中，鉴于三苗的强大，舜采取了大修武事、文教的两手策略，这也为禹伐三苗奠定了基础。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 7231,
    "Question": "在军事领域，机动是指有组织地转移兵力或火力的作战行动，按规模分为        。|兵力机动和火力机动|战略机动、战役机动和战术机动",
    "Answer": "战略机动、战役机动和战术机动"
  },
  {
    "ID": 7232,
    "Question": "小说《水浒传》中，宋江怒杀阎婆惜后，都头朱仝和雷横前去宋家村将他捉拿归案，宋江躲在了宋太公家的        内。|厨房|地窨",
    "Answer": "地窨"
  },
  {
    "ID": 7233,
    "Question": "小说《红楼梦》描写了不少和尚、道士、道婆、尼姑，有点拨甄士隐的癞头和尚，有送贾宝玉金麒麟的张道士，也有帮赵姨娘暗害王熙凤和贾宝玉的        。|王道士|马道婆",
    "Answer": "马道婆"
  },
  {
    "ID": 7234,
    "Question": "小说《三国演义》中，魏国曹丕去世后，曹睿继承皇位。曹睿为父亲曹丕定谥号为文皇帝，为母亲甄氏定谥号为文昭皇后，封司马懿为        。|抚军大将军|骠骑大将军",
    "Answer": "骠骑大将军"
  },
  {
    "ID": 7235,
    "Question": "小说《三国演义》中，张飞在入川增援刘备时，活捉巴郡太守严颜。刀斧手将严颜推上大堂后，他对张飞说：        !|承蒙厚恩，无以为报，愿效犬马之劳|只有断头的将军，没有投降的将军",
    "Answer": "只有断头的将军，没有投降的将军"
  },
  {
    "ID": 7236,
    "Question": "小说《三国演义》中，蜀汉参军马谡自请去防守街亭，诸葛亮不太放心，于是派上将王平一同前去，只因王平        。|多谋善断|平生谨慎",
    "Answer": "平生谨慎"
  },
  {
    "ID": 7237,
    "Question": "小说《三国演义》中，蜀将姜维与魏军对阵，只见魏阵中有一小将，全副武装，挺枪纵马而出，大约20多岁，唇红脸白，他是邓艾的        ——邓忠。|弟弟|儿子",
    "Answer": "儿子"
  },
  {
    "ID": 7238,
    "Question": "小说《三国演义》中，魏主曹睿得知诸葛亮已到祁山、军临渭水的消息，于是任命        为大都督，任命        为副都督，让他们统领二十万军马前去迎敌。|曹遵 朱赞|曹真 郭淮",
    "Answer": "曹真 郭淮"
  },
  {
    "ID": 7239,
    "Question": "小说《三国演义》中，建兴三年，建宁太守雍闿结连孟获造反，牂牁郡太守朱褒、越巂郡太守高定二人        。|不肯同反，据城坚守|献出城池投降",
    "Answer": "献出城池投降"
  },
  {
    "ID": 7240,
    "Question": "小说《水浒传》中，参与智取生辰纲的梁山好汉阮氏三雄最初以        为生。|酿酒|打渔",
    "Answer": "打渔"
  },
  {
    "ID": 7241,
    "Question": "小说《水浒传》中宋江因常常济人贫苦，在山东、河北闻名，因此被人称做        。|及时雨|智多星",
    "Answer": "及时雨"
  },
  {
    "ID": 7242,
    "Question": "小说《三国演义》中，北伐曹魏期间，诸葛亮曾一面退兵，一面秘密授计给在陈仓道口与魏军对峙的魏延。最后魏延便是凭借此计，斩杀了前来追击的魏将        。|张郃|王双",
    "Answer": "王双"
  },
  {
    "ID": 7243,
    "Question": "小说《水浒传》中，宋徽宗从燕青处得知梁山泊两次招安失败的实情后，派殿前太尉        第三次到梁山泊招安。|高俅|宿元景",
    "Answer": "宿元景"
  },
  {
    "ID": 7244,
    "Question": "小说《水浒传》中，征方腊时，卢俊义带领的队伍在昱岭关被阻，卢俊义派        去探路，找到了一条小路绕到了敌军身后。|时迁|戴宗",
    "Answer": "时迁"
  },
  {
    "ID": 7245,
    "Question": "小说《三国演义》中，魏主曹睿得知诸葛亮夺取陈仓，第三次出兵祁山，同时东吴陆逊在武昌训练人马，也准备出兵后，十分惊慌。        却认为东吴不会出兵，而是会坐观蜀、魏两国的成败，因此不必防吴，只须防蜀。|司马懿|曹真",
    "Answer": "司马懿"
  },
  {
    "ID": 7246,
    "Question": "军事气候志是指记述某一特定地区的气候状况、区划及其与军事活动相关的专用气候资料，通常以文字、数据和图表相结合的形式表述。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 7247,
    "Question": "据记载，在我国上古时代，鼓和号角最初都是作战过程中        ，之后演变成指挥军队，以壮军威的信号工具。|乐师演奏的乐器|巫师所用的法器",
    "Answer": "巫师所用的法器"
  },
  {
    "ID": 7248,
    "Question": "小说《水浒传》中鲁智深因救林冲被高太尉报复，火烧菜园后逃走，来到孟州十字坡的一家酒店，被        用蒙汗药麻翻。|母夜叉孙二娘|菜园子张青",
    "Answer": "母夜叉孙二娘"
  },
  {
    "ID": 7249,
    "Question": "小说《红楼梦》中，薛宝钗过生日，因是将笄之年，贾母特地给了王熙凤二十两银子让她安排酒戏。在古代，“将笄之年”指的是        岁。|十五|十八",
    "Answer": "十五"
  },
  {
    "ID": 7250,
    "Question": "小说《水浒传》中，金眼彪施恩在孟州开的酒肉店        被蒋门神夺去。|快活林|十字坡",
    "Answer": "快活林"
  },
  {
    "ID": 7251,
    "Question": "空防是国家为保卫主权、领土完整和安全，防备外敌入侵，对领空进行的防卫和管理活动的统称，是国防的重要组成部分。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 7252,
    "Question": "在小说《三国演义》中，鲁肃曾向孙权推荐“凤雏”庞统，但孙权见他相貌古怪，又因为他        ，所以没重用他。|轻视周瑜|喜欢溜须拍马",
    "Answer": "轻视周瑜"
  },
  {
    "ID": 7253,
    "Question": "小说《三国演义》中，刘备与孙夫人成亲后，被孙权用声色犬马软禁于东吴。赵云打开诸葛亮给的三个锦囊中的第二个，按照计策向刘备说谎道：        。|刘备的父母双亲让他回家祭祀宗祖|曹操要报赤壁鏖兵之恨，起精兵五十万，杀奔荆州",
    "Answer": "曹操要报赤壁鏖兵之恨，起精兵五十万，杀奔荆州"
  },
  {
    "ID": 7254,
    "Question": "小说《水浒传》中，“冲得阵，跳得溪，喜战鼓性如君子；负得重，走得远，惯嘶风必是龙媒”形容的动物是        。|牛|马",
    "Answer": "马"
  },
  {
    "ID": 7255,
    "Question": "小说《水浒传》中，梁山好汉大排座次之后，专门负责修缮房屋的好汉是        。|险道神郁保四|青眼虎李云",
    "Answer": "青眼虎李云"
  },
  {
    "ID": 7256,
    "Question": "在小说《红楼梦》中，鸳鸯的嫂子因劝鸳鸯给贾赦做妾，被鸳鸯痛骂了一顿，此举获得了平儿与袭人的支持。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 7257,
    "Question": "小说《水浒传》中，武松去夺快活林途中，跟施恩要求遇到一个酒店便吃三碗酒，唤作        。|无三不过望|三碗不过岗",
    "Answer": "无三不过望"
  },
  {
    "ID": 7258,
    "Question": "在小说《红楼梦》中，贾宝玉在赖嬷嬷家遇到了柳湘莲，二人商量给秦可卿的弟弟        上坟的事情。|秦冲|秦钟",
    "Answer": "秦钟"
  },
  {
    "ID": 7259,
    "Question": "小说《三国演义》中，东吴吕蒙建议让陆逊接替自己镇守陆口的职任，理由是用陆逊，        。|关羽会有所忌惮|不会被关羽忌惮",
    "Answer": "不会被关羽忌惮"
  },
  {
    "ID": 7260,
    "Question": "小说《水浒传》中，宋江从缉捕使臣何涛口中得知生辰纲被劫一案的案犯与自己熟识，连忙骑马赶去给        报信。|林冲|晁盖",
    "Answer": "晁盖"
  },
  {
    "ID": 7261,
    "Question": "在小说《红楼梦》中，薛蟠出门经商，薛宝钗知道        羡慕大观园的生活，就让她住进了蘅芜（héng wú）苑。|香菱|夏金桂",
    "Answer": "香菱"
  },
  {
    "ID": 7262,
    "Question": "小说《西游记》中，师徒四人借宿驼罗庄一老者家中，老者请他们帮忙除妖，却担心孙悟空瘦小打不过妖怪，孙悟空说：“我小自小，结实，都是‘吃了磨刀水的——        ’哩！”|秀气在内|外强中干",
    "Answer": "秀气在内"
  },
  {
    "ID": 7263,
    "Question": "小说《水浒传》中，晁盖等人扮作贩枣的商人，在        智取生辰纲。|石碣村|黄泥冈",
    "Answer": "黄泥冈"
  },
  {
    "ID": 7264,
    "Question": "小说《水浒传》中，宋江征讨大辽途中，为了表明自己的忠心，在        处决了违反军令的梁山军卒。|陈桥驿|梁山泊",
    "Answer": "陈桥驿"
  },
  {
    "ID": 7265,
    "Question": "小说《三国演义》中，司马懿与诸葛亮争夺战略要塞街亭时，派曹真镇守郿城，自己则亲自带兵和先锋张郃一起攻打        。|箕谷|街亭",
    "Answer": "街亭"
  },
  {
    "ID": 7266,
    "Question": "小说《水浒传》中，为了解开吕方和郭盛的争斗，        一箭将二人缠在一起的方天画戟绒绦解开。|宋江|花荣",
    "Answer": "花荣"
  },
  {
    "ID": 7267,
    "Question": "小说《水浒传》中，郓城县知县时文斌为捉拿梁山好汉，让朱仝和雷横前往东溪村巡捕，要求两人采摘        以证明巡到那里。|红叶|菊花",
    "Answer": "红叶"
  },
  {
    "ID": 7268,
    "Question": "小说《水浒传》中，        与少华山的朱武等三位好汉有过争斗，后来因被朱武等人的义气感动，几人成为朋友。|李逵|史进",
    "Answer": "史进"
  },
  {
    "ID": 7269,
    "Question": "小说《水浒传》中，宋江喝完御赐毒酒之后，因害怕        起兵造反，坏了梁山泊替天行道忠义之名，于是骗他一起饮用了毒酒。|李逵|武松",
    "Answer": "李逵"
  },
  {
    "ID": 7270,
    "Question": "小说《水浒传》中，梁山好汉曾        打败童贯。|三次|两次",
    "Answer": "两次"
  },
  {
    "ID": 7271,
    "Question": "小说《水浒传》中，武松为了向施恩证明自己的力气，在天王堂前举起了重几百斤的        。|石墩|铁锁",
    "Answer": "石墩"
  },
  {
    "ID": 7272,
    "Question": "小说《西游记》第六十七回这样描写妖怪出场：“一霎时，风头过处，只见那半空中隐隐两盏灯来……”这里提到的“两盏灯”其实是妖怪的        。|法宝|灯笼|鼻孔|眼",
    "Answer": "眼"
  },
  {
    "ID": 7273,
    "Question": "小说《红楼梦》中，甄士隐与        虽然不是贾府中人，却是贯穿全书的关键人物。|冷子兴|贾雨村",
    "Answer": "贾雨村"
  },
  {
    "ID": 7274,
    "Question": "小说《水浒传》中，梁山泊第一任首领王伦因心胸狭隘，嫉贤妒能，被        所杀。|林冲|晁盖",
    "Answer": "林冲"
  },
  {
    "ID": 7275,
    "Question": "小说《水浒传》中，梁山好汉晁盖等人用        制伏杨志一行人，从而智取生辰纲。|蒙汗药|火炮",
    "Answer": "蒙汗药"
  },
  {
    "ID": 7276,
    "Question": "小说《三国演义》中，张飞曾与马超在葭萌关大战，战了两百多个回合，不分胜负。到了夜晚，刘备见天色渐黑，劝张飞收兵。张飞说：“        ！”|多点火把，安排夜战|各回各家，明日再战",
    "Answer": "多点火把，安排夜战"
  },
  {
    "ID": 7277,
    "Question": "小说《水浒传》中，林冲在柴进的引荐下前往梁山泊，途中遇到了梁山泊寨主王伦的耳目        ，此人射了一枝号箭，给山寨通风报信。|朱贵|杜迁",
    "Answer": "朱贵"
  },
  {
    "ID": 7278,
    "Question": "小说《水浒传》中，梁山好汉大排座次之后，担任梁山泊总探声息头领的是        。|玉麒麟卢俊义|神行太保戴宗",
    "Answer": "神行太保戴宗"
  },
  {
    "ID": 7279,
    "Question": "小说《三国演义》中，刘备占领益州之后，封诸葛亮为军师，并令其定拟治国条例，刑法颇重，是因为        。|刘璋统治益州时留下积弊，需用严刑威法肃清流毒|诸葛亮不懂得体恤民情",
    "Answer": "刘璋统治益州时留下积弊，需用严刑威法肃清流毒"
  },
  {
    "ID": 7280,
    "Question": "小说《水浒传》中，杨志是三代将门之后，曾应过武举，做到殿司制使官。为了建造        ，道君差其去太湖边搬运花石纲。|万岁山|御花园",
    "Answer": "万岁山"
  },
  {
    "ID": 7281,
    "Question": "小说《水浒传》中，征方腊后，宋江到楚州上任，看到当地的        ，“其山四面都是水港，中有高山一座”，与梁山泊十分相似。|蓼儿洼|鄱阳湖",
    "Answer": "蓼儿洼"
  },
  {
    "ID": 7282,
    "Question": "在小说《红楼梦》中，贾府的丫鬟，有的是家生子，有的是从外面买来的，贾母的丫鬟鸳鸯是        。|家生女儿|买来的",
    "Answer": "家生女儿"
  },
  {
    "ID": 7283,
    "Question": "小说《三国演义》中，关羽父子被孙权部将所擒后，孙权本想劝降关羽，但主簿左咸提起“        ”的事，孙权深以为然，便杀了关羽父子。|曹操恩遇关羽，关羽却斩关杀将而去|关羽在华容道义释曹操",
    "Answer": "曹操恩遇关羽，关羽却斩关杀将而去"
  },
  {
    "ID": 7284,
    "Question": "小说《三国演义》中，诸葛亮第一次生擒孟获时，孟获不服气的理由是        。|山僻路狭|手下人自相残杀",
    "Answer": "山僻路狭"
  },
  {
    "ID": 7285,
    "Question": "在小说《红楼梦》中，由于        生病无法理家，王夫人临时让李纨、探春与宝钗共同来管理荣国府的家务。|王熙凤|秦可卿",
    "Answer": "王熙凤"
  },
  {
    "ID": 7286,
    "Question": "小说《红楼梦》中，贾宝玉在梦里游览太虚幻境时，听见歌曲唱道：“一个是阆苑仙葩，一个是美玉无瑕。”此句出自舞女所唱《红楼梦》十二支之一的〔        〕。|好事终|枉凝眉",
    "Answer": "枉凝眉"
  },
  {
    "ID": 7287,
    "Question": "小说《三国演义》中，诸葛亮选定建兴五年春伐魏，出师前由于诸葛亮        ，赵云十分不满，并说：“如果不让我做先锋，我就撞死在阶下！”|没给赵云分配任务|让赵云守川口以拒东吴",
    "Answer": "没给赵云分配任务"
  },
  {
    "ID": 7288,
    "Question": "小说《三国演义》中，诸葛亮亲率三十万大军北伐魏国，夏侯渊的儿子夏侯楙向魏主曹睿请命，愿领兵迎敌，司徒王朗对此表示        。|支持|反对",
    "Answer": "反对"
  },
  {
    "ID": 7289,
    "Question": "小说《三国演义》中，孙权去世后，东吴太傅诸葛恪大权在握，监视百官的一举一动。在此形势下，孙坚弟弟孙静的曾孙孙峻和太常卿滕胤合谋，密谋除掉        。|诸葛恪|吴主孙亮",
    "Answer": "诸葛恪"
  },
  {
    "ID": 7290,
    "Question": "小说《三国演义》中，马超领兵攻打刘备的葭萌关，诸葛亮说马超无人可敌，只有关羽才抵挡得住。张飞听了这段话后，        。|立下军令状，请战马超|收拾行装直奔荆州去请关羽",
    "Answer": "立下军令状，请战马超"
  },
  {
    "ID": 7291,
    "Question": "小说《水浒传》中，青面兽杨志押送花石纲时，因        ，失陷了花石纲。|遭强盗抢劫|遭风打翻了船",
    "Answer": "遭风打翻了船"
  },
  {
    "ID": 7292,
    "Question": "小说《水浒传》中，梁山好汉晁盖等人扮作        的商人，在黄泥冈智取生辰纲。|贩枣|卖鱼",
    "Answer": "贩枣"
  },
  {
    "ID": 7293,
    "Question": "小说《水浒传》第六回中，鲁智深和史进火烧瓦罐寺后，来到酒店吃酒，谈到今后打算，        决定回到少华山。|史进|鲁智深",
    "Answer": "史进"
  },
  {
    "ID": 7294,
    "Question": "小说《水浒传》第一回中，洪太尉拿着丹诏去往江西信州龙虎山，宣请嗣汉天师张真人星夜临朝，祈禳瘟疫。其中“丹诏”是指        。|丹药|诏书",
    "Answer": "诏书"
  },
  {
    "ID": 7295,
    "Question": "从古至今，很多文学作品都描写过古时候的生态环境。小说《水浒传》里的八百里水泊属于        生态系统。|海洋|湿地",
    "Answer": "湿地"
  },
  {
    "ID": 7296,
    "Question": "小说《水浒传》中，        秦明在青州指挥司总管本州兵马，人称秦统制。|独火星|霹雳火",
    "Answer": "霹雳火"
  },
  {
    "ID": 7297,
    "Question": "小说《水浒传》中，好汉鲁智深路见不平，拳打镇关西。“镇关西”的职业是        。|武将|屠夫",
    "Answer": "屠夫"
  },
  {
    "ID": 7298,
    "Question": "小说《三国演义》中，蛮王孟获安排三洞元帅兵分三路迎战诸葛亮。诸葛亮得知消息后，当即叫来赵云、魏延，却又以二人        为由不用。|居功自傲|不识地理",
    "Answer": "不识地理"
  },
  {
    "ID": 7299,
    "Question": "小说《水浒传》中，好汉鲁达打死郑屠后逃走，遇到了赵员外，赵员外介绍他到五台山文殊院出家，拜        为师。|智清长老|智真长老",
    "Answer": "智真长老"
  },
  {
    "ID": 7300,
    "Question": "小说《西游记》中，孙悟空为了给朱紫国王看病，请来        敖广提供“无根水”服药。|西海龙王|东海龙王",
    "Answer": "东海龙王"
  },
  {
    "ID": 7301,
    "Question": "小说《三国演义》中，刘备的妻子孙夫人自幼喜欢观看        ，房中摆放        。|武事 刀枪兵器|文事 笔墨纸砚",
    "Answer": "武事 刀枪兵器"
  },
  {
    "ID": 7302,
    "Question": "小说《水浒传》第二回中，朱武和杨春使用苦肉计求史进放过陈达时说道：“小人等三个累被官司逼迫，不得已上山落草。”“落草”是指        。|摔到草地上|逃往山林为盗",
    "Answer": "逃往山林为盗"
  },
  {
    "ID": 7303,
    "Question": "小说《三国演义》中，蜀中豪杰彭羕曾因直言触犯刘璋，受到处罚，被剪去头发，成为苦役犯。在刘璋与刘备对战之前，彭羕告诉刘备要提防对方“        ”，后来果然不出他所料。|打劫粮草|决动江水",
    "Answer": "决动江水"
  },
  {
    "ID": 7304,
    "Question": "小说《水浒传》中，梁山好汉都与星宿契合，其中智多星吴用是        。|天魁星|天机星",
    "Answer": "天机星"
  },
  {
    "ID": 7305,
    "Question": "小说《水浒传》中，梁山好汉大排座次之后，担任兽医的好汉是        。|神医安道全|紫髯伯皇甫端",
    "Answer": "紫髯伯皇甫端"
  },
  {
    "ID": 7306,
    "Question": "小说《水浒传》版本可分为繁本和简本两大系统。其中繁本是指文繁事简本，主要是        回本。|一百|八十",
    "Answer": "一百"
  },
  {
    "ID": 7307,
    "Question": "小说《水浒传》中，宋江征辽返回时，碰到浪子燕青在        射燕，宋江批评燕青的这一作为不是仁义之举。|双林渡|陈桥驿",
    "Answer": "双林渡"
  },
  {
    "ID": 7308,
    "Question": "小说《水浒传》中，高太尉派两个差役请林冲到府中看刀，待林冲拿着刀，两个差役借口禀报太尉出去，一盏茶时，不见两人回来，林冲心疑，发现自己误入了        。|白虎节堂|聚贤堂",
    "Answer": "白虎节堂"
  },
  {
    "ID": 7309,
    "Question": "小说《西游记》中，有一妖怪“……头戴一条肉角……身披一派红鳞，却就如万万片胭脂砌就。盘地只疑为锦被，飞空错认作虹霓……大不大，两边人不见东西；长不长，一座山跨占南北。”，它的本相是        。|蜥蜴|大蟒",
    "Answer": "大蟒"
  },
  {
    "ID": 7310,
    "Question": "在小说《红楼梦》中，        找凤姐商议，想让鸳鸯给她的丈夫做妾。|王夫人|邢夫人",
    "Answer": "邢夫人"
  },
  {
    "ID": 7311,
    "Question": "小说《水浒传》中，征方腊后，断臂武松不愿为官，最终在        出家。|五台山|六和寺",
    "Answer": "六和寺"
  },
  {
    "ID": 7312,
    "Question": "小说《西游记》中，孙悟空想请一位神仙来搭救师父唐僧，这位神仙是北方真武，号荡魔天尊，住在南赡部洲        。|武当山|龙虎山",
    "Answer": "武当山"
  },
  {
    "ID": 7313,
    "Question": "小说《水浒传》中，梁山好汉晁盖等人用计谋夺取了生辰纲，该计谋是        提出的。|吴用|晁盖",
    "Answer": "吴用"
  },
  {
    "ID": 7314,
    "Question": "小说《三国演义》中，张辽是一位沉着冷静、临危不乱的将领。他曾在打败东吴军队后强调要保持谨慎，说：“为将之道，        。”|兵贵胜，不贵久|勿以胜为喜，勿以败为忧",
    "Answer": "勿以胜为喜，勿以败为忧"
  },
  {
    "ID": 7315,
    "Question": "小说《水浒传》中，公孙胜的绰号是        。|混江龙|入云龙",
    "Answer": "入云龙"
  },
  {
    "ID": 7316,
    "Question": "小说《水浒传》第四回中，鲁达打死郑屠后逃走，遇到了赵员外，赵员外介绍他到五台山文殊院出家时说：“我曾许下剃度一僧在寺里。已买下一道五花度牒在此。”其中“度牒”是指古代官府发给和尚等证明身份的        。|文书|袈裟",
    "Answer": "文书"
  },
  {
    "ID": 7317,
    "Question": "小说《水浒传》中，鲁达因人命官司，逃到了五台山出家，智真长老给他取了法名        。|智深|智胜",
    "Answer": "智深"
  },
  {
    "ID": 7318,
    "Question": "小说《水浒传》第三回中，鲁达与李忠、史进到潘家酒楼喝酒时，听闻隔壁有人啼哭，鲁达让酒保唤其出来。“那妇人拭着泪眼，向前来深深的（原文如此）道了三个万福。”“万福”是指        。|祝寿|行礼",
    "Answer": "行礼"
  },
  {
    "ID": 7319,
    "Question": "小说《三国演义》中，在诸葛亮去世之后，原蜀国大臣李严        。此前诸葛亮曾让费祎上表后主刘禅，将李严贬为庶人。|大笑|大哭",
    "Answer": "大哭"
  },
  {
    "ID": 7320,
    "Question": "浮空器一般指比重轻于空气、依靠大气浮力升空的航空器。按动力方式，分为飞艇和气球。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 7321,
    "Question": "小说《水浒传》第十四回中有一首《临江仙》，赞吴用的好处：“谋略敢欺诸葛亮，陈平岂敌才能。略施小计鬼神惊。名称吴学究，人号        。”|赛诸葛|智多星",
    "Answer": "智多星"
  },
  {
    "ID": 7322,
    "Question": "小说《三国演义》中，在绵竹被邓艾攻取之后，后主刘禅想投降魏国，他的第五个儿子北地王刘谌        。|极力反对|表示支持",
    "Answer": "极力反对"
  },
  {
    "ID": 7323,
    "Question": "下列小说《红楼梦》的情节中，薛宝钗、林黛玉、贾惜春、巧姐、香菱等几位正副钗人物都出场的是        。|送宫花|黛玉进府",
    "Answer": "送宫花"
  },
  {
    "ID": 7324,
    "Question": "商代已开始形成军事后勤保障体制，这为动员征发数以万计的军队进行长距离的远征奠定了基础。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 7325,
    "Question": "商汤伐灭的第一个夏桀属国是        ，在今河南宁陵北，当时汤居亳，正与此属国为邻。商汤伐灭不守礼法的属国，不仅翦除了夏桀的与国，检阅了自己的军事力量，而且还赢得了声誉。|洛|葛",
    "Answer": "葛"
  },
  {
    "ID": 7326,
    "Question": "小说《三国演义》中，万安溪旁生有一种草，叫“        ”。人嘴里含着它的一片叶子，就能不被瘴气影响。|薤（xiè）叶芸香|荆芥防风",
    "Answer": "薤（xiè）叶芸香"
  },
  {
    "ID": 7327,
    "Question": "小说《水浒传》中，童贯第二次率军征讨水泊梁山，被军师吴用使用        之计打败后逃回东京。|声东击西|十面埋伏",
    "Answer": "十面埋伏"
  },
  {
    "ID": 7328,
    "Question": "小说《水浒传》中，小旋风柴进进入禁院，在“睿思殿”看到了屏风上皇帝书写的四大寇姓名，于是他把“        ”四字刻下带了出去。|淮西王庆|山东宋江",
    "Answer": "山东宋江"
  },
  {
    "ID": 7329,
    "Question": "小说《西游记》中，朱紫国王设宴感谢唐僧师徒为其治病，并告之孙悟空，麒麟山獬豸（xiè zhì）洞住的妖怪自称        ，于三年前掳走了他的金圣宫（正宫皇后）。|牛魔王|赛太岁",
    "Answer": "赛太岁"
  },
  {
    "ID": 7330,
    "Question": "小说《水浒传》中，宋江等人在        这一天进到东京城，与李师师会面时，正巧碰上皇帝来了，宋江等人商议要告一道招安赦书，结果因李逵行凶没办成。|端午节|元宵节",
    "Answer": "元宵节"
  },
  {
    "ID": 7331,
    "Question": "小说《三国演义》中，刘备死前把后事托付给诸葛亮，他谈到一人“言过其实，不可大用”，这人是        。|姜维|马谡",
    "Answer": "马谡"
  },
  {
    "ID": 7332,
    "Question": "小说《三国演义》中，在诸葛亮去世之后，魏延晚上在本寨中做了一个梦，梦到自己头上忽然生了两只角。行军司马赵直当着魏延的面时，说这个梦是        。其实正相反，这个梦是        。|大凶之兆 吉兆|大吉之兆 凶兆",
    "Answer": "大吉之兆 凶兆"
  },
  {
    "ID": 7333,
    "Question": "小说《三国演义》中，诸葛亮北伐曹魏时，成功策反了七年前投靠曹魏的降将孟达，并在得知司马懿复职后，写信给孟达，让他千万提防司马懿。但孟达却不以为意，原因是他认为        。|司马懿到新城来，至少需要一个月的时间|司马懿不是自己的对手",
    "Answer": "司马懿到新城来，至少需要一个月的时间"
  },
  {
    "ID": 7334,
    "Question": "小说《水浒传》中，在十字坡开店的孙二娘绰号        。|母夜叉|山夜叉",
    "Answer": "母夜叉"
  },
  {
    "ID": 7335,
    "Question": "小说《水浒传》第十三回中提到的山东济州郓城县步兵都头是插翅虎        。|雷横|林冲",
    "Answer": "雷横"
  },
  {
    "ID": 7336,
    "Question": "小说《西游记》中，孙悟空抵挡不住妖怪“百眼魔君”的千眼金光法术，只能变成        ，又名鲮鲤鳞，钻地逃走。|穿山甲|麒麟",
    "Answer": "穿山甲"
  },
  {
    "ID": 7337,
    "Question": "小说《水浒传》中，梁山好汉郝思文绰号“井木犴”，“井木犴”是古代        之一。|北斗七星|二十八星宿",
    "Answer": "二十八星宿"
  },
  {
    "ID": 7338,
    "Question": "小说《西游记》中，妖怪“百眼魔君”在枣茶中下毒暗算唐僧师徒，只有        没有遭毒手。|孙悟空|猪八戒|沙僧|唐僧",
    "Answer": "孙悟空"
  },
  {
    "ID": 7339,
    "Question": "小说《水浒传》中，林冲的徒弟曹正绰号是        。|赤发鬼|操刀鬼",
    "Answer": "操刀鬼"
  },
  {
    "ID": 7340,
    "Question": "由若干名士兵编成的军队最基层一级组织称为班。班通常隶属于        ，为最基层的战术小分队。|排|连",
    "Answer": "排"
  },
  {
    "ID": 7341,
    "Question": "小说《三国演义》中，赤壁之战后，孙权曾与曹军打了大小十几仗，不分胜负。鲁肃前来支援，孙权亲自迎接并问鲁肃：他这样做是否足以显示出鲁肃的地位显要？鲁肃回答：        ，才足够彰显他的地位显要。|孙权下马迎接鲁肃|希望孙权能够统一九州，成就帝业，从而让鲁肃的名字也能够写入史书",
    "Answer": "希望孙权能够统一九州，成就帝业，从而让鲁肃的名字也能够写入史书"
  },
  {
    "ID": 7342,
    "Question": "小说《三国演义》中，曹操死后，他的儿子曹彰统领十万大军前来，与谏议大夫贾逵相见后便问：先王的        在哪里？贾逵一脸正色地说：这不是你该问的。|灵柩|玺绶",
    "Answer": "玺绶"
  },
  {
    "ID": 7343,
    "Question": "小说《三国演义》中，东吴大都督吕蒙去袭取荆州时，点兵三万，快船八十多只，挑选懂水性的人扮成        在船上摇橹，却把精兵藏在船中。|渔民|商人",
    "Answer": "商人"
  },
  {
    "ID": 7344,
    "Question": "小说《西游记》中，黄花观妖怪道士“百眼魔君”的原身是        。|蜘蛛精|蜈蚣精|蛇精",
    "Answer": "蜈蚣精"
  },
  {
    "ID": 7345,
    "Question": "小说《三国演义》中，诸葛亮南征孟获时，住在万安溪处的隐士帮助诸葛亮解决了军士误喝毒泉水的问题。这位隐士的真实身份是孟获之        孟节。|弟|兄",
    "Answer": "兄"
  },
  {
    "ID": 7346,
    "Question": "小说《西游记》中，唐僧去见朱紫国王，是为了        。|揭皇榜|谈论佛法|倒换关文|看病",
    "Answer": "倒换关文"
  },
  {
    "ID": 7347,
    "Question": "小说《水浒传》中，石勇的绰号是        。|石将军|飞将军",
    "Answer": "石将军"
  },
  {
    "ID": 7348,
    "Question": "小说《三国演义》中，魏军曹真、郭淮与蜀军对峙，曹真任命张虎为先锋，乐綝为副先锋。从出身上而言，张虎和乐綝都是        。|平民子弟|名将之子",
    "Answer": "名将之子"
  },
  {
    "ID": 7349,
    "Question": "小说《红楼梦》中，王熙凤在        接受尼姑净虚的请托，收受他人财物后，利用贾府权势拆散金哥和长安守备之子这对有情人，最终导致二人自杀而亡。|铁槛寺|水月庵",
    "Answer": "水月庵"
  },
  {
    "ID": 7350,
    "Question": "小说《三国演义》中，刘备与孙夫人成亲后，被孙权用声色犬马软禁于东吴。刘备想要离开，孙夫人知道后愿意与他一起。担心孙权不放，二人商定在元旦这一天谎称去        ，这样就能趁机逃走。|郊野游玩|江边祭祖",
    "Answer": "江边祭祖"
  },
  {
    "ID": 7351,
    "Question": "小说《三国演义》中，孟获被诸葛亮擒住四次之后，又被放回。他决定与兄弟孟优一同到山阴洞中退避不出。该洞名为        ，洞主是        。|毒龙洞 伏波大王|秃龙洞 朵思大王",
    "Answer": "秃龙洞 朵思大王"
  },
  {
    "ID": 7352,
    "Question": "小说《三国演义》中，孙权去世之后，曹魏司马师起三路大军出兵伐吴。在东兴一战中，东吴大将丁奉命令士兵        ，杀入魏军营寨并取得大胜。|脱掉衣甲，摘掉头盔，不拿长枪大戟，只带短刀|穿戴好衣甲头盔，准备好长枪大戟",
    "Answer": "脱掉衣甲，摘掉头盔，不拿长枪大戟，只带短刀"
  },
  {
    "ID": 7353,
    "Question": "小说《西游记》中介绍，天地有九处汤泉，分别是：香伶泉、伴山泉、温泉、东合泉、潢山泉、孝安泉、广汾泉、汤泉和        。|惠山泉|濯垢泉",
    "Answer": "濯垢泉"
  },
  {
    "ID": 7354,
    "Question": "下列选项中，        科的一些蛇种可以短距离喷射毒液至目标，通过黏膜吸收导致目标中毒。|眼镜蛇|蝮蛇",
    "Answer": "眼镜蛇"
  },
  {
    "ID": 7355,
    "Question": "小说《三国演义》中，孙权称帝后，派遣使臣去蜀汉相约结为同盟。对此，后主刘禅与一些大臣商议，他们都认为孙权称帝大逆不道，不应该结盟。诸葛亮的意见是        。|派使臣谴责孙权称帝，同时蜀汉准备兴师伐吴|派使臣祝贺孙权称帝，同时请求东吴兴师伐魏",
    "Answer": "派使臣祝贺孙权称帝，同时请求东吴兴师伐魏"
  },
  {
    "ID": 7356,
    "Question": "小说《三国演义》中，为了对付南蛮国外兀突骨的藤甲兵，诸葛亮命令蜀将魏延在半个月之内，务必要连        十五阵，        七个寨栅。|赢 夺|输 弃",
    "Answer": "输 弃"
  },
  {
    "ID": 7357,
    "Question": "下列选项中，        不属于小说《红楼梦》大观园中的建筑。|嘉荫堂|荣禧堂",
    "Answer": "荣禧堂"
  },
  {
    "ID": 7358,
    "Question": "小说《西游记》中，师徒一行人来到了朱紫国。朱紫国位于        。|东胜神洲|西牛贺洲",
    "Answer": "西牛贺洲"
  },
  {
    "ID": 7359,
    "Question": "小说《水浒传》中，高太尉建造海鳅船第三次征讨梁山泊，被        引领的一群高手水军凿漏船底，再次失败。|张顺|李逵",
    "Answer": "张顺"
  },
  {
    "ID": 7360,
    "Question": "取材于小说《水浒传》的京韵大鼓        ，讲述了李逵与张顺争斗的故事。|《李逵夺鱼》|《浔阳楼》",
    "Answer": "《李逵夺鱼》"
  },
  {
    "ID": 7361,
    "Question": "小说《红楼梦》中，王熙凤知道贾琏纳妾尤二姐，怪罪贾珍尤氏等人，于是撒泼打滚大闹        。|荣国府|宁国府",
    "Answer": "宁国府"
  },
  {
    "ID": 7362,
    "Question": "小说《水浒传》中，青面兽杨志自称三代将门之后，杨业之孙。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 7363,
    "Question": "小说《水浒传》第四回，鲁智深来到铁匠铺想要打造一把称手的兵器，他说“兀那待诏，有好钢铁么？”“待诏”是古时候对        的尊称。|商人|手艺人",
    "Answer": "手艺人"
  },
  {
    "ID": 7364,
    "Question": "小说《三国演义》中，关羽死后，其赤兔马        。|绝食而亡|被孙权献给曹操",
    "Answer": "绝食而亡"
  },
  {
    "ID": 7365,
    "Question": "小说《水浒传》中，方腊兵败逃亡，到一个草庵内讨饭吃时，被好汉花和尚        擒拿。|鲁智深|李逵",
    "Answer": "鲁智深"
  },
  {
    "ID": 7366,
    "Question": "小说《红楼梦》中，日常小物件往往发挥了传情达意的作用。比如蒋玉菡送给宝玉的        ，宝玉送给黛玉的旧帕子等。|旧红绫袄|大红汗巾子",
    "Answer": "大红汗巾子"
  },
  {
    "ID": 7367,
    "Question": "小说《水浒传》第六回中，霸占瓦罐寺的和尚绰号是        。|飞天夜叉|生铁佛",
    "Answer": "生铁佛"
  },
  {
    "ID": 7368,
    "Question": "小说《水浒传》中，好汉鲁智深在五台山出家时，打造了一柄六十二斤的        作为兵器。|朴刀|禅杖",
    "Answer": "禅杖"
  },
  {
    "ID": 7369,
    "Question": "小说《三国演义》中，晋主司马炎封杜预为镇南大督荆州事，准备伐吴。而此时吴国的大将丁奉、陆抗都已经去世，吴主孙皓        。|因此励精图治|越发荒淫无道",
    "Answer": "越发荒淫无道"
  },
  {
    "ID": 7370,
    "Question": "小说《西游记》中，为营救被妖魔掳去的金圣宫娘娘，国王把娘娘手上曾戴的一双        交给孙悟空作信物。|铃铛|五色彩线|黄金宝串",
    "Answer": "黄金宝串"
  },
  {
    "ID": 7371,
    "Question": "中国古代民间素有燕子崇拜，形成了丰富多彩的燕文化。燕也被作为姓氏，比如小说《水浒传》梁山好汉中被称为“浪子”的        。|燕顺|燕青",
    "Answer": "燕青"
  },
  {
    "ID": 7372,
    "Question": "小说《红楼梦》的回目各具特色，以下回目中嵌入戏曲名称的是        。|西厢记妙词通戏语　牡丹亭艳曲警芳心|薄命女偏逢薄命郎　葫芦僧乱判葫芦案|滴翠亭杨妃戏彩蝶　埋香冢飞燕泣残红|撕扇子作千金一笑　因麒麟伏白首双星",
    "Answer": "西厢记妙词通戏语　牡丹亭艳曲警芳心"
  },
  {
    "ID": 7373,
    "Question": "小说《水浒传》第一回中，太尉在游览龙虎山时要求真人打开“伏魔之殿”的大门，真人告道：“太尉，此殿绝不敢开。”太尉大怒，指着道众说道：“……把你都追了度牒，刺配远恶军州受苦。”“刺配”是一种        。|武艺|刑罚",
    "Answer": "刑罚"
  },
  {
    "ID": 7374,
    "Question": "小说《三国演义》中，诸葛亮攻占上邽几乎不费吹灰之力，因为守上邽的梁虔为已招降的梁绪之弟。梁虔降后，诸葛亮命其为        ，又命其兄为        。|冀城令 益州太守|上邽令 天水太守",
    "Answer": "上邽令 天水太守"
  },
  {
    "ID": 7375,
    "Question": "在小说《红楼梦》的“四大家族”中，担任皇商的是        。|王家|薛家|贾家|史家",
    "Answer": "薛家"
  },
  {
    "ID": 7376,
    "Question": "小说《三国演义》中，刘备在遗诏中嘱咐        “勿以恶小而为之，勿以善小而不为；惟贤惟德，可以服人”。|刘禅|诸葛亮",
    "Answer": "刘禅"
  },
  {
    "ID": 7377,
    "Question": "小说《西游记》中，师徒一行人来到朱紫国，本是上街去买调味用的佐料，后        在街西揭了皇榜。|孙悟空|猪八戒|唐僧|沙和尚",
    "Answer": "孙悟空"
  },
  {
    "ID": 7378,
    "Question": "小说《三国演义》中，诸葛亮南征孟获时，曾        三洞元帅中的董荼那、阿会喃，赵云和魏延等将领本不信，在听诸葛亮讲述了自己的计策后才佩服他的神机妙算。|吓跑|生擒",
    "Answer": "生擒"
  },
  {
    "ID": 7379,
    "Question": "对话是小说中的重要元素，在小说《三国演义》中表达说话行为的动词多为“曰”，而小说《水浒传》中则多为“        ”，这是小说文言色彩减弱的重要标志。|言|道",
    "Answer": "道"
  },
  {
    "ID": 7380,
    "Question": "小说《三国演义》中，在与司马懿的对阵中，诸葛亮用八卦阵擒住了魏将张虎、戴陵、乐綝，诸葛亮将这三员魏将        。|衣服脱了，以墨涂面，然后放回|一起斩首",
    "Answer": "衣服脱了，以墨涂面，然后放回"
  },
  {
    "ID": 7381,
    "Question": "小说《三国演义》中，周瑜死前写了一封遗书给孙权，其中提到鲁肃这个人        ，可以代替自己担任大都督的职位。|忠烈，临事不苟|意思深长，才堪负重",
    "Answer": "忠烈，临事不苟"
  },
  {
    "ID": 7382,
    "Question": "说《水浒传》中，山寨头领通常坐        。|太师椅|交椅",
    "Answer": "交椅"
  },
  {
    "ID": 7383,
    "Question": "小说《红楼梦》中，作者描写了许多传统节日习俗，比如芒种节祭奠饯别        、中秋节祭祀月神等。|媒神|花神",
    "Answer": "花神"
  },
  {
    "ID": 7384,
    "Question": "小说《水浒传》中，青面兽杨志在东京街上        时杀了无赖牛二，到官府自首，被从轻发配到北京大名府留守司充军。|卖柴|卖刀",
    "Answer": "卖刀"
  },
  {
    "ID": 7385,
    "Question": "小说《三国演义》中，在大将军曹爽的幕僚中，大司农桓范很有智谋，人们多称他为        。|智囊|军师",
    "Answer": "智囊"
  },
  {
    "ID": 7386,
    "Question": "小说《红楼梦》中，贾宝玉在梦中跟随警幻仙姑游览太虚幻境，幻境的各司中贮藏有记录普天下所有        命运的册子。|男女|女子",
    "Answer": "女子"
  },
  {
    "ID": 7387,
    "Question": "小说《三国演义》中，司马懿领军与公孙渊军对战。公孙渊命卑衍、杨祚调拨八万人马屯驻在辽隧，建造二十多里长的围堑，环绕鹿角，防守十分严密。司马懿料定对方的人马大半在此，他们的巢穴空虚，因此直接袭向        ，打算趁对方往回救援的时候，再在中途攻打他们。|襄平|邺郡",
    "Answer": "襄平"
  },
  {
    "ID": 7388,
    "Question": "小说《水浒传》第二十二回：“为诛红粉便逋逃，地窨藏身计亦高。不是朱家施意气，英雄准拟入天牢。”“朱家”指的是        。|朱仝|朱贵",
    "Answer": "朱仝"
  },
  {
    "ID": 7389,
    "Question": "小说《三国演义》中，在绵竹被魏将邓艾攻取之后，后主刘禅惊慌失措，找群臣商议。其中，光禄大夫谯周给后主的建议是        。|投降曹魏|投奔东吴",
    "Answer": "投降曹魏"
  },
  {
    "ID": 7390,
    "Question": "小说《水浒传》中，杨志在天汉州桥卖刀时，对泼皮牛二说道：“一物不成，两物见在。”这句话的意思是        。|买卖不成，但双方钱物仍在，都没有受什么损失|宇宙万物相生相克",
    "Answer": "买卖不成，但双方钱物仍在，都没有受什么损失"
  },
  {
    "ID": 7391,
    "Question": "小说《水浒传》中，宋江和花荣使用计谋，用        活捉了秦明。|绊马索|陷马坑",
    "Answer": "陷马坑"
  },
  {
    "ID": 7392,
    "Question": "小说《三国演义》中，吴国国主孙皓即皇帝位后十分残暴，整天沉溺在酒色中。丞相濮阳兴、左将军张布劝谏孙皓专心治国，孙皓        。|听从劝谏，重赏二人|将二人斩杀，夷灭三族",
    "Answer": "将二人斩杀，夷灭三族"
  },
  {
    "ID": 7393,
    "Question": "由若干个班编成的军队一级组织称为        。|营|排",
    "Answer": "排"
  },
  {
    "ID": 7394,
    "Question": "小说《水浒传》中林冲被高太尉设计陷害，误入白虎节堂，被押往开封府。        知林冲被诬陷，同府尹商量，让林冲招认做“不合腰悬利刃，误入节堂”，脊杖二十，刺配远恶军州。|董超|孙定",
    "Answer": "孙定"
  },
  {
    "ID": 7395,
    "Question": "小说《水浒传》中，史进去往延安府寻找王进途中，路过渭州，遇到了提辖        ，二人结为朋友。|鲁达|宋江",
    "Answer": "鲁达"
  },
  {
    "ID": 7396,
    "Question": "夏朝时期，商族的        借河伯之师为父报仇，伐灭有易人之后树立了威信，后建商国，历经报乙、报丙、报丁、示壬、示癸五世至汤，国力日益强大，最后成长为足以与夏桀抗衡的力量。|上甲微|王亥",
    "Answer": "上甲微"
  },
  {
    "ID": 7397,
    "Question": "小说《三国演义》中，在打了败仗后，蜀将陈式、魏延互相指责。魏延说是陈式不听号令，潜入谷口，以致大败；陈式则说这是魏延教他做的。诸葛亮对此事的处罚是        。此时不杀魏延，欲留为后用。|同时处罚两人|推出陈式斩之",
    "Answer": "推出陈式斩之"
  },
  {
    "ID": 7398,
    "Question": "小说《西游记》中，孙悟空救回金圣宫（朱紫国皇后）后，朱紫国王却无法近她身，这时，        前来相助，他介绍说是自己把一件旧棕衣变作一领新霞裳，穿上后会生一身毒刺，暗中保护朱紫国皇后免受妖怪玷辱。|紫阳真人|如来佛祖|观音菩萨",
    "Answer": "紫阳真人"
  },
  {
    "ID": 7399,
    "Question": "小说《水浒传》第九十九回中的“钱塘江上潮信来，今日方知我是我”是好汉        圆寂时写的绝笔信。|武松|鲁智深",
    "Answer": "鲁智深"
  },
  {
    "ID": 7400,
    "Question": "小说《水浒传》中，梁山泊好汉大排座次之后，负责建造梁山泊城垣的英雄是        。|操刀鬼曹正|九尾龟陶宗旺",
    "Answer": "九尾龟陶宗旺"
  },
  {
    "ID": 7401,
    "Question": "小说《水浒传》中宋江父亲在堂，母亲丧早，家中有一个兄弟名叫宋清，绰号        。|云里金刚|铁扇子",
    "Answer": "铁扇子"
  },
  {
    "ID": 7402,
    "Question": "催泪弹是指装填催泪药剂，通过爆炸或燃烧后形成的溶胶等刺激人畜眼睛、上呼吸道及暴露皮肤的防暴弹，主要用于防暴行动中驱散目标人群。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 7403,
    "Question": "小说《三国演义》中，蜀汉景耀元年，姜维在        选拔出两位川籍将领：蒋舒和傅佥。这两人都有胆量和勇气，深得姜维的喜爱。|汉中|成都",
    "Answer": "汉中"
  },
  {
    "ID": 7404,
    "Question": "小说《水浒传》中，清风寨的武官知寨（宋时巡检的官员）是        。|花荣|刘高",
    "Answer": "花荣"
  },
  {
    "ID": 7405,
    "Question": "在小说《红楼梦》中，贾雨村利用职权帮助贾赦谋夺石呆子的扇子，贾赦的儿子        认为“为这点子小事，弄得人坑家败业，也不算什么能为”，结果被贾赦打了一顿。|贾宝玉|贾琏",
    "Answer": "贾琏"
  },
  {
    "ID": 7406,
    "Question": "小说《水浒传》中，宋江等人征辽胜利返回东京，途中        提出要回山中修道，并侍养老母，以终天年，最后辞别宋江等人。|公孙胜|吴用",
    "Answer": "公孙胜"
  },
  {
    "ID": 7407,
    "Question": "小说《三国演义》中，诸葛亮有意招降姜维，其计策之一是派魏延去攻打姜维的母亲所在的        ，派赵云去攻打囤积着天水钱粮的        。|上邽 冀县|冀县 上邽",
    "Answer": "冀县 上邽"
  },
  {
    "ID": 7408,
    "Question": "小说《三国演义》中，诸葛亮祭奠完周瑜乘船返回后，“凤雏”庞统一把揪住了诸葛亮，说他气死周瑜，又跑来吊丧，明摆着是        。|欺负东吴没人|害怕东吴才俊太多，将来报复",
    "Answer": "欺负东吴没人"
  },
  {
    "ID": 7409,
    "Question": "小说《三国演义》中，庞统殒命落凤坡后，诸葛亮令关羽守荆州，并给关羽留下可守住荆州的八个字：“        。”|以力拒之，分兵拒之|北拒曹操，东和孙权",
    "Answer": "北拒曹操，东和孙权"
  },
  {
    "ID": 7410,
    "Question": "小说《三国演义》中，曹魏司马师率军讨伐反叛的毌丘俭，尚书傅嘏向他推荐了兖州刺史邓艾，认为此人        ，要是他能够率军攻取乐嘉，再派出重兵接应，就能打败敌人。|足智多谋|骁勇善战",
    "Answer": "足智多谋"
  },
  {
    "ID": 7411,
    "Question": "小说《水浒传》第十七回《花和尚单打二龙山 青面兽双夺宝珠寺》：“郓城县里，引出个仗义英雄；梁山泊中，聚一伙擎天好汉。直教红巾名姓传千古，青史功勋播万年。”其中“红巾”是指        。|绿林好汉|红色围巾",
    "Answer": "绿林好汉"
  },
  {
    "ID": 7412,
    "Question": "小说《水浒传》中，王伦刁难林冲，要求其三日之内献上        才能入伙梁山。|金银财宝|投名状",
    "Answer": "投名状"
  },
  {
    "ID": 7413,
    "Question": "小说《三国演义》中，长沙之战时，黄忠曾连续两次虚拽弓箭，本来是想惊退关羽，却被关羽误认为他箭术不行，于是第三次时一箭射中关羽的        。|右臂|盔缨根",
    "Answer": "盔缨根"
  },
  {
    "ID": 7414,
    "Question": "下列俗语中，“        ”出自小说《水浒传》第十九回《林冲水寨大并火 晁盖梁山小夺泊》。|隔墙须有耳，窗外岂无人|惺惺惜惺惺，好汉惜好汉",
    "Answer": "惺惺惜惺惺，好汉惜好汉"
  },
  {
    "ID": 7415,
    "Question": "小说《红楼梦》中，贾宝玉的叛逆行为与封建家长的期许形成巨大反差，因此彼此之间的冲突在所难免。下列“        ”事件体现了父子之间的冲突。|宝玉摔玉|宝玉挨打",
    "Answer": "宝玉挨打"
  },
  {
    "ID": 7416,
    "Question": "小说《水浒传》中，梁山好汉大排座次，任命        为一同参赞军务头领。|智多星吴用|神机军师朱武",
    "Answer": "神机军师朱武"
  },
  {
    "ID": 7417,
    "Question": "小说《西游记》中，在朱紫国为非作歹的妖怪，是观音菩萨的坐骑        。|避水金睛兽|金毛犼",
    "Answer": "金毛犼"
  },
  {
    "ID": 7418,
    "Question": "小说《水浒传》中鲁智深被称做“花和尚”是因为        。|背上有花绣|贪酒好色",
    "Answer": "背上有花绣"
  },
  {
    "ID": 7419,
    "Question": "小说《红楼梦》中，作者通过贾宝玉游        ，翻阅《金陵十二钗》册子的情节描写，预示了晴雯、香菱、林黛玉、薛宝钗等女子的命运。|三生石畔|太虚幻境",
    "Answer": "太虚幻境"
  },
  {
    "ID": 7420,
    "Question": "在小说《红楼梦》中，鸳鸯因拒绝了荣国府老爷        纳作妾室的要求，惹得他极为恼怒。|贾赦|贾政",
    "Answer": "贾赦"
  },
  {
    "ID": 7421,
    "Question": "小说《水浒传》第十回中，李小二告诉林冲有人来寻找他，这人生的“五短身材，白净面皮，没甚髭须，约有三十馀岁。那跟的也不长大，紫棠色面皮”，说的是        。|高衙内|陆虞侯",
    "Answer": "陆虞侯"
  },
  {
    "ID": 7422,
    "Question": "我国古典园林建筑往往点缀匾额与对联，以增其色。在小说《红楼梦》中，贾政等人游览大观园时，贾宝玉为蘅芜苑所题匾额为“        ”。|蘅芜洲渚|蘅芷清芬",
    "Answer": "蘅芷清芬"
  },
  {
    "ID": 7423,
    "Question": "小说《三国演义》中，权臣司马师擅自废黜魏帝曹芳，改立曹髦。南方亲曹势力毌丘俭和文钦在寿春城宰杀        歃血为盟，宣言司马师大逆不道，发动淮南军马，讨伐司马师。|白马|黑牛",
    "Answer": "白马"
  },
  {
    "ID": 7424,
    "Question": "小说《三国演义》中，曹丕部将攻占了蜀汉的上庸，蜀将刘封走投无路，逃回成都见刘备，刘备        。|恕他无罪|命左右推出斩之",
    "Answer": "命左右推出斩之"
  },
  {
    "ID": 7425,
    "Question": "小说《三国演义》中，“忠臣矢志不偷生，诸葛公休帐下兵。《薤露》歌声应未断，遗踪直欲继田横！”这首诗赞颂了曹魏将领诸葛诞手下的几百位将士        的故事。|骁勇善战|宁死不降",
    "Answer": "宁死不降"
  },
  {
    "ID": 7426,
    "Question": "小说《水浒传》第十回有《临江仙》词：“宇宙楼台都压倒，长空飘絮飞绵。三千世界玉相连。”该词描写的是        。|霜|雪",
    "Answer": "雪"
  },
  {
    "ID": 7427,
    "Question": "小说《水浒传》中，说出“平生只要打天下硬汉”的梁山好汉是行者        。|武松|鲁达",
    "Answer": "武松"
  },
  {
    "ID": 7428,
    "Question": "小说《红楼梦》中，贾府年年要举办消寒会。消寒会是清代的一种岁时风俗，一般在        这一天开始。|冬至|立冬",
    "Answer": "冬至"
  },
  {
    "ID": 7429,
    "Question": "小说《水浒传》中，李逵在        假装坐衙，审理了一桩令人啼笑皆非的打架案。|寿张县|郓城县",
    "Answer": "寿张县"
  },
  {
    "ID": 7430,
    "Question": "小说《红楼梦》第二十七回回目为《滴翠亭杨妃戏彩蝶 埋香冢飞燕泣残红》，其中“香冢”指的是埋        的土堆。|落花|香草",
    "Answer": "落花"
  },
  {
    "ID": 7431,
    "Question": "小说《水浒传》中，吴用向晁盖举荐的阮氏兄弟三人住在济州梁山泊边        。|石碣村|西溪村",
    "Answer": "石碣村"
  },
  {
    "ID": 7432,
    "Question": "小说《水浒传》中，林冲被派去看守草料场，在        听到了陆虞侯等人暗害自己的阴谋。|山神庙|白虎堂",
    "Answer": "山神庙"
  },
  {
    "ID": 7433,
    "Question": "小说《三国演义》中，李傕和郭汜反目大战，李傕劫走汉献帝，后来汉献帝在逃难途中，险象环生，汉献帝哭着说：“        ，如之奈何？”。|勇将不怯死以苟免，壮士不毁节而求生|方离狼窝，又逢虎口",
    "Answer": "方离狼窝，又逢虎口"
  },
  {
    "ID": 7434,
    "Question": "小说《水浒传》第三回中，鲁达与李忠、史进到潘家酒楼喝酒，鲁达对酒保说“这厮只顾来聒噪。”“聒噪”是指        。|吵闹|挑衅",
    "Answer": "吵闹"
  },
  {
    "ID": 7435,
    "Question": "小说《水浒传》中，小旋风柴进因有宋太祖赐予他们家的        ，故无人敢欺。|誓书铁券|尚方宝剑",
    "Answer": "誓书铁券"
  },
  {
    "ID": 7436,
    "Question": "小说《三国演义》中，曹操攻取了阳平关，张鲁慌忙聚集文武群臣商议。部下阎圃推荐了        ，说他能打败曹操手下诸将。这名大将先前跟随马超投降张鲁，后来马超去西川，他因卧病没能去，现在正好能够出战。|庞德|庞统",
    "Answer": "庞德"
  },
  {
    "ID": 7437,
    "Question": "小说《水浒传》中火烧草料场一事后，林冲酒醉后被绑缚入庄，遇到        ，在庄上住了几日。|柴进|朱贵",
    "Answer": "柴进"
  },
  {
    "ID": 7438,
    "Question": "小说《水浒传》的成书，取材于北宋末年        的故事。|靖康之变|宋江起义",
    "Answer": "宋江起义"
  },
  {
    "ID": 7439,
    "Question": "小说《三国演义》中，被曹操击败并杀死，有诗叹道：恋妻不纳陈宫谏，枉骂无恩“大耳儿”。这个人是        。|董卓|吕布|刘备",
    "Answer": "吕布"
  },
  {
    "ID": 7440,
    "Question": "在军事领域，佯动是指以一定兵力、火力、信息等的机动制造假象的作战行动。按规模，分为        。|战略佯动、战役佯动和战术佯动|兵力佯动、火力佯动和信息佯动",
    "Answer": "战略佯动、战役佯动和战术佯动"
  },
  {
    "ID": 7441,
    "Question": "小说《三国演义》中，孙权将关羽首级送给曹操后，曹操本来很        ，但在听说这是东吴移祸之计，以及关羽显圣附体大骂孙权的事后感到恐惧，最后用沉香木为关羽刻了一副身躯，连同关羽的头颅一起安葬。|高兴|悲伤",
    "Answer": "高兴"
  },
  {
    "ID": 7442,
    "Question": "小说《水浒传》中，杨志押送生辰纲时为了安全起见，要求众人打扮成        和脚夫的模样。|官差|客人",
    "Answer": "客人"
  },
  {
    "ID": 7443,
    "Question": "小说《水浒传》中，林冲被奸人陷害，携带        误入白虎节堂。|宝刀|宝剑",
    "Answer": "宝刀"
  },
  {
    "ID": 7444,
    "Question": "小说《三国演义》中，赵云从孙夫人手里夺回阿斗之后，在东吴船上孤掌难鸣，一时进退两难。这时，下游港湾内一字儿驶出十多只快船，挡住了他们的去路，船上站着的人高喊：“        ！”|赵云快快束手就擒|嫂嫂留下侄儿去",
    "Answer": "嫂嫂留下侄儿去"
  },
  {
    "ID": 7445,
    "Question": "小说《红楼梦》中，作者描写了多个看病场景，前后有秦可卿看病、贾母看病、晴雯看病等。其中，“胡庸医乱用虎狼药”是        中的情节。|秦可卿看病|晴雯看病",
    "Answer": "晴雯看病"
  },
  {
    "ID": 7446,
    "Question": "小说《三国演义》中，公孙瓒响应曹操起兵号召，统领一万五千精兵南下，路过平原县时，遇到刘备、关羽和张飞，得知关羽、张飞二人目前职务为马弓手和步弓手，公孙瓒感叹：“        ！”|为人者，有大度成大器矣|如此可谓埋没英雄",
    "Answer": "如此可谓埋没英雄"
  },
  {
    "ID": 7447,
    "Question": "小说《三国演义》中，马谡、王平二人带兵去防守街亭后，诸葛亮觉得不放心，于是又增派高翔、魏延分别屯扎在街亭东北和右后方。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 7448,
    "Question": "小说《红楼梦》中，作者描写林黛玉因葬花引发一腔愁思，进而吟诵《葬花吟》。这段故事描写体现了古典文学中常见的“        ”主题。|伤春|悲秋",
    "Answer": "伤春"
  },
  {
    "ID": 7449,
    "Question": "小说《三国演义》中，诸葛亮南征孟获时，马谡曾向诸葛亮献言用兵之道：“        。”|攻城为上，攻心为下；兵战为上，心战为下|攻心为上，攻城为下；心战为上，兵战为下",
    "Answer": "攻心为上，攻城为下；心战为上，兵战为下"
  },
  {
    "ID": 7450,
    "Question": "小说《三国演义》中，刘备夫妇逃离东吴时，遭到孙权所派武将的追杀。他们逃到刘郎浦，想渡江却找不到渡船，正当危急之时，江岸边突然出现二十几条        。这是诸葛亮派来救他们的。|拖篷船|战船",
    "Answer": "拖篷船"
  },
  {
    "ID": 7451,
    "Question": "小说《三国演义》中，文钦被诸葛诞斩首后，他的儿子文鸯、文虎独自逃出城去，投奔司马昭，被        。|封为偏将军、关内侯|斩杀",
    "Answer": "封为偏将军、关内侯"
  },
  {
    "ID": 7452,
    "Question": "小说《三国演义》中，吕蒙夺下荆州之后，将关羽的家属        。|另养别宅，不许闲人搅扰|当街杀害",
    "Answer": "另养别宅，不许闲人搅扰"
  },
  {
    "ID": 7453,
    "Question": "小说《红楼梦》中的贾府分荣国府与宁国府，有时候又称东府与西府。其中，西府指的是        。|荣国府|宁国府",
    "Answer": "荣国府"
  },
  {
    "ID": 7454,
    "Question": "小说《西游记》中，朱紫国王的“避妖楼”建在        地下。|城门|御花园",
    "Answer": "御花园"
  },
  {
    "ID": 7455,
    "Question": "小说《三国演义》中，增援葭萌关时，魏延为争夺头功，与马岱交战，        。|被马岱回身一箭，射中左臂|只一回合，便将马岱斩杀",
    "Answer": "被马岱回身一箭，射中左臂"
  },
  {
    "ID": 7456,
    "Question": "小说《三国演义》中，魏主曹睿即位后，让司马懿镇守雍、凉二州，诸葛亮感到危机降临。这时，参军马谡向诸葛亮献上        。|美人计|反间计",
    "Answer": "反间计"
  },
  {
    "ID": 7457,
    "Question": "小说《三国演义》中，诸葛亮六出祁山时，劫走魏军很多粮米，又让蜀兵和魏民在渭滨相杂        ，作长久相持的打算。司马懿之子司马师沉不住气，劝父亲出兵与诸葛亮一决雌雄。|练兵|屯田",
    "Answer": "屯田"
  },
  {
    "ID": 7458,
    "Question": "小说《三国演义》中，诸葛亮派费祎出使东吴，约东吴一起攻打曹魏。在与费祎的交谈之中，孙权对蜀国大将魏延的评价是：        。|此人勇有余，而心不正|此人勇猛，忠诚正直",
    "Answer": "此人勇有余，而心不正"
  },
  {
    "ID": 7459,
    "Question": "小说《三国演义》中，姜维二伐中原时在董亭与魏军相遇，魏军先锋        使开山大斧，连续击败蜀国将领廖化和张翼，击退蜀军三十多里。|徐质|张郃",
    "Answer": "徐质"
  },
  {
    "ID": 7460,
    "Question": "小说《三国演义》中，孙权曾意气用事，亲自冲锋陷阵，将领宋谦为了救他牺牲。事后，长史张纮        。|批评孙权仗恃军容盛壮，轻视大敌|盛赞孙权有万夫不当之勇",
    "Answer": "批评孙权仗恃军容盛壮，轻视大敌"
  },
  {
    "ID": 7461,
    "Question": "小说《三国演义》中，由于高定杀反贼有功，所以诸葛亮命其为        ，总摄三郡。|益州太守|永昌太守",
    "Answer": "益州太守"
  },
  {
    "ID": 7462,
    "Question": "小说《三国演义》中，周瑜看到诸葛亮真的借来了东南风，出于嫉妒，派丁奉、徐盛二将前去南屏山        。|捉回诸葛亮，为己所用|诛杀诸葛亮",
    "Answer": "诛杀诸葛亮"
  },
  {
    "ID": 7463,
    "Question": "小说《三国演义》中，姜维归降诸葛亮后，两人一起商议攻取天水的计策。姜维建议：给城中的尹赏和梁绪写密信，用箭射入城中，使他们        ，就能趁机夺城。|内乱|惧怕",
    "Answer": "内乱"
  },
  {
    "ID": 7464,
    "Question": "小说《水浒传》中，朝廷派殿前太尉陈宗善前去梁山泊招安，带来十瓶御酒，被        等人偷喝。|阮小七|鲁达",
    "Answer": "阮小七"
  },
  {
    "ID": 7465,
    "Question": "小说《三国演义》中，延康元年，曹丕给曹操定的谥号是        。|武王|文王",
    "Answer": "武王"
  },
  {
    "ID": 7466,
    "Question": "小说《三国演义》中，马超与刘备交战时，曾在陇西与马超有一面之交的李恢自荐去        。|劝马超投降|骗取信任，刺杀马超",
    "Answer": "劝马超投降"
  },
  {
    "ID": 7467,
    "Question": "小说《红楼梦》塑造了许多个性鲜明的丫鬟形象，比如，        的大丫鬟鸳鸯，宁愿剪了头发做尼姑，也不愿意给贾赦做妾。|王夫人|贾母",
    "Answer": "贾母"
  },
  {
    "ID": 7468,
    "Question": "小说《三国演义》中，蜀汉建兴十三年，魏主曹睿青龙三年，吴主孙权嘉禾四年，三国各不兴兵。魏主曹睿在许昌大兴土木，劳民伤财，太子舍人张茂上表诚恳地劝谏，被曹睿        。|下令斩杀|杖责",
    "Answer": "下令斩杀"
  },
  {
    "ID": 7469,
    "Question": "小说《红楼梦》中，贾府作为世家大族，不仅有嫡系，还有旁支。作者对几位旁支子弟也有不少描写，如负责监种大观园花木的贾芸，管理十二位女戏子的        等。|贾蓉|贾蔷",
    "Answer": "贾蔷"
  },
  {
    "ID": 7470,
    "Question": "小说《红楼梦》中，林林总总的称谓为后人研究清代时的称谓提供了生动的材料。王熙凤临时安排贾宝玉的丫鬟红玉传话，红玉回禀王熙凤时说出一连串的“        ”，把事情交代得很清楚，得到了王熙凤的赏识。|姑娘|奶奶",
    "Answer": "奶奶"
  },
  {
    "ID": 7471,
    "Question": "小说《三国演义》中，诸葛亮六出祁山前，忽然有人报告关兴        。诸葛亮大哭昏倒，感叹又少了一员大将。|不慎跌入涧内|病亡",
    "Answer": "病亡"
  },
  {
    "ID": 7472,
    "Question": "小说《三国演义》中，诸葛亮尝试用祈禳之法延长自己的寿命，如果七日内本命灯不灭，就能如愿。结果就在最关键的时刻魏延入屋将他的本命灯给扑灭了。魏延进来是为了        。|报告魏兵杀到的消息|杀死诸葛亮",
    "Answer": "报告魏兵杀到的消息"
  },
  {
    "ID": 7473,
    "Question": "小说《三国演义》中，赵云死后，后主刘禅下诏追赠其为大将军，谥封“        ”。|壮缪侯|顺平侯",
    "Answer": "顺平侯"
  },
  {
    "ID": 7474,
    "Question": "地缘战略是指利用地缘关系及其作用法则谋取和维护国家利益的方略，目的是从自然地理条件、位置和环境的角度分析国际关系和处理国际问题，筹划国家生存和发展。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 7475,
    "Question": "小说《三国演义》中，关羽为寻找刘备，谢绝了曹操的挽留，后在路过各个关隘的时候，冲破重重阻碍，最终成功与刘备汇合。关羽冲破重重关隘阻碍的故事就是成语“        ”的由来。|拨云雾，见青天|过五关，斩六将",
    "Answer": "过五关，斩六将"
  },
  {
    "ID": 7476,
    "Question": "小说《三国演义》中，魏将王瓘自称是被司马昭杀害的尚书王经的        ，向姜维诈降，却被姜维识破。|侄子|儿子",
    "Answer": "侄子"
  },
  {
    "ID": 7477,
    "Question": "小说《红楼梦》中，贾母称王熙凤为“        ”，戏谑中体现了王熙凤泼辣的性格。|泼皮破落户儿|河东狮",
    "Answer": "泼皮破落户儿"
  },
  {
    "ID": 7478,
    "Question": "小说《三国演义》中，汉少帝和其弟陈留王遭遇“        ”，最终被宦官挟持离开洛阳，二人在北邙山河边乱草之中避难，后来被救后重回洛阳。|十常侍之乱|党锢之祸",
    "Answer": "十常侍之乱"
  },
  {
    "ID": 7479,
    "Question": "小说《三国演义》中，张飞在入川增援刘备的路上遇到了强敌——巴郡太守严颜，他是蜀中名将，年纪虽高，精力未衰，善开硬弓，曾在城楼上一箭射中张飞        。|头盔|坐下战马的面颊",
    "Answer": "头盔"
  },
  {
    "ID": 7480,
    "Question": "小说《三国演义》中，东吴陆逊大破蜀军后，刘备败逃到        ，自觉没有脸面回成都面对群臣，便将此地的馆驿改为永安宫，后来，他在此地染病去世。|荆州|白帝城",
    "Answer": "白帝城"
  },
  {
    "ID": 7481,
    "Question": "小说《三国演义》中，曹魏司马师死后，姜维领军五万，朝枹罕进发。到洮水时，守边军士向魏国的雍州刺史王经和征西将军陈泰报告，两人领军出战，把姜维杀得大败。        |正确|错误",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 7482,
    "Question": "小说《水浒传》第六回中，知客道：“师兄，你如何不知体面？即目长老出来，你可解了戒刀，取出那七条、坐具、信香来，礼拜长老使得。”其中“七条”是一种        。|袈裟|武器",
    "Answer": "袈裟"
  },
  {
    "ID": 7483,
    "Question": "小说《水浒传》第十四回《赤发鬼醉卧灵官殿 晁天王认义东溪村》中，“万卷经书曾读过，平生机巧心灵。六韬三略究来精。胸中藏战将，腹内隐雄兵”形容的是        。|宋江|吴用",
    "Answer": "吴用"
  },
  {
    "ID": 7484,
    "Question": "小说《红楼梦》中，作者描述贾府过端午节，最隆重的活动是        。|清虚观打平安醮|宗祠祭祀祖宗",
    "Answer": "清虚观打平安醮"
  },
  {
    "ID": 7485,
    "Question": "小说《三国演义》中，刘备的妻舅        投降东吴后，因性命受到威胁，打算杀了马忠，将其首级献给刘备。他认为如果这样做，刘备一定不会加害于自己。|傅士仁|糜芳",
    "Answer": "糜芳"
  },
  {
    "ID": 7486,
    "Question": "小说《三国演义》中，吕布因侯成违反        而鞭打侯成，引起宋宪和魏续等将领不满，这些将领商定擒获吕布后将吕布送交给曹操。|禁行令|禁酒令",
    "Answer": "禁酒令"
  },
  {
    "ID": 7487,
    "Question": "小说《水浒传》中，梁山好汉大排座次之后，专门负责捧帅字旗的英雄是        。|操刀鬼曹正|险道神郁保四",
    "Answer": "险道神郁保四"
  },
  {
    "ID": 7488,
    "Question": "小说《水浒传》中，童贯率大军第一次前来征剿梁山泊，宋江摆出        ，打败了童贯的军队。|九宫八卦阵|一字长蛇阵",
    "Answer": "九宫八卦阵"
  },
  {
    "ID": 7489,
    "Question": "小说《三国演义》中，曹操与袁绍交战于仓亭，曹操听取程昱“        ”的计谋，最终大胜袁绍。|瞒天过海|十面埋伏",
    "Answer": "十面埋伏"
  },
  {
    "ID": 7490,
    "Question": "孙悟空以七十二般变化闻名。小说《西游记》第六十七回中，猪八戒说自己本来会        变化。|七十二般|三十六般|十八般",
    "Answer": "三十六般"
  },
  {
    "ID": 7491,
    "Question": "小说《三国演义》中，诸葛亮二出祁山时，在陈仓攻防战中，他采取的策略是先用        ，此计不成，又改用了        。|云梯 冲车|冲车 云梯",
    "Answer": "云梯 冲车"
  },
  {
    "ID": 7492,
    "Question": "小说《三国演义》中，东吴孙权想派吕蒙和孙皎共同率领大军去袭取荆州。吕蒙则借用周瑜和程普曾经分别担任左、右都督的故事，向孙权表示：二人兼用会让吕蒙、孙皎关系        。|变得不和睦|更为和睦",
    "Answer": "变得不和睦"
  },
  {
    "ID": 7493,
    "Question": "小说《三国演义》中，魏主曹丕的儿子曹睿，是        所生。|郭贵妃|甄夫人",
    "Answer": "甄夫人"
  },
  {
    "ID": 7494,
    "Question": "小说《三国演义》中，辽东军阀公孙渊打算自立为燕王，发动辽兵攻向中原地区，他的副将贾范和参军伦直劝谏他        。|宜火速出兵|不要这样做",
    "Answer": "不要这样做"
  },
  {
    "ID": 7495,
    "Question": "下列小说《三国演义》的诗句中，“        ”赞的是赵云长坂坡单骑救主。|拚将一死存刘嗣，勇决还亏女丈夫|血染征袍透甲红，当阳谁敢与争锋",
    "Answer": "血染征袍透甲红，当阳谁敢与争锋"
  },
  {
    "ID": 7496,
    "Question": "小说《三国演义》中，诸葛亮派魏延、陈式等人出兵时，两人不遵号令，且质疑诸葛亮的策略。邓芝将此事告诉诸葛亮，他听后笑着说：“        一向有反相，日后必生患害；我知道他时常怀有不平之意，只是因怜惜他的勇力而任用他。”|魏延|陈式",
    "Answer": "魏延"
  },
  {
    "ID": 7497,
    "Question": "小说《三国演义》中，曹魏国主曹睿去世前，封曹爽为大将军，让他总摄朝政。曹爽有六位倚重的        ，他们分别是何晏、邓飏、李胜、丁谧、毕轨、桓范。|同门师兄弟|门客",
    "Answer": "门客"
  },
  {
    "ID": 7498,
    "Question": "小说《三国演义》中，诸葛亮南征孟获时，遇到四眼凶险的毒泉。毒泉有烟瘴笼罩，只有        、        、        三个时辰能够通行；其余的时辰，瘴气密布，一旦接触必死无疑。|未 申 酉|巳 午 辰",
    "Answer": "未 申 酉"
  },
  {
    "ID": 7499,
    "Question": "小说《三国演义》中，蜀相诸葛亮再次出师北伐之前，向后主刘禅呈上《后出师表》。在《后出师表》中，诸葛亮提出了        个他不解的问题，阐明了自己坚持北伐的原因。|五|六",
    "Answer": "六"
  },
  {
    "ID": 7500,
    "Question": "小说《西游记》中，太白金星        曾变作一手持拐杖的老者，在狮驼岭向唐僧师徒示警。|张果老|李长庚",
    "Answer": "李长庚"
  },
  {
    "ID": 7501,
    "Question": "小说《水浒传》中，浪里白条（也作“跳”）        活捉高俅，梁山好汉三败高太尉。|阮小七|张顺",
    "Answer": "张顺"
  },
  {
    "ID": 7502,
    "Question": "小说《三国演义》中，诸葛诞被杀后，寿春城中的吴兵大半降魏，散骑长史裴秀建议将他们全都坑杀，黄门侍郎钟会则建议将他们放回，来显示中原大国的宽大。司马昭采纳了其中一人的建议，将降兵全都        。|坑杀|放回",
    "Answer": "放回"
  },
  {
    "ID": 7503,
    "Question": "小说《三国演义》中，关羽的部下傅士仁和糜芳饮酒时不慎点燃了火炮，将军器粮草全都烧毁了。关羽带兵灭火后，        。|宽宏大量，没有追究|叱令将他们斩首，费诗在旁劝阻",
    "Answer": "叱令将他们斩首，费诗在旁劝阻"
  },
  {
    "ID": 7504,
    "Question": "小说《三国演义》中，袁绍举兵攻打曹操，两军交战相持不下，后来曹操听取降将许攸的计策奇袭袁绍屯粮之地乌巢，并火烧粮草，最终曹操以少胜多打败袁绍，这就是历史上有名的“        之战”。|官渡|兖州",
    "Answer": "官渡"
  },
  {
    "ID": 7505,
    "Question": "小说《三国演义》中，诸葛亮六出祁山时，曾设计想要让司马懿受困于        。|盘蛇谷|上方谷",
    "Answer": "上方谷"
  },
  {
    "ID": 7506,
    "Question": "小说《三国演义》长坂坡之战中，刘备军被曹操军击溃，刘备妻子糜夫人将阿斗刘禅交给赵云，自己身负重伤，最后        而死。|投井|上吊",
    "Answer": "投井"
  },
  {
    "ID": 7507,
    "Question": "小说《三国演义》中，赤壁之战时，突然东南风起，        率军假意投降曹操，船头皆插有青龙牙旗。|黄盖|周瑜",
    "Answer": "黄盖"
  },
  {
    "ID": 7508,
    "Question": "小说《三国演义》中，庞统被张任用乱箭射死后，魏延也被前后夹攻。危急之时，大将        舞刀拍马，前来救援。|关羽|黄忠",
    "Answer": "黄忠"
  },
  {
    "ID": 7509,
    "Question": "小说《三国演义》中，司马懿逼迫曹爽交出兵权，曹爽犹豫不决，思虑一天一夜后掷剑长叹说“        ”，然后交出了印绶。|我不起兵，情愿弃官，但为富家翁足矣|司马公本无害我之心",
    "Answer": "我不起兵，情愿弃官，但为富家翁足矣"
  },
  {
    "ID": 7510,
    "Question": "小说《三国演义》中，孙权和刘备的联盟形成以后，东吴大都督        屡次嫉妒诸葛亮，一心想害他。|鲁肃|周瑜",
    "Answer": "周瑜"
  },
  {
    "ID": 7511,
    "Question": "京剧剧目《浔阳楼》讲述的是小说《水浒传》中        游浔阳楼，醉题反诗的故事。|宋江|林冲",
    "Answer": "宋江"
  },
  {
    "ID": 7512,
    "Question": "小说《水浒传》中，梁山泊好汉大排座次之后，专门负责内外医科的英雄是        。|神医安道全|紫髯伯皇甫端",
    "Answer": "神医安道全"
  },
  {
    "ID": 7513,
    "Question": "小说《三国演义》中，以下诗句“        ”赞叹的是关羽“过五关，斩六将”的故事。|空馀赤兔马千里，漫有方天戟一枝|马骑赤兔行千里，刀偃青龙出五关",
    "Answer": "马骑赤兔行千里，刀偃青龙出五关"
  },
  {
    "ID": 7514,
    "Question": "小说《红楼梦》中，作者描写女子的外貌，往往神形兼备，别具特色。其中，作者描写        “脸若银盆，眼似水杏，唇不点而红，眉不画而翠”。|薛宝钗|史湘云",
    "Answer": "薛宝钗"
  },
  {
    "ID": 7515,
    "Question": "小说《三国演义》中，为镇守街亭，诸葛亮作了缜密的安排。除了让魏延等人随时准备增援街亭，诸葛亮还安排赵云、邓芝率领军队充当        。|疑兵|伏兵",
    "Answer": "疑兵"
  },
  {
    "ID": 7516,
    "Question": "小说《三国演义》中，诸葛亮三出祁山，见魏将张郃在万军之中往来冲杀，便对身边的人说：曾听说张郃        ，人人惊惧。我今日见到，才知道他果然勇猛。|与张飞大战|是曹操部下“五子良将”之一",
    "Answer": "与张飞大战"
  },
  {
    "ID": 7517,
    "Question": "小说《红楼梦》中，贾府为了迎接贾元春省亲，特别准备了演剧活动，演员来自        。|自家培养的家班|外请的专业戏班",
    "Answer": "自家培养的家班"
  },
  {
    "ID": 7518,
    "Question": "小说《三国演义》中，周瑜患病，诸葛亮前去探望，并道出周瑜的病因是“欲破曹公，宜用火攻；        ”。|鹬蚌相争，渔翁得利|万事俱备，只欠东风",
    "Answer": "万事俱备，只欠东风"
  },
  {
    "ID": 7519,
    "Question": "小说《西游记》中，孙悟空的第一位师父是        。|须菩提祖师|唐僧",
    "Answer": "须菩提祖师"
  },
  {
    "ID": 7520,
    "Question": "小说《三国演义》中，蜀将魏延被斩之前，曾在马上大叫：“        ”|吾未造反！|谁敢杀我？",
    "Answer": "谁敢杀我？"
  },
  {
    "ID": 7521,
    "Question": "小说《水浒传》中，宋江怒杀阎婆惜后，将晁盖的来信        。|藏起来了|烧掉了",
    "Answer": "烧掉了"
  },
  {
    "ID": 7522,
    "Question": "小说《三国演义》中，周瑜去世后，诸葛亮与赵云带了500名士兵，前往东吴吊丧。周瑜的部将想要杀掉诸葛亮，但因为        ，都不敢下手。|担心破坏吴蜀联盟|看到赵云带剑在旁护卫",
    "Answer": "看到赵云带剑在旁护卫"
  },
  {
    "ID": 7523,
    "Question": "小说《三国演义》中，诸葛亮三出祁山时，将司马懿大军打得节节败退，于是司马懿开始采取拖延战略，无论蜀军如何挑衅，魏军都熟视无睹。于是诸葛亮心生一计，前后共退兵        里，引诱魏军前来追赶。|九十|六十",
    "Answer": "九十"
  },
  {
    "ID": 7524,
    "Question": "小说《水浒传》中王伦死后，晁盖成为梁山泊新任寨主，林冲推举吴用为梁山泊        ，执掌兵权。|大头领|军师",
    "Answer": "军师"
  },
  {
    "ID": 7525,
    "Question": "小说《红楼梦》中描写了多处贾府的看戏活动，其中有的有礼制周全的点戏环节。以下情节中有点戏环节的是“荣国府        ”。|除夕祭宗祠|归省庆元宵",
    "Answer": "归省庆元宵"
  },
  {
    "ID": 7526,
    "Question": "小说《西游记》中，孙悟空学成本领后拜辞须菩提祖师，祖师吩咐他“凭你怎么惹祸行凶，却不许说是我的徒弟”，孙悟空回道“        ”。|决不敢提起师父一字|师父，莫念",
    "Answer": "决不敢提起师父一字"
  },
  {
    "ID": 7527,
    "Question": "小说《西游记》中，孙悟空从东海龙宫处得到的兵器是        。|如意金箍棒|随心铁杆兵",
    "Answer": "如意金箍棒"
  },
  {
    "ID": 7528,
    "Question": "小说《西游记》中有诗云：“宴设蟠桃猴搅乱，安天大会胜蟠桃。龙旗鸾辂祥光蔼，宝节幢幡瑞气飘。仙乐玄歌音韵美，凤箫玉管响声高。琼香缭绕群仙集，宇宙清平贺圣朝。”此“安天大会”是在如来降服了        之后召开的。|孙悟空|六耳猕猴",
    "Answer": "孙悟空"
  },
  {
    "ID": 7529,
    "Question": "小说《西游记》中，如来佛祖将        化作金、木、水、火、土五座联山，因此唤名“五行山”。|五指|五佛",
    "Answer": "五指"
  },
  {
    "ID": 7530,
    "Question": "在电视艺术创作中，摄像机从开机到停机连续不断地拍摄的画面（即播出时每一次切换）为一个镜头。在电视艺术成片中，一个镜头        表现多种景别的变化。|不可以|可以",
    "Answer": "可以"
  },
  {
    "ID": 7531,
    "Question": "小说《三国演义》中，关羽在华容道上放走曹操，回来后诸葛亮欲按军法行事，被        劝止。|刘备|赵云",
    "Answer": "刘备"
  },
  {
    "ID": 7532,
    "Question": "小说《三国演义》中，曹操举兵攻打樊城，刘备弃樊城带百姓奔逃，途中路过        之墓，亲自哭告一番，渴望其英灵能拯救荆襄百姓。|刘表|刘璋",
    "Answer": "刘表"
  },
  {
    "ID": 7533,
    "Question": "小说《西游记》中，泾河龙王与袁守诚打赌降雨之事，为了将此人赶出长安，龙王私自更改了玉帝给定的降雨雨量与时辰。|错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 7534,
    "Question": "小说《三国演义》中，诸葛亮去往江东欲说服孙权与刘备联军共同抗击曹操，在他看到孙权相貌是“        ”后，认为此人相貌非常，只能用激将法，不能说服。|碧眼紫髯|虬须环眼",
    "Answer": "碧眼紫髯"
  },
  {
    "ID": 7535,
    "Question": "小说《三国演义》中，为了让曹操上当，周瑜将黄盖毒打一顿，二人使用“        ”，并派阚泽带书信前往曹营诈降。|反间计|苦肉计",
    "Answer": "苦肉计"
  },
  {
    "ID": 7536,
    "Question": "小说《西游记》中，孙悟空与二郎神缠斗时变成一座土地庙，因为尾巴不好收拾，竖在屋后，变成        ，因此被二郎神识破。|松树|旗竿",
    "Answer": "旗竿"
  },
  {
    "ID": 7537,
    "Question": "小说《三国演义》中，姜维二伐中原的作战方案是和羌王结好，与羌人一同出兵，先攻占钱粮最广的        ，再以此为根据地继续进攻。|董亭|南安",
    "Answer": "南安"
  },
  {
    "ID": 7538,
    "Question": "小说《三国演义》中，诸葛亮五出祁山时，军中一度缺少粮草，多次派人催促李严运米来支撑，粮食        。|仍然未到|很快运到",
    "Answer": "仍然未到"
  },
  {
    "ID": 7539,
    "Question": "小说《西游记》第九回描写了长安城外渔翁和樵子聊天的场景，渔翁说：“我想那争名的，因名丧体；夺利的，为利亡身；受爵的，抱虎而眠；承恩的，袖蛇而走。算起来，还不如我们水秀山青，逍遥自在，甘淡薄，随缘而过。”其中“抱虎而眠”“袖蛇而走”都是指名利场上的危险。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 7540,
    "Question": "小说《三国演义》中，在孙权得以报杀父之仇的庆功宴上，凌统拔剑要杀甘宁，只因甘宁在江夏时曾射杀        ，因此要报仇。|其子凌烈|其父凌操",
    "Answer": "其父凌操"
  },
  {
    "ID": 7541,
    "Question": "小说《水浒传》中，混江龙李俊曾在扬子江中做        。|渔夫|艄公",
    "Answer": "艄公"
  },
  {
    "ID": 7542,
    "Question": "小说《三国演义》中，著名的“        ”，指的是刘备、关羽和张飞三人在虎牢关下与吕布缠斗酣战的故事。|辕门射戟|三英战吕布",
    "Answer": "三英战吕布"
  },
  {
    "ID": 7543,
    "Question": "小说《水浒传》中，宋江因在浔阳楼题反诗被蔡九知府捉拿，提前告知宋江此事的人是        。|时迁|戴宗",
    "Answer": "戴宗"
  },
  {
    "ID": 7544,
    "Question": "小说《西游记》中，唐僧徒弟的长相都保留了动物特征，其中孙悟空的长相是“        ”。|毛脸雷公嘴|蒲扇耳莲蓬嘴",
    "Answer": "毛脸雷公嘴"
  },
  {
    "ID": 7545,
    "Question": "小说《西游记》中，观音菩萨在寻取经人的路上遇到了猪八戒，询问其身世，猪八戒回答：“……洞里原有个卯二姐。他（原文如此）见我有些武艺，招我做了家长，又唤做‘倒蹅（原文如此）门’。”这里的“家长”是指“丈夫”。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 7546,
    "Question": "小说《三国演义》中，孙权命人攻打夏口，夏口主将黄祖逃回荆州，路上遭到东吴大将        的截杀。|吕蒙|甘宁",
    "Answer": "甘宁"
  },
  {
    "ID": 7547,
    "Question": "小说《三国演义》中，刘备当阳兵败，糜芳带伤逃回，带回来有关赵云的消息是：        。|赵子龙孤身救主去了|赵子龙反投曹操去了",
    "Answer": "赵子龙反投曹操去了"
  },
  {
    "ID": 7548,
    "Question": "小说《三国演义》中，诸葛亮六出祁山时，吩咐部下高翔把木牛流马或是二三十个分为一群，或是四五十个分为一群，分别装上粮草，在山路往来行走。如果这些木牛流马被魏军抢走，那就是高翔的        了。|过错|功劳",
    "Answer": "功劳"
  },
  {
    "ID": 7549,
    "Question": "小说《西游记》中，玉帝招安孙悟空，封他做了有官无禄的“齐天大圣”，因他没事做，东游西荡，又怕他惹事，因此让他代管        。|天马|蟠桃园",
    "Answer": "蟠桃园"
  },
  {
    "ID": 7550,
    "Question": "小说《三国演义》中，诸葛亮五出祁山时，曾把关兴装扮成        的模样，一众士兵皆作装扮，以此吓退魏兵，从而趁机收割陇上小麦，以充军需。|天蓬元帅|南华老仙",
    "Answer": "天蓬元帅"
  },
  {
    "ID": 7551,
    "Question": "小说《三国演义》中，司马懿计划趁曹爽出城之际，发动变乱除掉他。曹爽的部下桓范突出重围出城给曹爽报信，司马懿听闻后大惊说道：“        ！”|‘智囊’泄矣|吾命休矣",
    "Answer": "‘智囊’泄矣"
  },
  {
    "ID": 7552,
    "Question": "小说《三国演义》中，姜维从祁山进军决定四伐中原，却不料邓艾早已在祁山立下大寨。于是姜维马上改变作战计划，只安排少数人马驻扎于祁山，每天派百余骑按照青、黄、赤、白、黑这几色旗帜变换着出巡，以        敌军。|挑衅|迷惑",
    "Answer": "迷惑"
  },
  {
    "ID": 7553,
    "Question": "小说《三国演义》中，曹操向孙权寄去檄文，要与“将军会猎于江夏”，孙权阵营中        等谋臣表示支持投降。|鲁肃|张昭",
    "Answer": "张昭"
  },
  {
    "ID": 7554,
    "Question": "小说《水浒传》中，宋江刺配江州时路过揭阳镇，不小心得罪了揭阳镇一霸穆氏兄弟，躲避追击时遇到了在江边        的张横。|打鱼|撑船",
    "Answer": "撑船"
  },
  {
    "ID": 7555,
    "Question": "中国古代文学学者林庚在《〈        〉漫话》中评价：动物世界、儿童的游戏性、天真的童心与非逻辑的想象，这一切形成了弥散在《        》中的童话的气氛。|西游记 西游记|水浒传 水浒传",
    "Answer": "西游记 西游记"
  },
  {
    "ID": 7556,
    "Question": "小说《三国演义》中，诸葛亮三出祁山与司马懿对阵，司马懿断定诸葛亮会攻占        二郡，于是派郭淮、孙礼增援。|陈仓、阴平|武都、阴平",
    "Answer": "武都、阴平"
  },
  {
    "ID": 7557,
    "Question": "小说《西游记》中，如来佛祖降服孙悟空后，举行了一次“盂兰盆会”，举行“盂兰盆会”的这一天也是“        ”。|上元节|中元节",
    "Answer": "中元节"
  },
  {
    "ID": 7558,
    "Question": "小说《三国演义》中，周瑜与曹操初次交战于        ，周瑜率军以少胜多击败曹军。|两河口|三江口",
    "Answer": "三江口"
  },
  {
    "ID": 7559,
    "Question": "小说《三国演义》中，诸葛亮去世后，杨仪不满于自己的官位在蒋琬之下，便口出怨言。后主刘禅听闻后，将杨仪        。|官升二等|贬为庶民",
    "Answer": "贬为庶民"
  },
  {
    "ID": 7560,
    "Question": "小说《三国演义》中，诸葛亮再次出师北伐，魏将郝昭牢牢守住陈仓道口，致使蜀军无法进展。后来诸葛亮采用姜维的“        ”，引得魏兵来攻，蜀军得胜。|离间计|诈降计",
    "Answer": "诈降计"
  },
  {
    "ID": 7561,
    "Question": "小说《三国演义》中，汝南名士许劭给曹操下过经典评语，称曹操为“        ”。|治世之奸雄，乱世之能臣|治世之能臣，乱世之奸雄",
    "Answer": "治世之能臣，乱世之奸雄"
  },
  {
    "ID": 7562,
    "Question": "小说《三国演义》中，刘禅沉溺于酒色，宠信宦官黄皓，大将姜维因杀黄皓不成去沓中屯田避祸。司马昭觉得这是一个灭蜀的大好时机，于是派        。|刺客去刺杀姜维|钟会、邓艾出兵伐蜀",
    "Answer": "钟会、邓艾出兵伐蜀"
  },
  {
    "ID": 7563,
    "Question": "小说《水浒传》中，李逵在沂州乡中被称为李        。|铁牛|铁人",
    "Answer": "铁牛"
  },
  {
    "ID": 7564,
    "Question": "小说《三国演义》中，鲁肃反对孙权投降曹操，因为投降后，曹操能让鲁肃继续当官，但孙权却位不过封侯。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 7565,
    "Question": "小说《三国演义》中，后主刘禅向邓艾投降后，命人到剑阁敕令姜维投降，姜维试图通过假投降兴复汉室，当时的蜀将张翼、廖化、董厥等全都        。|负气出走|随姜维一同假降",
    "Answer": "随姜维一同假降"
  },
  {
    "ID": 7566,
    "Question": "小说《西游记》中，“孙悟空”这个法名是        取的。|观音菩萨|须菩提祖师",
    "Answer": "须菩提祖师"
  },
  {
    "ID": 7567,
    "Question": "小说《水浒传》中，为了救宋江，戴宗将吴用让人伪造的假书信送给蔡知府，结果被        识破。|黄文炳|蔡德章",
    "Answer": "黄文炳"
  },
  {
    "ID": 7568,
    "Question": "小说《三国演义》中，司马懿率军讨伐辽东军阀公孙渊时，将其据守的襄平城团团围住。当时秋雨连续不停地下了一个月，平地积水有三尺深，左都督裴景和右都督仇连建议司马懿将军营扎在        ，结果其中一人被司马懿斩杀。|平地|山上或高处",
    "Answer": "山上或高处"
  },
  {
    "ID": 7569,
    "Question": "小说《三国演义》中，曹操打败了西凉名将马超，威震天下。这消息传入汉中，惊动了汉宁太守张鲁，此人的        张陵创立了“五斗米道”。|祖父|父亲",
    "Answer": "祖父"
  },
  {
    "ID": 7570,
    "Question": "小说《水浒传》中，“菜园子”张青原来在光明寺        。|种菜|当厨师",
    "Answer": "种菜"
  },
  {
    "ID": 7571,
    "Question": "小说《水浒传》中，宋江给梁山泊好汉颁发兵符印信，其中毛头星孔明和独火星孔亮的头衔是        。|守护中军马军骁将|守护中军步军骁将",
    "Answer": "守护中军步军骁将"
  },
  {
    "ID": 7572,
    "Question": "小说《水浒传》中，武松在鸳鸯楼杀死张都监等人后，在墙上写下八个字：杀人者，        武松也。|好汉|打虎",
    "Answer": "打虎"
  },
  {
    "ID": 7573,
    "Question": "小说《西游记》中，观音菩萨奉如来佛祖旨意前往长安寻访取经人，在        遇到了沙和尚。|通天河|流沙河",
    "Answer": "流沙河"
  },
  {
    "ID": 7574,
    "Question": "小说《三国演义》中，刘备为躲避曹操追杀放弃樊城，携带数万百姓南行，走到        县，被曹军赶上杀散，十分狼狈。|新野|当阳",
    "Answer": "当阳"
  },
  {
    "ID": 7575,
    "Question": "小说《西游记》中，“尖嘴咨（原文如此）牙弼马温，心高要做齐天圣”形容的是        。|孙悟空|混世魔王",
    "Answer": "孙悟空"
  },
  {
    "ID": 7576,
    "Question": "小说《西游记》中，孙悟空的火眼金睛是他被太上老君放在        中炼出的。|阴阳二气瓶|八卦炉",
    "Answer": "八卦炉"
  },
  {
    "ID": 7577,
    "Question": "小说《三国演义》中，赤壁之战后，诸葛亮先后三次用计挫败周瑜，被称为“        ”。|三气周瑜|攻心为上",
    "Answer": "三气周瑜"
  },
  {
    "ID": 7578,
    "Question": "小说《西游记》中，被孙悟空诊断患有“双鸟失群之症”的是        国王。|朱紫国|比丘国|车迟国|乌鸡国",
    "Answer": "朱紫国"
  },
  {
    "ID": 7579,
    "Question": "小说《三国演义》中，张飞有酒后        的习惯。刘备曾提醒他，这样的做法容易招来祸患。|鞭打士卒|骑马狂奔",
    "Answer": "鞭打士卒"
  },
  {
    "ID": 7580,
    "Question": "小说《西游记》中，地府判官崔珏引唐太宗还阳，在枉死城遇到枉死的鬼魂拦路。判官让唐太宗在阳间做一个        ，超度无主的冤魂，才能救他出枉死城。|盂兰盆会|水陆大会",
    "Answer": "水陆大会"
  },
  {
    "ID": 7581,
    "Question": "小说《三国演义》中，关羽等人被困麦城，救兵迟迟不至，因此打算放弃困守，逃入        。|汉中|西川",
    "Answer": "西川"
  },
  {
    "ID": 7582,
    "Question": "小说《三国演义》中，为了击败曹操，诸葛亮提出在南屏山建一座“        ”，用来“借”三天三夜的东南大风。|七星坛|太岁坛",
    "Answer": "七星坛"
  },
  {
    "ID": 7583,
    "Question": "小说《西游记》中，孙悟空推倒了镇元大仙的人参果树，大仙用“        ”的手段，把师徒一行笼在衣袖之中，带回了五庄观。|袖褪乾坤|袖里盒",
    "Answer": "袖褪乾坤"
  },
  {
    "ID": 7584,
    "Question": "小说《三国演义》中，曹奂禅位于司马炎后迁居到        ，被要求非宣召不得入京城。|绵竹|金墉城",
    "Answer": "金墉城"
  },
  {
    "ID": 7585,
    "Question": "小说《三国演义》中，诸葛亮去世后，后主刘禅依照他的遗言，升任姜维为        。|丞相、大将军|辅汉将军、平襄侯",
    "Answer": "辅汉将军、平襄侯"
  },
  {
    "ID": 7586,
    "Question": "小说《水浒传》中，为了禳保民间瘟疫，皇帝派洪太尉前往江西信州        寻找张真人。|二龙山|龙虎山",
    "Answer": "龙虎山"
  },
  {
    "ID": 7587,
    "Question": "小说《红楼梦》中出现了“        ”这一哲学概念，史湘云与丫鬟翠缕曾谈论过。|阴阳|五行",
    "Answer": "阴阳"
  },
  {
    "ID": 7588,
    "Question": "小说《三国演义》中，司马懿设计想除掉曹爽，截断了曹爽回洛阳的路。于是曹爽的部下桓范建议他请天子前往        ，调集外兵，讨伐司马懿。|许都|邺城",
    "Answer": "许都"
  },
  {
    "ID": 7589,
    "Question": "小说《水浒传》第十一回：“天丁震怒，掀翻银海，散乱珠箔。六出奇花飞滚滚，平填了山中丘壑。”这篇词牌名为《百字令》，作者是        。|完颜亮|完颜雍",
    "Answer": "完颜亮"
  },
  {
    "ID": 7590,
    "Question": "小说《水浒传》中，宋江和宋清两兄弟曾到访过柴进的庄园。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 7591,
    "Question": "小说《三国演义》中，为除去董卓，王允计划用计离间吕布和董卓，于是先将养女        许配给吕布，后又将其献给董卓，最终导致二人反目之下吕布杀死了董卓。|甄宓|貂蝉",
    "Answer": "貂蝉"
  },
  {
    "ID": 7592,
    "Question": "小说《西游记》中，        劝说玉皇大帝招安孙悟空。|太上老君|托塔李天王|太白金星",
    "Answer": "太白金星"
  },
  {
    "ID": 7593,
    "Question": "小说《水浒传》中，为了救宋江，吴用准备写一封假信回复蔡知府，他让戴宗找萧让模仿蔡京笔迹。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 7594,
    "Question": "小说《红楼梦》中，        过后是夏日，众花皆谢，花神退位，大观园里的女孩子们在这一天早早起来祭饯花神。|芒种节|上巳节|花朝节",
    "Answer": "芒种节"
  },
  {
    "ID": 7595,
    "Question": "小说《西游记》中，长安城内西门街上的卖卦先生        能为渔翁算卦，根据他测算的捕鱼方位，渔翁百发百中，因此惹怒了泾河龙王。|袁守诚|张稍",
    "Answer": "袁守诚"
  },
  {
    "ID": 7596,
    "Question": "小说《三国演义》中，姜维二伐中原时，设计将司马昭困在        。危难之际，魏国将领郭淮和陈泰领兵营救了司马昭。|铁笼山|上方谷",
    "Answer": "铁笼山"
  },
  {
    "ID": 7597,
    "Question": "小说《三国演义》中，诸葛亮在与曹真军对峙时，曾介绍说他自己平生专用        。|火攻|水攻",
    "Answer": "火攻"
  },
  {
    "ID": 7598,
    "Question": "小说《西游记》中，由于人参果树被推倒，镇元大仙要把唐僧师徒抓进五庄观内鞭打，他本想先打“大不尊”的唐僧，但孙悟空知道唐僧不经打，为了保护唐僧，孙悟空        。|主动承认是自己推倒了树|与镇元大仙打了起来",
    "Answer": "主动承认是自己推倒了树"
  },
  {
    "ID": 7599,
    "Question": "小说《三国演义》中，周瑜定计用火攻战胜曹军，庞统为曹操献上        ，周瑜最终锁定战局。|连环计|反间计",
    "Answer": "连环计"
  },
  {
    "ID": 7600,
    "Question": "小说《水浒传》中，宋江刺配江州，江州知府蔡德章是当朝太师蔡京的        。|侄子|儿子",
    "Answer": "儿子"
  },
  {
    "ID": 7601,
    "Question": "小说《水浒传》中，宋江征辽成功后返回东京，路过        ，随鲁智深等人一起去拜望他的师父智真长老。|五台山|梁山泊",
    "Answer": "五台山"
  },
  {
    "ID": 7602,
    "Question": "小说《水浒传》中，九纹龙史进和王进是        关系。|师徒|表兄弟",
    "Answer": "师徒"
  },
  {
    "ID": 7603,
    "Question": "小说《三国演义》中，董卓为拉拢吕布，派李肃说降，并赠予吕布名马一匹，此马名为“        ”。|的卢|赤兔",
    "Answer": "赤兔"
  },
  {
    "ID": 7604,
    "Question": "小说《三国演义》中，曹魏国主曹睿去世前，封曹爽为大将军，让他总摄朝政。曹爽将司马懿的兵权收归已有，并让自己的        曹羲、曹训和曹彦分别统率三千名御林军士兵。|儿子|弟弟",
    "Answer": "弟弟"
  },
  {
    "ID": 7605,
    "Question": "小说《水浒传》中，为了从贺太守手中智救史进和鲁智深，宋江与吴用等人借用了朝廷太尉宿元景的        。|银铃吊挂|金铃吊挂",
    "Answer": "金铃吊挂"
  },
  {
    "ID": 7606,
    "Question": "小说《三国演义》中，姜维想要继承诸葛亮的遗志，北伐中原，兴复汉室。他在得知魏国发生了政变（指司马懿谋杀曹爽一事）后向后主刘禅提出北伐的建议。对此，尚书令费祎        。|坚决反对|表示支持",
    "Answer": "坚决反对"
  },
  {
    "ID": 7607,
    "Question": "小说《西游记》中，观音菩萨教给唐僧一篇“定心真言”，也叫做“        ”，可以使孙悟空听话。|紧箍儿咒|六字真言",
    "Answer": "紧箍儿咒"
  },
  {
    "ID": 7608,
    "Question": "现在一般认为，《西游记》的著者是        。|吴承恩|施耐庵",
    "Answer": "吴承恩"
  },
  {
    "ID": 7609,
    "Question": "小说《水浒传》中，武松离开柴进庄园时，        远远相送，依依不舍，最后二人结为兄弟。|宋江|柴进",
    "Answer": "宋江"
  },
  {
    "ID": 7610,
    "Question": "小说《水浒传》中，在梁山泊山下开店的        上报，混世魔王樊瑞等人想要来吞并梁山泊。|鼓上蚤时迁|旱地忽律朱贵",
    "Answer": "旱地忽律朱贵"
  },
  {
    "ID": 7611,
    "Question": "小说《三国演义》中，夷陵之战中，吴将甘宁被蜀国蛮将沙摩柯一箭射中        ，逃到一棵大树下坐着死去。|左胸|头颅",
    "Answer": "头颅"
  },
  {
    "ID": 7612,
    "Question": "小说《水浒传》中“不因柴进修书荐，焉得驰名水浒中”说的是        。|宋江|林冲",
    "Answer": "林冲"
  },
  {
    "ID": 7613,
    "Question": "小说《西游记》中有一段渔翁与樵夫关于“水秀”和“山青”的争论，“仙乡云水足生涯，摆橹横舟便是家。活剖鲜鳞烹绿鳖，旋蒸紫蟹煮红虾……”渔翁的这首词词牌名是        。|《蝶恋花》|《鹧鸪天》",
    "Answer": "《鹧鸪天》"
  },
  {
    "ID": 7614,
    "Question": "小说《水浒传》中，梁山好汉曾        打败高俅，最后将其活捉，但宋江却不肯杀害高俅，并将其放走。|两次|三次",
    "Answer": "三次"
  },
  {
    "ID": 7615,
    "Question": "小说《三国演义》中，诸葛亮逝世后，后主刘禅派右中郎将宗预去东吴报丧，并        。|探虚实|伺机作乱",
    "Answer": "探虚实"
  },
  {
    "ID": 7616,
    "Question": "小说《红楼梦》中，贾府众人制作灯谜欢庆元宵节，贾母出的“猴子身轻站树梢”这个灯谜的谜底是        。|荔枝|李子",
    "Answer": "荔枝"
  },
  {
    "ID": 7617,
    "Question": "小说《水浒传》中被称作“插翅虎”的是        。|雷横|陈达",
    "Answer": "雷横"
  },
  {
    "ID": 7618,
    "Question": "小说《三国演义》中，诸葛亮为联合孙权抵抗曹操，与东吴众多主张投降的文臣辩论，这就是成语“        ”的由来。|舌战群儒|能言善辩",
    "Answer": "舌战群儒"
  },
  {
    "ID": 7619,
    "Question": "小说《水浒传》中，杨志押运生辰纲，因天气        ，军卒行动不便，行程十分缓慢，给了梁山好汉晁盖等人可乘之机。|寒冷|炎热",
    "Answer": "炎热"
  },
  {
    "ID": 7620,
    "Question": "小说《红楼梦》中，与“黛玉葬花”发生在同一天的情节是“        ”。|湘云醉卧|宝钗扑蝶",
    "Answer": "宝钗扑蝶"
  },
  {
    "ID": 7621,
    "Question": "小说《三国演义》中，曹魏国主曹睿病重去世前，任命        刘放、孙资掌管枢密院的一切事务。|大将军|侍中光禄大夫",
    "Answer": "侍中光禄大夫"
  },
  {
    "ID": 7622,
    "Question": "小说《三国演义》中，刘备被曹操击败之后，欲求联合孙权抗曹，孙权犹豫不决之际想起其兄孙策的遗言：“内事不决问        ，外事不决问        。”|张昭 周瑜|周瑜 张昭",
    "Answer": "张昭 周瑜"
  },
  {
    "ID": 7623,
    "Question": "小说《水浒传》中，鲁智深到大相国寺出家，大相国寺的住持是        。|智真长老|智清禅师",
    "Answer": "智清禅师"
  },
  {
    "ID": 7624,
    "Question": "小说《水浒传》中，邓龙原为二龙山宝珠寺的主持，被人唤做        。|金眼虎|独眼龙",
    "Answer": "金眼虎"
  },
  {
    "ID": 7625,
    "Question": "补全小说《三国演义》中诸葛亮的《出师表》名句：臣本布衣，躬耕南阳，        。|苟全性命于乱世，不求闻达于诸侯|受任于败军之际，奉命于危难之间",
    "Answer": "苟全性命于乱世，不求闻达于诸侯"
  },
  {
    "ID": 7626,
    "Question": "小说《西游记》中，镇元大仙的道童摘人参果给唐僧，被唐僧拒绝，两道童于是        。这一经过被猪八戒听到，他打算与孙悟空商量，偷几个尝鲜。|自己吃了果子|将果子收了起来",
    "Answer": "自己吃了果子"
  },
  {
    "ID": 7627,
    "Question": "小说《三国演义》中，上方谷之战诸葛亮设计将司马懿父子困在谷内，本以为司马懿会命丧于此，没想到天降大雨将他们三人救了下来。后来姜维伐中原时深以当年上方谷之战未能如愿捉住司马懿为恨，设计将司马昭困在        。|铁笼山|武城山",
    "Answer": "铁笼山"
  },
  {
    "ID": 7628,
    "Question": "小说《三国演义》中，蜀国投降后，司马昭封刘禅为安乐公，并设宴款待。宴席中，司马昭命令蜀人演奏蜀乐，刘禅听后        。司马昭感慨：就算是诸葛亮尚在，也扶不起这个人，更何况是姜维呢？|泪流满面|嬉笑自若",
    "Answer": "嬉笑自若"
  },
  {
    "ID": 7629,
    "Question": "小说《三国演义》中，司马炎逼迫曹奂禅位时，问他：魏国能够得到天下是谁的功劳？曹奂回答：都是        父祖的功劳。|寡人|晋王",
    "Answer": "晋王"
  },
  {
    "ID": 7630,
    "Question": "小说《三国演义》中，“髫年称早慧，曾作秘书郎。妙计倾司马，当时号子房。寿春多赞画，剑阁显鹰扬。不学陶朱隐，游魂悲故乡。”该诗感叹的对象是        。|邓艾|钟会",
    "Answer": "钟会"
  },
  {
    "ID": 7631,
    "Question": "小说《西游记》中，唐太宗发出招贤榜文，颁布天下。该榜文发到了海州，一位陈姓考生看到了榜文，准备进京赴考。这里的“海州”就是现在的江苏        。|连云港|徐州|防城港",
    "Answer": "连云港"
  },
  {
    "ID": 7632,
    "Question": "小说《水浒传》中，占据少华山的头领是        朱武。|神机军师|智多星",
    "Answer": "神机军师"
  },
  {
    "ID": 7633,
    "Question": "小说《三国演义》中，东吴谋臣顾雍劝说孙权不要与曹操对抗，理由是刘备刚刚被曹操打败，要借助        之兵对抗曹操，如果孙权轻信刘备，就会被刘备当做棋子使用。|江东|荆州",
    "Answer": "江东"
  },
  {
    "ID": 7634,
    "Question": "小说《三国演义》中，魏主曹芳无法忍受司马师的专权，咬破指尖写了一道血诏交给心腹，结果司马师在        身上搜出血诏，即刻将涉事之人全部腰斩，并且夷其三族。|张缉|李丰",
    "Answer": "张缉"
  },
  {
    "ID": 7635,
    "Question": "小说《水浒传》中，武松是武大郎的        。|哥哥|弟弟",
    "Answer": "弟弟"
  },
  {
    "ID": 7636,
    "Question": "小说《三国演义》中，姜维一伐中原兵败        ，黯淡收场。|牛头山|麴山",
    "Answer": "牛头山"
  },
  {
    "ID": 7637,
    "Question": "小说《三国演义》中，诸葛亮屯兵五丈原时，为刺激司马懿出兵，给他送去了        。|魏军将领的首级|妇女的头巾和丧服",
    "Answer": "妇女的头巾和丧服"
  },
  {
    "ID": 7638,
    "Question": "小说《红楼梦》中，元妃省亲时，姑娘们各题一匾一诗，“芳园筑向帝城西，华日祥云笼罩奇”这句诗是        所作。|薛宝钗|林黛玉",
    "Answer": "薛宝钗"
  },
  {
    "ID": 7639,
    "Question": "小说《水浒传》中，宋江在浔阳楼临风触目，趁着酒兴写下“        ”。|心在山东身在吴，飘蓬江海谩嗟吁|他年若得志，威镇泰山东",
    "Answer": "心在山东身在吴，飘蓬江海谩嗟吁"
  },
  {
    "ID": 7640,
    "Question": "小说《西游记》中，观音菩萨赐给猪八戒的法名是        。|悟净|悟能",
    "Answer": "悟能"
  },
  {
    "ID": 7641,
    "Question": "小说《西游记》中，长得如小孩一般的        是“三千年一开花，三千年一结果，再三千年才得熟，短头一万年方得吃”的珍宝。|人参果|蟠桃",
    "Answer": "人参果"
  },
  {
    "ID": 7642,
    "Question": "小说《三国演义》中，建兴八年秋，曹魏曹真、司马懿率领四十万大军伐蜀。诸葛亮派张嶷和王平去防守陈仓古道，却只给他们        名士兵。|五千|一千",
    "Answer": "一千"
  },
  {
    "ID": 7643,
    "Question": "小说《水浒传》中，武松        在柴进庄园养病，因受到宋江惊吓，病一下子好了。|身患疟疾|躲避官府追捕",
    "Answer": "身患疟疾"
  },
  {
    "ID": 7644,
    "Question": "小说《水浒传》中，打虎将李忠是史进的        ，原是江湖上使枪棒卖药的。|舅舅|师父",
    "Answer": "师父"
  },
  {
    "ID": 7645,
    "Question": "小说《三国演义》中，司马师临死前将大权移交给了他的弟弟司马昭，司马昭意图篡位，于是派贾充以“想让曹髦禅让一事”试探诸葛诞。此人与诸葛亮同宗，封        ，总摄两淮军马。|高平侯|亭侯",
    "Answer": "高平侯"
  },
  {
    "ID": 7646,
    "Question": "小说《三国演义》中，诸葛瞻被困绵竹，向东吴求救，吴主孙休        。|按兵不动|发兵救蜀",
    "Answer": "发兵救蜀"
  },
  {
    "ID": 7647,
    "Question": "小说《红楼梦》中，元妃省亲时，姑娘们各题一匾一诗。“名园筑何处，仙境别红尘。借得山川秀，添来景物新。香融金谷酒，花媚玉堂人。何幸邀恩宠，宫车过往频。”这首诗是        所作。|贾探春|薛宝钗|林黛玉",
    "Answer": "林黛玉"
  },
  {
    "ID": 7648,
    "Question": "小说《西游记》中，“石猴”出生时，惊动了“高天上圣大慈仁者玉皇大天尊玄穹高上帝”，他就是我们通常所说的        。|玉皇大帝|如来佛祖",
    "Answer": "玉皇大帝"
  },
  {
    "ID": 7649,
    "Question": "小说《红楼梦》中，贾宝玉与丫鬟闹矛盾，林黛玉看到后笑着叫袭人“        ”，打趣二人。|姐姐|嫂子",
    "Answer": "嫂子"
  },
  {
    "ID": 7650,
    "Question": "小说《红楼梦》中，贾府在清虚观打平安醮时，张道士将观内众人敬献的礼物供奉出来，贾宝玉拿了一个赤金点翠的        。|凤凰|麒麟",
    "Answer": "麒麟"
  },
  {
    "ID": 7651,
    "Question": "小说《三国演义》第九十一回的回目为《祭泸水汉相班师 伐中原武侯上表》。其中，“武侯上表”的“表”指的是        。|《后出师表》|《出师表》",
    "Answer": "《出师表》"
  },
  {
    "ID": 7652,
    "Question": "小说《红楼梦》中，        因不服王熙凤和贾宝玉，找来马道婆，设计陷害他们。|邢夫人|赵姨娘",
    "Answer": "赵姨娘"
  },
  {
    "ID": 7653,
    "Question": "小说《红楼梦》中，贾政等人游览大观园，见到一处庭院一边种着数棵芭蕉，那一边种着一棵西府海棠。这处庭院是“        ”。|怡红院|蘅芜苑",
    "Answer": "怡红院"
  },
  {
    "ID": 7654,
    "Question": "小说《红楼梦》中，大观园里庭院众多，各有特色，贾宝玉希望林黛玉住在离怡红院较近的        。|蘅芜苑|潇湘馆",
    "Answer": "潇湘馆"
  },
  {
    "ID": 7655,
    "Question": "小说《水浒传》中，武松因醉酒打了孔亮，被众人        ，幸好被宋江救下。|绑起来丢在水井中|绑在柳树上用藤条抽打",
    "Answer": "绑在柳树上用藤条抽打"
  },
  {
    "ID": 7656,
    "Question": "小说《水浒传》中，“唇若涂朱，睛如点漆，面似堆琼。有出人英武，凌云志气，资禀聪明。仪表天然磊落，梁山上端的驰名。伊州古调，唱出绕梁声。果然是艺苑专精，风月丛中第一名”形容的是好汉        燕青。|浪子|小李广",
    "Answer": "浪子"
  },
  {
    "ID": 7657,
    "Question": "小说《西游记》中，镇元大仙的童子介绍大仙在神仙中地位极高，孙悟空说“这道童会‘捆风’”，意思是童子在说谎。|错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 7658,
    "Question": "小说《三国演义》中，刘备在荆州整顿军马，忽然有人报说公子刘琦        ，刘备知道东吴一定会派人来讨要荆州。过了半月，东吴果然派鲁肃前来。|病亡|投降东吴",
    "Answer": "病亡"
  },
  {
    "ID": 7659,
    "Question": "小说《水浒传》中，旱地忽律朱贵在        李家道口开酒店。|梁山泊|快活林",
    "Answer": "梁山泊"
  },
  {
    "ID": 7660,
    "Question": "小说《三国演义》中，司马懿除掉曹爽后，忌惮曹爽亲族夏侯玄等人作乱，于是企图将他们调来洛阳一网打尽。然而夏侯玄的叔叔夏侯霸识破了此计，起兵造反，可惜失败。其后，夏侯玄投降了        。|东吴|蜀汉",
    "Answer": "蜀汉"
  },
  {
    "ID": 7661,
    "Question": "小说《三国演义》中，魏将邓艾与钟会分别率军攻蜀，邓艾率先进入成都，消灭蜀国。然而姜维怂恿钟会诬陷功臣邓艾谋反，邓艾最终被卫瓘派遣的武将        杀害。|田豫|田续",
    "Answer": "田续"
  },
  {
    "ID": 7662,
    "Question": "小说《三国演义》中，成都失守，蜀国灭亡后，吴主孙休为防止魏兵进攻，派将领陆抗、孙异、丁奉        。|出兵伐魏，以攻为守|加强防御",
    "Answer": "加强防御"
  },
  {
    "ID": 7663,
    "Question": "小说《水浒传》中，林冲火并王伦之后，梁山泊重新排定座次，共有        位好汉坐定。|十一|一百零八",
    "Answer": "十一"
  },
  {
    "ID": 7664,
    "Question": "小说《水浒传》中，在征讨方腊时，宋江和卢俊义分兵攻打睦州和歙州，卢俊义带领二十八员战将去攻打歙州和        。|昱岭关|乌龙岭",
    "Answer": "昱岭关"
  },
  {
    "ID": 7665,
    "Question": "小说《水浒传》中，打虎将李忠曾是史进的        。|武术启蒙老师|救命恩人",
    "Answer": "武术启蒙老师"
  },
  {
    "ID": 7666,
    "Question": "小说《三国演义》赤壁之战中，黄盖与曹操约定投降时间后，东南风起，谋臣程昱提醒曹操提前提防，曹操却笑着说：“        一阳生，来复之时，安得无东南风？何足为怪！”|冬至|夏至",
    "Answer": "冬至"
  },
  {
    "ID": 7667,
    "Question": "小说《水浒传》第十五回回目中提到“吴学究说三阮撞筹”一事，其中“撞筹”是指        。|算账|入伙",
    "Answer": "入伙"
  },
  {
    "ID": 7668,
    "Question": "小说《水浒传》中，梁山泊三十六员天罡星中的最后一位是        。|白日鼠白胜|浪子燕青",
    "Answer": "浪子燕青"
  },
  {
    "ID": 7669,
    "Question": "小说《水浒传》中，梁山泊好汉大排座次之后，操刀鬼曹正负责        。|专造一应兵符印信|屠宰牛马猪羊牲口",
    "Answer": "屠宰牛马猪羊牲口"
  },
  {
    "ID": 7670,
    "Question": "小说《三国演义》中，魏国名将钟会出身名门，是太傅钟繇之子，颍川长社人，从小就胆智非凡。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 7671,
    "Question": "小说《水浒传》中，郓城县马兵都头朱仝身长八尺四五，貌似关云长，被称为美髯公。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 7672,
    "Question": "小说《三国演义》中，曹操进兵樊城，刘备退往江陵，携民渡江时，面对曹操的追兵和缓慢行进的民众，刘备说，        。|举大事者必以人为本|贼众我寡，必出奇兵，方可取胜",
    "Answer": "举大事者必以人为本"
  },
  {
    "ID": 7673,
    "Question": "“鞠躬尽力，死而后已”出自三国时期诸葛亮的        。|《出师表》|《后出师表》",
    "Answer": "《后出师表》"
  },
  {
    "ID": 7674,
    "Question": "小说《水浒传》中，晁盖等人要夺取生辰纲，预先在黄泥冈安乐村        白胜家中安身。|虚日鼠|白日鼠",
    "Answer": "白日鼠"
  },
  {
    "ID": 7675,
    "Question": "小说《西游记》中，唐太宗因没有救下泾河龙王，被龙王纠缠，后来是正在东土寻取经人的        喝退了龙王，救了唐太宗。|观音菩萨|如来佛祖",
    "Answer": "观音菩萨"
  },
  {
    "ID": 7676,
    "Question": "小说《三国演义》中，蛮王孟获有两个        ，一个叫孟节，一个叫孟优。|兄弟|儿子",
    "Answer": "兄弟"
  },
  {
    "ID": 7677,
    "Question": "小说《三国演义》中，刘备和百姓被困襄阳城下，城中有一名将领想打开城门迎接刘备，他身长八尺，面如重枣。他是        。|张辽|魏延",
    "Answer": "魏延"
  },
  {
    "ID": 7678,
    "Question": "小说《三国演义》中，邓艾率兵翻越天险        后，于道旁发现诸葛亮题的石碣，连忙对碣再拜，说：“武侯真神人也！艾不能以师事之，惜哉！”|剑门关|摩天岭",
    "Answer": "摩天岭"
  },
  {
    "ID": 7679,
    "Question": "小说《水浒传》中，皇帝封        为平南都总管，前去征讨方腊。|卢俊义|宋江",
    "Answer": "宋江"
  },
  {
    "ID": 7680,
    "Question": "小说《三国演义》中，北原之战后司马懿一直采取十分谨慎的战略，始终不出战，于是诸葛亮开始部署周密计划请君入瓮。在看到蜀兵四处        时，魏国将领夏侯惠、夏侯和坚决请求出战，而这正是诸葛亮想要的结果。|放火|屯田",
    "Answer": "屯田"
  },
  {
    "ID": 7681,
    "Question": "小说《红楼梦》中，刘姥姥初进荣国府，经周瑞家的引荐去见王熙凤，差点将        误认为是王熙凤。|平儿|鸳鸯",
    "Answer": "平儿"
  },
  {
    "ID": 7682,
    "Question": "小说《三国演义》中，蛮王孟获曾被赵云打败，弃马逃跑，在途中又碰到魏延，被魏延        。|生擒活捉|一举斩杀",
    "Answer": "生擒活捉"
  },
  {
    "ID": 7683,
    "Question": "小说《三国演义》中，诸葛亮首次用兵，在        用火攻大破曹军。|罗川口|博望坡",
    "Answer": "博望坡"
  },
  {
    "ID": 7684,
    "Question": "小说《西游记》中，孙悟空告诉唐僧，他在白天可以看        的吉凶。|一千里路|十万八千里路",
    "Answer": "一千里路"
  },
  {
    "ID": 7685,
    "Question": "小说《三国演义》中，诸葛亮在临去世之前，曾评价长史杨仪说：“汝        。”|智勇足备，可以断后|深通谋略，不必多嘱",
    "Answer": "深通谋略，不必多嘱"
  },
  {
    "ID": 7686,
    "Question": "小说《水浒传》中，清河县人见        生得短矮，给他起了一个诨名，叫做“三寸丁谷树皮”。|武大郎|王英",
    "Answer": "武大郎"
  },
  {
    "ID": 7687,
    "Question": "小说《水浒传》中，梁山泊好汉大排座次之后，玉蟠竿孟康负责        。|监造大小战船|专造大小号炮",
    "Answer": "监造大小战船"
  },
  {
    "ID": 7688,
    "Question": "小说《水浒传》中，武松来到景阳冈上，看到山神庙的门上贴着一张印信榜文，该榜文与        有关。|强盗剪径|老虎伤人",
    "Answer": "老虎伤人"
  },
  {
    "ID": 7689,
    "Question": "小说《三国演义》中，诸葛亮征讨南蛮时，探路的军士因为误喝了毒泉水，所以回到大寨的时候，都        了。|不能说话|腹泻不止",
    "Answer": "不能说话"
  },
  {
    "ID": 7690,
    "Question": "小说《三国演义》中，周瑜暗害诸葛亮的第一个计策是“借刀杀人”，周瑜派遣诸葛亮去聚铁山断绝曹军的        ，结果被诸葛亮识破并用激将法轻松化解。|水道|粮道",
    "Answer": "粮道"
  },
  {
    "ID": 7691,
    "Question": "小说《红楼梦》中，贾政等人游览大观园，见到一处庭院“里面数楹修舍，有千百竿翠竹遮映”，贾宝玉题为“有凤来仪”。这处庭院是“        ”。|怡红院|潇湘馆",
    "Answer": "潇湘馆"
  },
  {
    "ID": 7692,
    "Question": "小说《西游记》中，孙悟空在蟠桃会喝醉之后，误打误撞到了兜率宫，吃了        的仙丹，酒醒后自知闯祸，逃下界去了。|太上老君|太白金星",
    "Answer": "太上老君"
  },
  {
    "ID": 7693,
    "Question": "小说《水浒传》中，林冲风雪山神庙后，受柴进推荐去投奔了梁山泊。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 7694,
    "Question": "小说《红楼梦》创作于清代乾隆年间，此时部分西洋物品已经进入富贵之家，其中就包括玻璃镜。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 7695,
    "Question": "小说《西游记》中，孙悟空跟随菩提祖师修行后回到花果山，得知有一妖魔自称        ，要强占水帘洞。|齐天大圣|混世魔王",
    "Answer": "混世魔王"
  },
  {
    "ID": 7696,
    "Question": "小说《红楼梦》描写了两次“黛玉葬花”，第二次“葬花”的时间是        。|花朝节|上巳节|芒种节",
    "Answer": "芒种节"
  },
  {
    "ID": 7697,
    "Question": "小说《水浒传》中，宋江等人接受招安后，皇帝派遣太尉宿元景去颁布诏书，让梁山英雄前去征讨大辽。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 7698,
    "Question": "小说《三国演义》中，姜维三伐中原失败，魏将陈泰认为短期内他不会再北伐了，但邓艾持不同意见。果然如邓艾所料，姜维很快就决定四伐中原，并提出五条蜀军必胜的理由。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 7699,
    "Question": "小说《西游记》中，二郎神协助玉皇大帝捉拿孙悟空。孙悟空在与二郎神大战时，被太上老君的        击中而被抓。|金钢套|风火轮",
    "Answer": "金钢套"
  },
  {
    "ID": 7700,
    "Question": "小说《西游记》中，孙悟空推倒了五庄观的人参果树，带着师父和师弟们连夜跑了。为了不被观中道童发现，孙悟空扔了两个        到童子屋中，于是童子鼾鼾沉睡，没有发现溜走的几人。|瞌睡虫|毫毛",
    "Answer": "瞌睡虫"
  },
  {
    "ID": 7701,
    "Question": "小说《三国演义》中，吕蒙向孙权主动请缨攻取荆州，却发现关羽沿江筑了许多烽火台，因而十分苦闷，只好托病不出。这时        看穿了吕蒙的心思，知道他是装病。|孙权|陆逊",
    "Answer": "陆逊"
  },
  {
    "ID": 7702,
    "Question": "小说《三国演义》中，“深得孔明（诸葛亮）之法！兵在夜而不惊，将闻变而不乱：真将才也！”这句话是邓艾对        姜维的评价。|魏将|蜀将",
    "Answer": "蜀将"
  },
  {
    "ID": 7703,
    "Question": "小说《三国演义》中，章武二年春正月，老将黄忠跟随刘备伐吴。他认为自己自从在长沙跟着天子到现在，身经百战，如今虽然        了，饭量、臂力、耐力都在，还不能说是老了。|七十多岁|六十岁",
    "Answer": "七十多岁"
  },
  {
    "ID": 7704,
    "Question": "小说《红楼梦》中，贾宝玉与林黛玉“共读西厢”是在        。|三月末|三月中浣（中旬）",
    "Answer": "三月中浣（中旬）"
  },
  {
    "ID": 7705,
    "Question": "小说《红楼梦》中，“黛玉葬花”是刻画林黛玉性格的重要情节，作者一共描述了        “黛玉葬花”。|三次|一次|两次",
    "Answer": "两次"
  },
  {
    "ID": 7706,
    "Question": "小说《水浒传》中，王进母子二人为躲避高俅私走延安府，途中在史家村见到了肩臂胸膛刺着        的史进。|九条龙|三只虎",
    "Answer": "九条龙"
  },
  {
    "ID": 7707,
    "Question": "小说《水浒传》中，好汉        第一次出场时，在经略府任提辖一职，与好汉史进相认。|武松|鲁达",
    "Answer": "鲁达"
  },
  {
    "ID": 7708,
    "Question": "小说《水浒传》中，方腊原是歙州山中樵夫，因去溪边净手，水中照见自己头戴平天冠，身穿衮龙袍，以此向人道他有天子福分，因而造反。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 7709,
    "Question": "小说《西游记》中，猪八戒被四圣化作的女子戏弄，女子让他穿上的        ，实际上是几条绳子。|珍珠嵌锦汗衫|青锦布直䄌",
    "Answer": "珍珠嵌锦汗衫"
  },
  {
    "ID": 7710,
    "Question": "小说《水浒传》中，发生在蓟州的故事是        。|石秀智杀裴如海|鲁智深醉打山门",
    "Answer": "石秀智杀裴如海"
  },
  {
    "ID": 7711,
    "Question": "小说《水浒传》第十九回回目《林冲水寨大并火 晁盖梁山小夺泊》中的“并火”是指        。|朋友结交|自己人相拼",
    "Answer": "自己人相拼"
  },
  {
    "ID": 7712,
    "Question": "小说《水浒传》中，晁盖的绰号是“        ”。|托塔天王|神机军师",
    "Answer": "托塔天王"
  },
  {
    "ID": 7713,
    "Question": "小说《水浒传》中，“旱地忽律”朱贵在梁山泊李家道口开        。|铁匠铺|酒店",
    "Answer": "酒店"
  },
  {
    "ID": 7714,
    "Question": "小说《三国演义》中，诸葛诞反对司马昭篡位，举兵讨伐司马昭。司马昭为保朝中无变，万无一失，威逼皇帝曹髦和        御驾亲征，杀奔淮南而来。|太后|皇后",
    "Answer": "太后"
  },
  {
    "ID": 7715,
    "Question": "小说《红楼梦》中，“霁月难逢，彩云易散。心比天高，身为下贱。风流灵巧招人怨。寿夭多因毁谤生，多情公子空牵念”，这首判词预示的是        的命运。|晴雯|平儿",
    "Answer": "晴雯"
  },
  {
    "ID": 7716,
    "Question": "小说《三国演义》中，关羽之子关兴和张飞之子张苞比试武艺，张苞先射三箭，都正中红心。关兴认为这不足为奇，他一箭射中了        ，获得文武百官齐声喝彩。|天上一行飞雁中的第三只|两只飞雁",
    "Answer": "天上一行飞雁中的第三只"
  },
  {
    "ID": 7717,
    "Question": "小说《红楼梦》中，林黛玉对人生的聚散有自己的看法，认为人有聚就有散，天性        。|喜聚不喜散|喜散不喜聚",
    "Answer": "喜散不喜聚"
  },
  {
    "ID": 7718,
    "Question": "小说《三国演义》中，东吴权臣孙綝得知吴主孙亮密谋除掉自己，于是领兵包围皇宫内苑，召集百官入朝，下令废黜孙亮，        桓彝挺身而出，誓死不从。|黄门侍郎|尚书",
    "Answer": "尚书"
  },
  {
    "ID": 7719,
    "Question": "小说《水浒传》中，上元节时，燕青和李逵在东京城桑家瓦听到了        评话。|《西游记》|《三国志》",
    "Answer": "《三国志》"
  },
  {
    "ID": 7720,
    "Question": "小说《三国演义》中，司马懿斩杀曹爽后，将其所有族亲全部连带诛杀。对于曹爽的手下鲁芝、辛敞、杨综，太尉蒋济认为也不应放过。司马懿认为，他们各为其主，故将这三人        。|全部斩杀|官复原职",
    "Answer": "官复原职"
  },
  {
    "ID": 7721,
    "Question": "小说《水浒传》中，吴用到石碣村说服阮氏兄弟入伙，阮氏兄弟称吴用为        。|教授|军师",
    "Answer": "教授"
  },
  {
    "ID": 7722,
    "Question": "小说《水浒传》中，武松在景阳冈打虎之前，在阳谷县酒店里喝的酒叫做“透瓶香”，又称“        ”。|出门倒|三碗醉",
    "Answer": "出门倒"
  },
  {
    "ID": 7723,
    "Question": "小说《水浒传》中，好汉武松因        ，逃到了柴进庄园避难。|失手伤人|家庭贫寒",
    "Answer": "失手伤人"
  },
  {
    "ID": 7724,
    "Question": "小说《西游记》中，        是玉皇大帝的外甥，他协助玉皇大帝围困了孙悟空。|二郎神|托塔李天王",
    "Answer": "二郎神"
  },
  {
    "ID": 7725,
    "Question": "小说《红楼梦》中，“薛宝钗扑蝶”的情节发生在        。|芒种节|花朝节|上巳节",
    "Answer": "芒种节"
  },
  {
    "ID": 7726,
    "Question": "小说《水浒传》中，演出杂剧、百戏的场所被称为        ，燕青和李逵曾在这些地方听评话。|校场|勾栏",
    "Answer": "勾栏"
  },
  {
    "ID": 7727,
    "Question": "小说《水浒传》中，何涛去捉拿晁盖等人，在        被阮氏兄弟所擒。|东溪村|石碣村",
    "Answer": "石碣村"
  },
  {
    "ID": 7728,
    "Question": "小说《红楼梦》中，        的小名是琪官。|柳湘莲|蒋玉菡",
    "Answer": "蒋玉菡"
  },
  {
    "ID": 7729,
    "Question": "小说《红楼梦》中，作者通过不同的事件层层深入描写贾府的院落布局与居室环境。其中，在        情节中，作者通过对周瑞家的行走路线的描写，交代了李纨、王熙凤等人的院落位置。|黛玉进府|送宫花",
    "Answer": "送宫花"
  },
  {
    "ID": 7730,
    "Question": "小说《红楼梦》中，林黛玉不小心听见史湘云和贾宝玉关于“仕途经济”的对话，心里想贾宝玉“果然是个        ”。|知己|呆子",
    "Answer": "知己"
  },
  {
    "ID": 7731,
    "Question": "小说《三国演义》中，被权臣孙綝废黜，赴会稽为王的是        。|孙亮|孙休",
    "Answer": "孙亮"
  },
  {
    "ID": 7732,
    "Question": "小说《三国演义》中，姜维假意降魏后煽动钟会谋反，钟会的心腹将领丘建却偷偷告密，导致钟会叛变未果，死于乱军，姜维也在这场兵变中        。|自刎|被杀",
    "Answer": "自刎"
  },
  {
    "ID": 7733,
    "Question": "小说《三国演义》中，刘表长子刘琦不被继母所容，向刘备问计。诸葛亮给出的计策是让刘琦自请镇守        ，远离荆州以自保。|新野|江夏",
    "Answer": "江夏"
  },
  {
    "ID": 7734,
    "Question": "小说《三国演义》中，刘备为关羽、张飞报仇，亲征讨伐东吴，请隐士李意占卜。看到李意占卜的结果后，刘备        。|深表感谢，谨慎行事|十分不悦，不以为意",
    "Answer": "十分不悦，不以为意"
  },
  {
    "ID": 7735,
    "Question": "小说《水浒传》中，在征讨方腊时，宋江和卢俊义分兵攻打睦州和歙州，宋江带领三十六员战将去攻打睦州和        。|大名府|乌龙岭",
    "Answer": "乌龙岭"
  },
  {
    "ID": 7736,
    "Question": "小说《水浒传》第二十三回中的“别意悠悠去路长，挺身直上景阳冈。醉来打杀山中虎，扬得声名满四方”描写的人物是        。|李逵|武松",
    "Answer": "武松"
  },
  {
    "ID": 7737,
    "Question": "小说《水浒传》中，征方腊时，卢俊义带领的队伍在昱岭关被阻，军师        出计派人去缉探路径。|吴用|朱武",
    "Answer": "朱武"
  },
  {
    "ID": 7738,
    "Question": "小说《三国演义》中，蜀汉景耀五年，大将军姜维出兵伐魏。在这次征战中，姜维选择首先攻取        这座城池。|洮阳|祁山",
    "Answer": "洮阳"
  },
  {
    "ID": 7739,
    "Question": "小说《水浒传》中，梁山泊“旱地忽律”朱贵在梁山泊李家道口开酒店的目的是        。|赚取资金|探听消息",
    "Answer": "探听消息"
  },
  {
    "ID": 7740,
    "Question": "小说《水浒传》中劫取生辰纲一事暴露，县衙派朱仝和雷横两个都头捉拿晁盖，朱仝故意放走晁盖并让他投奔        。|梁山泊|二龙山",
    "Answer": "梁山泊"
  },
  {
    "ID": 7741,
    "Question": "小说《水浒传》中，为了救宋江，吴用让人伪造假书信，却因假书信中的“        ”四字露出马脚，让戴宗和宋江有性命之忧。|翰林蔡京|太师蔡京",
    "Answer": "翰林蔡京"
  },
  {
    "ID": 7742,
    "Question": "小说《西游记》中，唐太宗在散朝后独留下魏徵，与他下棋对弈，是为了救因擅自修改降雨时辰和点数而触犯天条的泾河龙王。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 7743,
    "Question": "小说《水浒传》中，梁山泊七十二员地煞星中排在最后一位的是        金毛犬段景住。|地狗星|地贼星",
    "Answer": "地狗星"
  },
  {
    "ID": 7744,
    "Question": "小说《三国演义》中，周瑜用计将孙权的妹妹许配给刘备，打算趁刘备到东吴成婚之际扣留他，以此夺回荆州。结果刘备成婚后带着夫人逃出东吴，周瑜带兵追赶，又被诸葛亮的伏兵打败。人们讥笑周瑜“        ”。|偷鸡不成蚀把米|赔了夫人又折兵",
    "Answer": "赔了夫人又折兵"
  },
  {
    "ID": 7745,
    "Question": "小说《三国演义》中，诸葛亮决定起兵征讨南蛮时，任命赵云、魏延为        ，总督兵马。|参军|大将",
    "Answer": "大将"
  },
  {
    "ID": 7746,
    "Question": "小说《水浒传》中，宋江在落草之前，在郓城县担任        。|捕快|押司",
    "Answer": "押司"
  },
  {
    "ID": 7747,
    "Question": "在小说《西游记》“偷吃人参果”情节中，是        爬到树上偷摘人参果。|猪八戒|孙悟空",
    "Answer": "孙悟空"
  },
  {
    "ID": 7748,
    "Question": "小说《三国演义》中，曹操举兵攻打樊城，刘备不忍舍弃百姓，因此发生了让自己在军事上陷入被动的“        ”事件。|开城投降|携民渡江",
    "Answer": "携民渡江"
  },
  {
    "ID": 7749,
    "Question": "小说《三国演义》中，因曹芳意图除掉司马师之事败露，司马师决定废掉曹芳，改立曹髦为皇帝，此人是曹丕的        。|儿子|孙子",
    "Answer": "孙子"
  },
  {
    "ID": 7750,
    "Question": "小说《水浒传》中，林冲火并王伦之后，在梁山泊坐了第        把交椅。|四|一",
    "Answer": "四"
  },
  {
    "ID": 7751,
    "Question": "小说《红楼梦》中，贾宝玉对林黛玉“诉肺腑”，结果错把        当成黛玉。|晴雯|袭人",
    "Answer": "袭人"
  },
  {
    "ID": 7752,
    "Question": "小说《西游记》中，世界被分为四大部洲，分别是        、西牛贺洲、南赡部洲、北俱芦洲。|东胜神洲|东胜魔洲",
    "Answer": "东胜神洲"
  },
  {
    "ID": 7753,
    "Question": "小说《红楼梦》中，金钏儿投井而亡，        愿意把自己的新衣服给她作寿衣。|薛宝钗|林黛玉",
    "Answer": "薛宝钗"
  },
  {
    "ID": 7754,
    "Question": "小说《水浒传》中，黄安来征讨梁山泊，中了埋伏，被刘唐生擒活拿。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 7755,
    "Question": "小说《三国演义》中，诸葛亮五出祁山时，为抢收陇上小麦，把        当作据点。|上邽|卤城",
    "Answer": "卤城"
  },
  {
    "ID": 7756,
    "Question": "小说《水浒传》中，梁山泊好汉大排座次之后，神算子蒋敬负责考算钱粮支出纳入。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 7757,
    "Question": "小说《三国演义》中，刘备御驾亲征，讨伐东吴，为关羽报仇。诸葛亮因此怏怏不乐，对文武百官说：要是法正在的话，一定能够        刘备东征。|阻止|支持",
    "Answer": "阻止"
  },
  {
    "ID": 7758,
    "Question": "小说《三国演义》第九十七回的回目为《讨魏国武侯再上表 破曹兵姜维诈献书》。其中，“武侯再上表”的“表”指的是        。|《后出师表》|《出师表》",
    "Answer": "《后出师表》"
  },
  {
    "ID": 7759,
    "Question": "小说《水浒传》中，青面兽        在东京街上卖刀时杀了无赖牛二，到官府自首，被从轻发配到北京大名府留守司充军。|林冲|杨志",
    "Answer": "杨志"
  },
  {
    "ID": 7760,
    "Question": "小说《水浒传》中提到仁宗皇帝降生时昼夜啼哭，天庭差遣太白金星下界，化作老叟在其耳边说了八个字，太子（即仁宗皇帝）便不再啼哭。这八个字是：        。|逢幽而止，遇汴而还|文有文曲，武有武曲",
    "Answer": "文有文曲，武有武曲"
  },
  {
    "ID": 7761,
    "Question": "小说《三国演义》中，周瑜攻打南郡失利，又身受箭伤，于是想出了诈死之计，诱使曹仁        ，最后反败为胜。|劫寨|水战",
    "Answer": "劫寨"
  },
  {
    "ID": 7762,
    "Question": "小说《西游记》中，唐僧的徒弟三人因偷吃人参果，遭到五庄观道童的辱骂，孙悟空受不了这气，        。|推倒了人参果树|打死了道童",
    "Answer": "推倒了人参果树"
  },
  {
    "ID": 7763,
    "Question": "小说《西游记》中，孙悟空使用的兵器“如意金箍棒”是从        获得的。|西海龙宫|东海龙宫|北海龙宫|南海龙宫",
    "Answer": "东海龙宫"
  },
  {
    "ID": 7764,
    "Question": "小说《红楼梦》中，贾宝玉趁王夫人睡着，与王夫人的丫鬟金钏儿调笑，导致这个丫鬟被王夫人痛骂后        。|离开贾府|跳井而亡",
    "Answer": "跳井而亡"
  },
  {
    "ID": 7765,
    "Question": "小说《三国演义》中，吴主孙休除掉权臣孙綝以后，派人送信给后主，提醒后主司马昭有篡位之心，必然会侵犯吴、蜀，让蜀国做好准备。蜀将姜维听后，再次上奏，表示愿意出兵伐中原，并在祁山以        大破魏将邓艾。|长蛇卷地阵|乾坤八卦阵",
    "Answer": "长蛇卷地阵"
  },
  {
    "ID": 7766,
    "Question": "小说《红楼梦》中，林黛玉葬花，        听到“侬今葬花人笑痴，他年葬侬知是谁”等句，不禁悲从中来，哭倒在山坡上。|贾宝玉|史湘云",
    "Answer": "贾宝玉"
  },
  {
    "ID": 7767,
    "Question": "小说《水浒传》中，武松、宋江二人在柴进庄园内初次相见，分别前二人        。|交换信物|结拜为兄弟",
    "Answer": "结拜为兄弟"
  },
  {
    "ID": 7768,
    "Question": "小说《水浒传》中，蒋忠夺走了金眼彪施恩的酒肉店快活林，蒋忠的绰号是        。|神算子|蒋门神",
    "Answer": "蒋门神"
  },
  {
    "ID": 7769,
    "Question": "小说《水浒传》中，武松因犯下命案被刺配到孟州牢城，在这里        。|棒打洪教头|醉打蒋门神",
    "Answer": "醉打蒋门神"
  },
  {
    "ID": 7770,
    "Question": "小说《水浒传》中，杨志当街杀了牛二，被刺配到        。杨志在这里与索超等人争斗，后来梁山好汉曾攻打过此地。|大名府|沧州",
    "Answer": "大名府"
  },
  {
    "ID": 7771,
    "Question": "小说《水浒传》中，征方腊前，皇帝封        为平南都总管，征讨方腊正先锋。|卢俊义|宋江",
    "Answer": "宋江"
  },
  {
    "ID": 7772,
    "Question": "在小说《红楼梦》中，        调戏柳湘莲不成，反而被揍了一顿。|薛蝌|薛蟠",
    "Answer": "薛蟠"
  },
  {
    "ID": 7773,
    "Question": "小说《三国演义》中，诸葛亮自知时日无多，姜维建议他用祈禳之法请求上天再给他一点时间，来完成他未竟的事业。诸葛亮祈禳的地点是        。|上方谷|五丈原",
    "Answer": "五丈原"
  },
  {
    "ID": 7774,
    "Question": "小说《红楼梦》中，二月二十二日这一天，贾宝玉等人入住大观园，贾探春入住其中的        。|秋爽斋|蘅芜苑|潇湘馆",
    "Answer": "秋爽斋"
  },
  {
    "ID": 7775,
    "Question": "小说《水浒传》第十八回中，何涛在县衙前碰到押司        ，此人向晁盖通风报信，导致晁盖逃走。|李逵|宋江",
    "Answer": "宋江"
  },
  {
    "ID": 7776,
    "Question": "小说《红楼梦》中，林黛玉听到贾宝玉反驳“仕途经济”之类的话时说“        ”，又喜又惊，又悲又叹。|什么金玉良缘，我偏说是木石姻缘|林姑娘从来说过这些混帐话不曾？",
    "Answer": "林姑娘从来说过这些混帐话不曾？"
  },
  {
    "ID": 7777,
    "Question": "小说《水浒传》中，吴用曾道“北斗上白光，莫不是应在这人？”指的是好汉白日鼠        。|公孙胜|白胜",
    "Answer": "白胜"
  },
  {
    "ID": 7778,
    "Question": "小说《三国演义》中，诸葛亮在攻取天水郡前，招降了        ，并决定将平生所学传授给他。|姜维|马谡",
    "Answer": "姜维"
  },
  {
    "ID": 7779,
    "Question": "小说《水浒传》中，宋江因面黑身矮，为人孝顺，仗义疏财，人皆称他为        。|孝义黑三郎|及时雨",
    "Answer": "孝义黑三郎"
  },
  {
    "ID": 7780,
    "Question": "“花谢花飞花满天，红消香断有谁怜？”出自小说《红楼梦》中的        。|《桃花行》|《葬花吟》|《秋窗风雨夕》",
    "Answer": "《葬花吟》"
  },
  {
    "ID": 7781,
    "Question": "小说《水浒传》中，林冲风雪山神庙后，因酒醉倒在雪地里，被柴进的庄客擒获。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 7782,
    "Question": "小说《水浒传》中，在清风山上，矮脚虎王英抢夺了刘高的妻子，宋江解救了该妇人。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 7783,
    "Question": "小说《水浒传》中，梁山泊好汉大排座次之后，金钱豹子汤隆专门负责打造        。|大小战船|军器铁甲",
    "Answer": "军器铁甲"
  },
  {
    "ID": 7784,
    "Question": "小说《水浒传》中，打虎将李忠最初以        为生。|打渔|使枪棒卖药",
    "Answer": "使枪棒卖药"
  },
  {
    "ID": 7785,
    "Question": "小说《三国演义》中，刘备        茅庐时，见到了诸葛亮的朋友颍川石广元、汝南孟公威和诸葛亮的弟弟诸葛均，以及偶遇了诸葛亮的岳父黄承彦。|一顾|三顾|二顾",
    "Answer": "二顾"
  },
  {
    "ID": 7786,
    "Question": "小说《红楼梦》中，贾政等人游览大观园，见到一处庭院“隐隐露出一带黄泥筑就矮墙，墙头皆用稻茎掩护。有几百株杏花，如喷火蒸霞一般。里面数楹茅屋。”贾宝玉为这处庭院取名“        ”。|稻香村|蘅芜苑|潇湘馆",
    "Answer": "稻香村"
  },
  {
    "ID": 7787,
    "Question": "小说《三国演义》中，姜维八伐中原时在        击败邓艾，形势一片大好时却被后主刘禅召回。|祁山|剑阁",
    "Answer": "祁山"
  },
  {
    "ID": 7788,
    "Question": "小说《水浒传》中，神行太保戴宗招安后被任命为兖州都统制，他辞官后去了泰安州        ，在那里了却余生。|关帝庙|岳庙",
    "Answer": "岳庙"
  },
  {
    "ID": 7789,
    "Question": "小说《红楼梦》中，贾环与丫鬟玩骰子，输了赖账，被贾宝玉训了，他的生母赵姨娘骂他“谁叫你上高台盘去了”，正巧被路过窗外的        听见斥责。|王熙凤|王夫人",
    "Answer": "王熙凤"
  },
  {
    "ID": 7790,
    "Question": "“试看春残花渐落，便是红颜老死时”出自小说《红楼梦》中        吟诵的《葬花吟》。|林黛玉|贾探春",
    "Answer": "林黛玉"
  },
  {
    "ID": 7791,
    "Question": "小说《三国演义》中，刘备出征东吴的第一天晚上，心惊肉颤，寝卧不安。他出帐仰观天文，看见西北有一颗大如斗的星星忽然        ，这实际上暗示了张飞的死亡。|光亮黯淡了|坠地",
    "Answer": "坠地"
  },
  {
    "ID": 7792,
    "Question": "小说《西游记》中，孙悟空被封为“齐天大圣”后，空闲时会在天庭结交朋友，“见三清，称个‘老’字；逢四帝，道个‘陛下’”。其中“三清”指的是道教对最高尊神元始天尊、灵宝天尊和        的合称。|紫薇大帝|玉皇大帝|太上老君",
    "Answer": "太上老君"
  },
  {
    "ID": 7793,
    "Question": "小说《水浒传》中，宋江投身柴进庄上，因躲酒跐了火锨柄，意外治好了打虎英雄武松的        。|疟疾|胃痛",
    "Answer": "疟疾"
  },
  {
    "ID": 7794,
    "Question": "小说《红楼梦》中，作者用“凤尾森森，龙吟细细”来形容        的景致。|潇湘馆|怡红院",
    "Answer": "潇湘馆"
  },
  {
    "ID": 7795,
    "Question": "小说《水浒传》中，众英雄在梁山上挖出一块石碣，上面的蝌蚪文字是        。|义士大名|梁山的历史",
    "Answer": "义士大名"
  },
  {
    "ID": 7796,
    "Question": "小说《水浒传》中晁盖的绰号是“托塔天王”，因为他曾去西溪村夺过        。|玲珑宝塔|青石宝塔",
    "Answer": "青石宝塔"
  },
  {
    "ID": 7797,
    "Question": "小说《三国演义》中，赵云在当阳        ，先后救下了简雍、糜竺等文臣。|长坂坡|博望坡",
    "Answer": "长坂坡"
  },
  {
    "ID": 7798,
    "Question": "小说《三国演义》中，诸葛亮二出祁山时，魏将郝昭负责把守的是        ，诸葛亮分析必先攻下此城才能继续进兵。|斜谷|陈仓",
    "Answer": "陈仓"
  },
  {
    "ID": 7799,
    "Question": "小说《水浒传》中，“杀场临敌处，冲开万马，扫退千军”形容的是好汉        。|时迁|卢俊义",
    "Answer": "卢俊义"
  },
  {
    "ID": 7800,
    "Question": "小说《红楼梦》中，薛宝钗过生日，贾母带着大家看戏，        心直口快，说一个戏子长得像林黛玉。|史湘云|薛宝钗|贾探春",
    "Answer": "史湘云"
  },
  {
    "ID": 7801,
    "Question": "小说《西游记》中，唐太宗因被泾河龙王恐吓，夜不能寐，身体日渐虚弱，以为自己不行了，于是召徐茂公吩咐国家大事。|正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 7802,
    "Question": "小说《水浒传》中，宋江刺配江州，在牢城营做        ，即专事抄写的小官吏。|抄事|管营",
    "Answer": "抄事"
  },
  {
    "ID": 7803,
    "Question": "小说《水浒传》第三十九回中，宋江独自一人闷闷不已，行到一座酒楼前，看到        写的“浔阳楼”三字。|苏轼|白居易",
    "Answer": "苏轼"
  },
  {
    "ID": 7804,
    "Question": "小说《三国演义》中，关羽向曹操投降之后，曹操对关羽十分器重，但关羽仍然心系刘备，一心想着打听到刘备行踪后就离开曹营。这就是成语“        ”的典故出处。|身在林泉，心怀魏阙|身在曹营心在汉",
    "Answer": "身在曹营心在汉"
  },
  {
    "ID": 7805,
    "Question": "小说《水浒传》中，梁山泊第        任寨主是晁盖。|三|二",
    "Answer": "二"
  },
  {
    "ID": 7806,
    "Question": "小说《水浒传》中，梁山上挖出一个石碣，上面除了刻着一百零八名梁山好汉的姓名，还刻有“替天行道”和“        ”八个大字。|忠义双全|仁义之师",
    "Answer": "忠义双全"
  },
  {
    "ID": 7807,
    "Question": "小说《三国演义》中，魏将邓艾率军攻蜀，后主令诸葛瞻带兵迎击。诸葛瞻与其子诸葛尚舍命杀敌，竭力拼搏到最后一刻，最终战死于        。|绵竹|剑阁",
    "Answer": "绵竹"
  },
  {
    "ID": 7808,
    "Question": "小说《西游记》中，“卷脏莲蓬吊搭嘴，耳如蒲扇显金睛……手执钉钯龙探爪，腰挎弯弓月半轮。纠纠威风欺太岁，昂昂志气压天神”，这首诗描写的是        的形象。|猪八戒|黑熊精",
    "Answer": "猪八戒"
  },
  {
    "ID": 7809,
    "Question": "小说《水浒传》中，梁山好汉与星辰对应，呼保义宋江为        。|天罡星|天魁星",
    "Answer": "天魁星"
  },
  {
    "ID": 7810,
    "Question": "小说《水浒传》中，被雷横在灵官殿捉拿的大汉是        。这位大汉告诉晁盖有关生辰纲的消息，是智取生辰纲的好汉之一。|青面兽杨志|赤发鬼刘唐",
    "Answer": "赤发鬼刘唐"
  },
  {
    "ID": 7811,
    "Question": "小说《水浒传》中，“病大虫”薛永祖贯河南        人氏。|洛阳|开封",
    "Answer": "洛阳"
  },
  {
    "ID": 7812,
    "Question": "小说《西游记》中，唐太宗答应救泾河龙王，他虽然为了拖延时间，将魏徵留在身边下棋，但并不知魏徵是在        斩龙王，因此没有救下泾河龙王。|梦中|皇宫中",
    "Answer": "梦中"
  },
  {
    "ID": 7813,
    "Question": "小说《三国演义》中，后主刘禅得知诸葛亮病逝的噩耗后悲痛不已，就在此时，他先后收到魏延和长史杨仪互相说对方        的奏章。|造反|通敌",
    "Answer": "造反"
  },
  {
    "ID": 7814,
    "Question": "在小说《红楼梦》中，        本来是世家子弟，因为喜欢串戏，薛蟠误以为他是风月子弟。|蒋玉菡|柳湘莲",
    "Answer": "柳湘莲"
  },
  {
    "ID": 7815,
    "Question": "小说《红楼梦》中，元妃省亲的日期选在        。|八月十五|正月十五",
    "Answer": "正月十五"
  },
  {
    "ID": 7816,
    "Question": "小说《西游记》中，孙悟空冒充        去了瑶池蟠桃会。|土地公|赤脚大仙",
    "Answer": "赤脚大仙"
  },
  {
    "ID": 7817,
    "Question": "小说《水浒传》中，梁山好汉浪子燕青的相扑绝技是        教授的。|林冲|卢俊义",
    "Answer": "卢俊义"
  },
  {
    "ID": 7818,
    "Question": "小说《三国演义》中，曹丕临终前召来中军大将军曹真、镇军大将军陈群、抚军大将军司马懿，指着儿子曹睿对他们三人说：        。|若嗣子可辅，辅之；如其不才，君可自取|此子年幼，卿等三人可善辅之，勿负朕心",
    "Answer": "此子年幼，卿等三人可善辅之，勿负朕心"
  },
  {
    "ID": 7819,
    "Question": "小说《红楼梦》中，林黛玉、薛宝钗、贾探春等在大观园的诗社活动中，各自展现了自己的诗才与性情。在一次秋日的诗社活动中，林黛玉以《        》夺魁。|菊梦|问菊|咏菊",
    "Answer": "咏菊"
  },
  {
    "ID": 7820,
    "Question": "小说《红楼梦》中，史湘云劝说贾宝玉应注重“        ”之学，让贾宝玉很不高兴。|诗词歌赋|仕途经济",
    "Answer": "仕途经济"
  },
  {
    "ID": 7821,
    "Question": "小说《水浒传》中，林冲的徒弟操刀鬼曹正，祖代        出身。|农夫|屠户",
    "Answer": "屠户"
  },
  {
    "ID": 7822,
    "Question": "小说《红楼梦》中，元妃省亲之前，贾政带领众清客与贾宝玉游览了大观园，贾宝玉将沁芳桥上的方亭题为        。|醉翁亭|沁芳亭",
    "Answer": "沁芳亭"
  },
  {
    "ID": 7823,
    "Question": "小说《红楼梦》中，元妃给贾府送端午节礼物，众姐妹中，        的礼物与贾宝玉一样。|薛宝钗|林黛玉",
    "Answer": "薛宝钗"
  },
  {
    "ID": 7824,
    "Question": "小说《红楼梦》中，二月二十二日这一天，贾宝玉等人入住大观园，贾宝玉入住        。|蘅芜苑|潇湘馆|怡红院",
    "Answer": "怡红院"
  },
  {
    "ID": 7825,
    "Question": "小说《水浒传》中，高俅曾在端王踢球时展现出自己的绝技，赢得了端王的欢心，从此发迹。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 7826,
    "Question": "小说《三国演义》中，羌王与魏国将领        一同去攻击姜维，姜维奔逃之中手边只剩下一张弓，连一支箭都没有。姜维在与此人厮杀时，徒手接住了他射来的箭，反手将其射死。|郭淮|王韬",
    "Answer": "郭淮"
  },
  {
    "ID": 7827,
    "Question": "小说《红楼梦》中，二月二十二日这一天，贾宝玉等人入住大观园，李纨入住        。|蘅芜苑|潇湘馆|稻香村",
    "Answer": "稻香村"
  },
  {
    "ID": 7828,
    "Question": "小说《水浒传》中，济州府尹抓住了        ，从他的嘴里得知劫走生辰纲的是晁盖等人。|宋江|白胜",
    "Answer": "白胜"
  },
  {
    "ID": 7829,
    "Question": "小说《红楼梦》中，清虚观的张道士曾是荣国公的替身（古代，王公贵族有寄名为僧、道的，本人不在寺、观，而由别人代替，这种代人为僧、道者，称为“替身”），如今现掌“        ”印。|道录司|布政司",
    "Answer": "道录司"
  },
  {
    "ID": 7830,
    "Question": "小说《水浒传》三十六员天罡星中的天杀星是        。|豹子头林冲|黑旋风李逵",
    "Answer": "黑旋风李逵"
  },
  {
    "ID": 7831,
    "Question": "小说《水浒传》中，卢俊义的绰号是“        ”。|混江龙|玉麒麟",
    "Answer": "玉麒麟"
  },
  {
    "ID": 7832,
    "Question": "小说《三国演义》中，刘备被曹操击败之后，糜芳告知        投靠曹操去了，张飞等人信以为真，只有刘备认为此人“从我于患难，心如铁石，非富贵所能动摇也”。|关羽|赵云",
    "Answer": "赵云"
  },
  {
    "ID": 7833,
    "Question": "小说《三国演义》中，曹魏大将张郃最终命丧        。|阳平关|木门道",
    "Answer": "木门道"
  },
  {
    "ID": 7834,
    "Question": "小说《红楼梦》中，贾府儿孙中，贾母觉得        最像荣国公。|贾宝玉|贾政",
    "Answer": "贾宝玉"
  },
  {
    "ID": 7835,
    "Question": "小说《西游记》中，唐僧在五行山下看到一块四方大石，石上贴着一封皮，有“        ”六个金字，即“六字真言”，是含有六个梵语音节的咒语。|唵嘛呢叭呢吽|南无阿弥陀佛",
    "Answer": "唵嘛呢叭呢吽"
  },
  {
    "ID": 7836,
    "Question": "小说《水浒传》中，浔阳江艄公张横的绰号是        。|船火儿|混江龙",
    "Answer": "船火儿"
  },
  {
    "ID": 7837,
    "Question": "小说《红楼梦》中，史湘云曾经与她的丫鬟翠缕大谈“        ”。|官宦|阴阳",
    "Answer": "阴阳"
  },
  {
    "ID": 7838,
    "Question": "小说《三国演义》中，在陇上，诸葛亮曾乔扮神鬼，迷惑魏军，是为了抢割        。|小麦|稻谷",
    "Answer": "小麦"
  },
  {
    "ID": 7839,
    "Question": "小说《三国演义》中，曹魏将领诸葛诞是诸葛亮的        。|族弟|胞兄",
    "Answer": "族弟"
  },
  {
    "ID": 7840,
    "Question": "小说《水浒传》中，吴用和李逵乔装改扮，前去        搬请玉麒麟卢俊义上梁山。|北京|沧州",
    "Answer": "北京"
  },
  {
    "ID": 7841,
    "Question": "小说《水浒传》中，发生在沧州的故事是        。|武松打虎|林冲风雪山神庙",
    "Answer": "林冲风雪山神庙"
  },
  {
    "ID": 7842,
    "Question": "小说《水浒传》中，梁山泊最初的首领是        。|白衣秀士王伦|及时雨宋江",
    "Answer": "白衣秀士王伦"
  },
  {
    "ID": 7843,
    "Question": "小说《水浒传》中，董超、薛霸想要暗害卢俊义，燕青用        救了卢俊义。|弩箭|火炮",
    "Answer": "弩箭"
  },
  {
    "ID": 7844,
    "Question": "小说《红楼梦》中，村妇刘姥姥第一次到荣国府寻求接济，非常聪明地先找了        帮忙引荐。|周瑞家的|王善保家的",
    "Answer": "周瑞家的"
  },
  {
    "ID": 7845,
    "Question": "小说《红楼梦》中，刘姥姥初进荣国府，在王熙凤的住所，见到了宁国府的少爷        。|贾宝玉|贾蓉",
    "Answer": "贾蓉"
  },
  {
    "ID": 7846,
    "Question": "《述异记》记载，在大食王国（古波斯）有一方石，石上多树干，赤枝青叶。上生有长六七寸的小儿，见人则笑，手足能动。头附着树枝，若摘一枝，小儿即死。小说《西游记》中        的故事是从这类传说衍生而来。|人参果|小儿国",
    "Answer": "人参果"
  },
  {
    "ID": 7847,
    "Question": "小说《西游记》中，唐僧西天取经，刚出长安，在双叉岭被猎户刘伯钦所救。他受邀在刘伯钦家住了一晚，为刘伯钦的亡父超度念经，以下经书中        未被提及。|《楞严经》|《孔雀经》",
    "Answer": "《楞严经》"
  },
  {
    "ID": 7848,
    "Question": "小说《水浒传》中，梁山好汉攻打北京城是因为梁中书        。|判宋江死罪|捉拿了石秀和卢俊义二人",
    "Answer": "捉拿了石秀和卢俊义二人"
  },
  {
    "ID": 7849,
    "Question": "小说《水浒传》中，征方腊之后，花和尚鲁智深在杭州六合寺去世。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 7850,
    "Question": "小说《水浒传》中，宋江怒杀阎婆惜后，都头朱仝和雷横前去宋家村将他捉拿归案，朱仝找到了宋江但是却放过了他，让他赶快逃走。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 7851,
    "Question": "小说《水浒传》中，梁中书为了向        贺寿，派杨志押送生辰纲。|高俅|蔡京",
    "Answer": "蔡京"
  },
  {
    "ID": 7852,
    "Question": "小说《水浒传》中，吕方的绰号是        。|小温侯|赛吕布",
    "Answer": "小温侯"
  },
  {
    "ID": 7853,
    "Question": "小说《三国演义》中，狄道之战中姜维输给了邓艾，陈泰认为姜维短时间内应当不会再北伐，然而邓艾认为姜维一定会再次北伐，并给出了五个理由。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 7854,
    "Question": "小说《西游记》中，唐僧师徒中只有三人吃了人参果，分别是孙悟空、猪八戒、沙和尚。        |错误|正确",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 7855,
    "Question": "小说《三国演义》中，魏兵围困绵竹，诸葛瞻见形势危急，派        杀出，向东吴求救。|李球|彭和",
    "Answer": "彭和"
  },
  {
    "ID": 7856,
    "Question": "小说《水浒传》中，卢俊义的        李固，向官府告发卢俊义入伙梁山泊，坐了第二把交椅。|仆人|管家",
    "Answer": "管家"
  },
  {
    "ID": 7857,
    "Question": "小说《三国演义》中，姜维四伐中原决定从祁山进军，但在他抵达祁山时，发现魏国的军队已经在祁山立下了九个大寨。这些大寨势如长蛇，首尾相顾，设计精妙，姜维对此心生        。|愤恨|敬佩",
    "Answer": "敬佩"
  },
  {
    "ID": 7858,
    "Question": "小说《红楼梦》中，二月二十二日这一天，贾宝玉等人入住大观园，贾惜春入住        。|蓼风轩|潇湘馆|缀锦楼",
    "Answer": "蓼风轩"
  },
  {
    "ID": 7859,
    "Question": "小说《西游记》中，唐僧师徒求取的真经藏于        大雷音寺。|车迟国|乌鸡国|天竺国",
    "Answer": "天竺国"
  },
  {
    "ID": 7860,
    "Question": "小说《红楼梦》中，薛宝钗扑蝶，无意中听到了丫鬟小红的隐私，于是借口寻找        得以“金蝉脱壳”。|林黛玉|贾探春",
    "Answer": "林黛玉"
  },
  {
    "ID": 7861,
    "Question": "小说《西游记》中，孙悟空醉酒后误入兜率宫，想偷吃仙丹时说“趁老子不在，等我吃他几丸尝新”，此处的“老子”是指        。|太上老君|太白金星",
    "Answer": "太上老君"
  },
  {
    "ID": 7862,
    "Question": "著名京剧《打渔杀家》，讲述了水浒英雄        化名萧恩后的故事。|阮小二|张顺",
    "Answer": "阮小二"
  },
  {
    "ID": 7863,
    "Question": "小说《水浒传》中，梁山泊七十二员地煞星第一位是        神机军师朱武。|地魁星|地煞星",
    "Answer": "地魁星"
  },
  {
    "ID": 7864,
    "Question": "小说《红楼梦》中，“撕扇子作千金一笑”的是丫鬟        。|袭人|晴雯",
    "Answer": "晴雯"
  },
  {
    "ID": 7865,
    "Question": "小说《三国演义》中，魏将邓艾奉命出兵伐蜀，后主刘禅拨七万成都兵将给诸葛瞻，让他迎击邓艾。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 7866,
    "Question": "小说《水浒传》中，高衙内调戏林娘子，鲁智深打抱不平要打高衙内，林冲见状        他。|制止了|没有制止",
    "Answer": "制止了"
  },
  {
    "ID": 7867,
    "Question": "小说《水浒传》中，智多星吴用在梁山泊鼓动林冲火并王伦。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 7868,
    "Question": "小说《红楼梦》中，贾政等人游览大观园，见到一处庭院有许多异草，“味芬气馥，非花香之可比”。这处庭院是“        ”。|潇湘馆|蘅芜苑",
    "Answer": "蘅芜苑"
  },
  {
    "ID": 7869,
    "Question": "小说《水浒传》中，武松斗杀西门庆后，阳谷县知县把武松押解到        ，等候发落。|大名府|东平府",
    "Answer": "东平府"
  },
  {
    "ID": 7870,
    "Question": "小说《水浒传》中，雷横等人在晁盖的老家        捉住了刘唐，后刘唐被晁盖搭救。|石碣村|东溪村",
    "Answer": "东溪村"
  },
  {
    "ID": 7871,
    "Question": "小说《水浒传》中，有关“风雪山神庙”的情节，表述错误的是        。|林冲因大雪被困山神庙|陆虞侯为了陷害林冲，让林冲看守天王庙",
    "Answer": "陆虞侯为了陷害林冲，让林冲看守天王庙"
  },
  {
    "ID": 7872,
    "Question": "小说《红楼梦》中，贾府众人猜灯谜欢庆元宵节，贾探春出灯谜：“阶下儿童仰面时，清明妆点最堪宜。游丝一断浑无力，莫向东风怨别离。”此谜底是        。|风筝|算盘",
    "Answer": "风筝"
  },
  {
    "ID": 7873,
    "Question": "小说《三国演义》中，夷陵之战中，关羽之子关兴来到一户中堂挂有关羽画像的老人家中投宿，碰巧他的仇敌——东吴将领潘璋也来这里投宿，最终潘璋        。|被关羽的画像吓死|被关兴斩杀",
    "Answer": "被关兴斩杀"
  },
  {
    "ID": 7874,
    "Question": "小说《水浒传》第二回中，东京八十万禁军教头王进为了躲避高俅的迫害，要去延安府投靠老种经略。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 7875,
    "Question": "小说《红楼梦》中，贾府众人猜灯谜欢庆元宵节，贾政出了灯谜：“身自端方，体自坚硬。虽不能言，有言必应。”此谜底是        。|算盘|砚台",
    "Answer": "砚台"
  },
  {
    "ID": 7876,
    "Question": "小说《西游记》中，唐僧师徒经过五庄观，观内童子道：“三清是家师的朋友，四帝是家师的故人；九曜是家师的晚辈，元辰是家师的下宾。”此童子的师父是        。|元始天尊|镇元大仙",
    "Answer": "镇元大仙"
  },
  {
    "ID": 7877,
    "Question": "小说《水浒传》中，李逵在东京城里听《三国志》评话时大叫“这个正是好男子”，是对        的评价。|曹操|关羽",
    "Answer": "关羽"
  },
  {
    "ID": 7878,
    "Question": "小说《红楼梦》中，元妃省亲时曾在大观园看戏，当时元妃点了四出戏，分别是《豪宴》《乞巧》《仙缘》        。|《弹词》|《离魂》",
    "Answer": "《离魂》"
  },
  {
    "ID": 7879,
    "Question": "小说《水浒传》中，杨志在去往二龙山的路上遇到了花和尚        ，二人不打不相识，结伴找曹正商议一起去夺取二龙山。|鲁智深|李逵",
    "Answer": "鲁智深"
  },
  {
    "ID": 7880,
    "Question": "小说《三国演义》中，邓艾率兵奇袭阴平，拿下江油，兵至涪城。成都危亡时，郤正向后主刘禅推荐        商议退兵之策，此人临危受命，迎战邓艾。|黄崇|诸葛瞻",
    "Answer": "诸葛瞻"
  },
  {
    "ID": 7881,
    "Question": "小说《三国演义》中，建兴八年，魏都督曹真病愈，上表请求讨伐蜀国。表中，他说：“今时值        ，人马安闲，正当征伐。”|春暖|秋凉",
    "Answer": "秋凉"
  },
  {
    "ID": 7882,
    "Question": "小说《水浒传》中，穆氏兄弟是揭阳镇一霸，其中哥哥穆弘的绰号是        。|小遮拦|没遮拦",
    "Answer": "没遮拦"
  },
  {
    "ID": 7883,
    "Question": "小说《西游记》中，唐僧师徒一行人来到五庄观，孙悟空因道童装模作样摆架子，与其起争执，唐僧为避免他们争斗说的“鹭鸶不吃鹭鸶肉”是谚语，比喻不损害        。|同类|幼童",
    "Answer": "同类"
  },
  {
    "ID": 7884,
    "Question": "小说《西游记》中，孙悟空在幽冥界与十阎王争吵，把自己和猴属的名号从        上勾去了。|生死簿|生辰纲",
    "Answer": "生死簿"
  },
  {
    "ID": 7885,
    "Question": "小说《三国演义》中，魏将邓艾与蜀将姜维斗阵被围，后被早年学过此阵法的        救出。|郑伦|司马望",
    "Answer": "司马望"
  },
  {
    "ID": 7886,
    "Question": "小说《三国演义》中，诸葛亮三出祁山时，将司马懿大军打得节节败退，这时后主刘禅命人给诸葛亮送来诏书，内容是想让他        。|官复原职|班师回朝",
    "Answer": "官复原职"
  },
  {
    "ID": 7887,
    "Question": "小说《红楼梦》中，贾宝玉打趣林黛玉：“我就是个‘多愁多病身’，你就是那‘倾国倾城貌’。”宝玉说的这句话出自        。|《会真记》|《牡丹亭》|《浣纱记》",
    "Answer": "《会真记》"
  },
  {
    "ID": 7888,
    "Question": "小说《水浒传》中，征方腊后，武松因        不愿为官，选择留在六和寺，后至八十善终。|眼瞎|断臂",
    "Answer": "断臂"
  },
  {
    "ID": 7889,
    "Question": "小说《红楼梦》塑造了诸多个性鲜明的女性形象，“咬舌子爱说话”的史湘云叫贾宝玉为“        ”。|爱哥哥|宝哥哥",
    "Answer": "爱哥哥"
  },
  {
    "ID": 7890,
    "Question": "小说《三国演义》中，长史董昭建议曹操接受“魏公”的位子和“九锡”的封赐，侍中荀彧表示不同意，因此惹怒曹操。后来，曹操派人给荀彧送去一个食盒，食盒里面        ，荀彧看后服毒自杀。|什么都没有|有一瓶毒药",
    "Answer": "什么都没有"
  },
  {
    "ID": 7891,
    "Question": "小说《三国演义》中，姜维四伐中原黯淡收场，邓艾几乎预判了姜维的所有行动。邓艾先是占领了武城山，这样姜维就不得不转而攻打上邽，他就可以在上邽附近一个叫        的峡谷埋伏人马袭击姜维。后来如果不是张嶷舍命相救，姜维可能就会命丧于此。|断谷|段谷",
    "Answer": "段谷"
  },
  {
    "ID": 7892,
    "Question": "小说《西游记》中，泾河龙王听说卖卦人袁守诚能为渔翁测算捕鱼方位，使渔翁捕鱼百发百中，为了保护水族生灵，他要        。|水淹长安城|亲自去长安城诛灭卖卦人",
    "Answer": "亲自去长安城诛灭卖卦人"
  },
  {
    "ID": 7893,
    "Question": "小说《水浒传》中，征方腊时，史进、石秀等六名好汉，在        中了敌方埋伏，中箭身亡。|昱岭关|山海关",
    "Answer": "昱岭关"
  },
  {
    "ID": 7894,
    "Question": "小说《三国演义》中，        无力与司马炎对抗，把皇位让给了司马炎。|曹芳|曹奂",
    "Answer": "曹奂"
  },
  {
    "ID": 7895,
    "Question": "小说《红楼梦》中，端午节前一天，贾宝玉撞见龄官用金簪在地上划“蔷”字，该情节委婉地体现出龄官心中对贾蔷的情感。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 7896,
    "Question": "小说《红楼梦》中，王熙凤在“        ”中尽展管家才华，在贾府树立了威望。|元妃省亲|协理宁国府",
    "Answer": "协理宁国府"
  },
  {
    "ID": 7897,
    "Question": "小说《红楼梦》中，金钏儿投井而亡，        安慰王夫人说她可能是失足落井，不必过意不去。|王熙凤|薛宝钗",
    "Answer": "薛宝钗"
  },
  {
    "ID": 7898,
    "Question": "小说《西游记》中，沙和尚原来是天庭中的        。|天蓬元帅|卷帘大将",
    "Answer": "卷帘大将"
  },
  {
    "ID": 7899,
    "Question": "小说《水浒传》中，赤发鬼刘唐在灵官殿的供桌上睡觉时，被雷横等人捉拿，晁盖使计将其救下。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 7900,
    "Question": "小说《红楼梦》中，二月二十二日这一天，贾宝玉等人入住大观园，贾迎春入住        。|缀锦楼|蘅芜苑",
    "Answer": "缀锦楼"
  },
  {
    "ID": 7901,
    "Question": "小说《西游记》中，如来佛祖将孙悟空压在        下，降服了他。|五行山|火焰山",
    "Answer": "五行山"
  },
  {
    "ID": 7902,
    "Question": "小说《西游记》中，“夭夭灼灼，颗颗株株。夭夭灼灼桃盈树，颗颗株株果压枝”描述的是        。|蟠桃园|花果山",
    "Answer": "蟠桃园"
  },
  {
    "ID": 7903,
    "Question": "小说《西游记》叙述的是发生在        年间的故事。|唐太宗|唐高宗",
    "Answer": "唐太宗"
  },
  {
    "ID": 7904,
    "Question": "小说《西游记》中，        主动请愿前往东土寻找取经人。|观音菩萨|文殊菩萨",
    "Answer": "观音菩萨"
  },
  {
    "ID": 7905,
    "Question": "小说《三国演义》中，诸葛亮舌战张昭、虞翻等东吴谋士的过程中，有一个基本论点，即刘备虽然率领的是一支只有数千人的        ，但是其并不惧怕曹操大军。|仁义之师|虎狼之师",
    "Answer": "仁义之师"
  },
  {
    "ID": 7906,
    "Question": "小说《三国演义》中，就在姜维六伐中原已取得丰硕战果时，魏将邓艾派党均到成都实施        ，后主刘禅信以为真，急召姜维回朝。姜维只好撤军回到成都，朝见后主。|反间计|诈降计",
    "Answer": "反间计"
  },
  {
    "ID": 7907,
    "Question": "小说《西游记》中，镇元大仙在去听元始天尊讲“混元道果”之前吩咐看家的道童，过几天将有一位故人经过，到时候送他两个人参果。这位“故人”是        。|唐僧|孙悟空",
    "Answer": "唐僧"
  },
  {
    "ID": 7908,
    "Question": "小说《水浒传》中，梁中书是蔡京的        ，曾收留杨志。|女婿|外甥",
    "Answer": "女婿"
  },
  {
    "ID": 7909,
    "Question": "小说《三国演义》中，猇亭之战中，关兴追杀仇人潘璋时，追进了山里。他在山庄一户人家投宿时，发现中堂挂着        ，于是大哭下拜。|蜀军的战旗|关羽的画像",
    "Answer": "关羽的画像"
  },
  {
    "ID": 7910,
    "Question": "小说《水浒传》中，陆谦让董超、薛霸暗害林冲，并取下林冲的        回来做表证。|人头|脸上金印",
    "Answer": "脸上金印"
  },
  {
    "ID": 7911,
    "Question": "小说《红楼梦》中，在元妃（贾元春）的安排下，贾府在        打三天平安醮（古代道观为施主祭祀祝祷、祈福消灾的宗教仪式）。|清虚观|铁槛寺",
    "Answer": "清虚观"
  },
  {
    "ID": 7912,
    "Question": "小说《水浒传》中，插翅虎雷横原来是        出身。|贩盐|打铁",
    "Answer": "打铁"
  },
  {
    "ID": 7913,
    "Question": "小说《水浒传》中，        占据了八州二十五县，皇帝派梁山好汉前去征剿。|田虎起义|方腊起义",
    "Answer": "方腊起义"
  },
  {
    "ID": 7914,
    "Question": "小说《水浒传》中，梁山泊好汉大排座次之后，通臂猿侯健负责制作一应        。|军器铁甲|旌旗袍袄",
    "Answer": "旌旗袍袄"
  },
  {
    "ID": 7915,
    "Question": "小说《红楼梦》中，贾宝玉曾将自己与林黛玉比作元杂剧《        》中的张生与崔莺莺。|西厢记|牡丹亭",
    "Answer": "西厢记"
  },
  {
    "ID": 7916,
    "Question": "小说《水浒传》中，梁山好汉宋江是郓城县人氏，表字        。|及时雨|公明",
    "Answer": "公明"
  },
  {
    "ID": 7917,
    "Question": "小说《水浒传》中，“村中唤作活阎罗，世上降生真五道”描写的是梁山好汉“活阎罗”        。|阮小五|阮小七",
    "Answer": "阮小七"
  },
  {
    "ID": 7918,
    "Question": "小说《三国演义》中，司马昭受封晋王后，打算立次子司马攸为世子，但他的手下裴秀、何曾、贾充认为司马昭的长子司马炎“不是该为        的相貌”。|人臣|人君",
    "Answer": "人臣"
  },
  {
    "ID": 7919,
    "Question": "小说《三国演义》中，曹操起兵时，以“        ”之名召集义兵，最先有李典和乐进前来投奔，后才有夏侯惇、夏侯渊、曹仁、曹洪等同宗兄弟一起举事。|除奸|忠义",
    "Answer": "忠义"
  },
  {
    "ID": 7920,
    "Question": "小说《西游记》中，孙悟空醉酒后在        太上老君处偷吃了仙丹。|兜率宫|广寒宫",
    "Answer": "兜率宫"
  },
  {
    "ID": 7921,
    "Question": "小说《红楼梦》中，作者曾用“金门玉户神仙府，桂殿兰宫妃子家”一联来形容        富丽堂皇，恍若仙境。|大观园|会芳园",
    "Answer": "大观园"
  },
  {
    "ID": 7922,
    "Question": "小说《水浒传》中，众英雄在梁山上挖出一块石碣，上面都是蝌蚪文字，只有何玄通可以读懂。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 7923,
    "Question": "小说《三国演义》中，魏主曹睿为求长生不老，命人去长安拆取铜人及其手中的        。|玉屑盘|承露盘",
    "Answer": "承露盘"
  },
  {
    "ID": 7924,
    "Question": "小说《红楼梦》中，周瑞家的帮薛姨妈送宫花，十二支宫花全部送给了林黛玉。        |错误|正确",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 7925,
    "Question": "小说《西游记》中，如来佛祖与孙悟空打赌，赌孙悟空飞不出他的手掌。孙悟空飞到五根柱子处，误以为到了尽头，他在一根柱子上写下了“        ”。|齐天大圣到此一游|吃俺老孙一棒",
    "Answer": "齐天大圣到此一游"
  },
  {
    "ID": 7926,
    "Question": "小说《水浒传》中，阳谷县知县见打虎英雄        为人忠厚仁德，因此让他做了该县的步兵都头。|林冲|武松",
    "Answer": "武松"
  },
  {
    "ID": 7927,
    "Question": "小说《水浒传》中，梁山泊好汉大排座次之后，负责定功赏罚军政司的英雄是        裴宣。|铁面孔目|神行太保",
    "Answer": "铁面孔目"
  },
  {
    "ID": 7928,
    "Question": "小说《水浒传》中，宋江与晁盖的书信被阎婆惜看到，阎婆惜威胁宋江三件事，如果做不到就要去官府告发。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 7929,
    "Question": "小说《水浒传》中，朝廷第二次到梁山泊招安，因诏书中“        ”三字，引来众英雄的不满。|众反贼|除宋江",
    "Answer": "除宋江"
  },
  {
    "ID": 7930,
    "Question": "小说《水浒传》中，武松为了报仇，血溅        ，杀了张都监和蒋门神等人。|狮子楼|鸳鸯楼",
    "Answer": "鸳鸯楼"
  },
  {
    "ID": 7931,
    "Question": "小说《水浒传》中，宋江的亲兄弟是        宋清。|铁扇子|铁叫子",
    "Answer": "铁扇子"
  },
  {
    "ID": 7932,
    "Question": "小说《红楼梦》早期以抄本形式流传，各抄本多附有曹雪芹诸亲友的评语，其中评语最多的是        。|脂砚斋|棠村|畸笏叟",
    "Answer": "脂砚斋"
  },
  {
    "ID": 7933,
    "Question": "小说《水浒传》中，金眼彪施恩在牢城营做管营，他求武松帮助自己夺回        。|清风寨|快活林",
    "Answer": "快活林"
  },
  {
    "ID": 7934,
    "Question": "小说《西游记》中，金山寺的长老法明和尚在江边捡到了一个婴儿，取名江流，这个婴儿就是后来的        。|陈光蕊|玄奘",
    "Answer": "玄奘"
  },
  {
    "ID": 7935,
    "Question": "小说《三国演义》赤壁之战中，黄盖船队趁着东南风向江北飞驰，谋臣程昱提醒曹操来船有诈，曹操急命        前去阻止。|张辽|文聘",
    "Answer": "文聘"
  },
  {
    "ID": 7936,
    "Question": "小说《水浒传》中，梁山好汉在元宵节时进入东京开封，        用计骗来了宫花锦袍，得以进入皇宫禁院。|柴进|燕青",
    "Answer": "柴进"
  },
  {
    "ID": 7937,
    "Question": "1943年，剧作家杨绍萱将《水浒传》中林冲的故事，改编成平剧        ，于1944年元旦正式公演。|《误入白虎堂》|《逼上梁山》",
    "Answer": "《逼上梁山》"
  },
  {
    "ID": 7938,
    "Question": "小说《水浒传》中，宋江怒杀阎婆惜后，知县为了替宋江开脱，故意抓        顶罪。|唐牛儿|阎婆",
    "Answer": "唐牛儿"
  },
  {
    "ID": 7939,
    "Question": "小说《水浒传》第十一回中的五言诗：“江湖驰闻望，慷慨聚英雄。身世悲浮梗，功名类转蓬。他年若得志，威镇泰山东！”是        雪夜上梁山时所写。|林冲|宋江",
    "Answer": "林冲"
  },
  {
    "ID": 7940,
    "Question": "小说《水浒传》中，宋江和宋清是        关系。|叔侄|亲兄弟",
    "Answer": "亲兄弟"
  },
  {
    "ID": 7941,
    "Question": "小说《西游记》中，泾河龙王因唐太宗未能按约救下自己，将他告至        。|地府|天庭",
    "Answer": "地府"
  },
  {
    "ID": 7942,
    "Question": "小说《水浒传》中，梁山泊好汉大排座次之后，专门负责打造军器铁甲的英雄是        汤隆。|锦豹子|金钱豹子",
    "Answer": "金钱豹子"
  },
  {
    "ID": 7943,
    "Question": "小说《水浒传》中，画匠王义的女儿玉娇枝被贪官贺太守强抢。贺太守是太师        的门人。|高俅|蔡京",
    "Answer": "蔡京"
  },
  {
    "ID": 7944,
    "Question": "小说《红楼梦》中，二月二十二日这一天，贾宝玉等人入住大观园，林黛玉入住大观园中的潇湘馆。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 7945,
    "Question": "小说《水浒传》中，锦毛虎燕顺原来是        出身，他曾义释宋江。|打铁|羊马贩子",
    "Answer": "羊马贩子"
  },
  {
    "ID": 7946,
    "Question": "小说《水浒传》中，陈抟处士骑驴下山时，听得路上客人传说：“如今东京柴世宗让位与赵检点登基。”“东京”指的是        。|洛阳|开封",
    "Answer": "开封"
  },
  {
    "ID": 7947,
    "Question": "小说《水浒传》中，上元节时，燕青和李逵在东京城桑家瓦子听到了《三国志》评话，正讲到关云长        ，引得李逵大声喝彩。|败走麦城|刮骨疗毒",
    "Answer": "刮骨疗毒"
  },
  {
    "ID": 7948,
    "Question": "小说《水浒传》中，宋江率军征辽返回路过双林渡时，碰到初学弓箭的浪子        正在射雁，他箭箭不空，须臾之间，射下十数只雁，诸将见之惊讶不已。|武松|燕青",
    "Answer": "燕青"
  },
  {
    "ID": 7949,
    "Question": "小说《水浒传》中，高太尉训练了一批水军前来征讨梁山泊，军师吴用授计刘唐        战船，大败敌军。|火烧|凿漏",
    "Answer": "火烧"
  },
  {
    "ID": 7950,
    "Question": "小说《红楼梦》中，林黛玉夜访怡红院吃了闭门羹，却听到院内贾宝玉与        的笑语声，因而伤心不已。|薛宝钗|史湘云",
    "Answer": "薛宝钗"
  },
  {
    "ID": 7951,
    "Question": "小说《红楼梦》中，林黛玉因夜访怡红院吃了闭门羹，“悲悲戚戚呜咽起来”，作者描述其“        ”。|落花满地鸟惊飞|牵愁照恨动离情",
    "Answer": "落花满地鸟惊飞"
  },
  {
    "ID": 7952,
    "Question": "小说《水浒传》中，因见宋徽宗        ，心生不快的杨戬设计用水银暗害卢俊义。|为宋江等人写赦书|重礼厚赐宋江等人",
    "Answer": "重礼厚赐宋江等人"
  },
  {
    "ID": 7953,
    "Question": "小说《水浒传》中，武大郎因在清河县待不下去，搬到了阳谷县居住，每日挑卖        。|炊饼|鸭梨",
    "Answer": "炊饼"
  },
  {
    "ID": 7954,
    "Question": "小说《水浒传》中，杨志被刺配        府留守司充军，负责押送的两个公人是张龙和赵虎。|太原|大名",
    "Answer": "大名"
  },
  {
    "ID": 7955,
    "Question": "小说《西游记》中，沙和尚是因为在蟠桃会上        ，被贬至人间。|打碎玻璃盏|戏弄嫦娥",
    "Answer": "打碎玻璃盏"
  },
  {
    "ID": 7956,
    "Question": "小说《三国演义》中，蜀将姜维被宦官陷害后，前往沓中屯田避祸，司马昭觉得这是一个灭蜀的良好时机，于是欲兴兵伐蜀，但遭到前将军邓敦的反对。司马昭        。|大怒，下令将其斩杀|采纳其意见，放弃伐蜀",
    "Answer": "大怒，下令将其斩杀"
  },
  {
    "ID": 7957,
    "Question": "小说《红楼梦》中，二月二十二日这一天，贾宝玉等人入住大观园，薛宝钗入住其中的        。|潇湘馆|怡红院|蘅芜苑",
    "Answer": "蘅芜苑"
  },
  {
    "ID": 7958,
    "Question": "小说《红楼梦》中，林黛玉在芒种节这天独自葬花，并作了一首        ，叹落花，悲自身。|《桃花行》|《葬花吟》",
    "Answer": "《葬花吟》"
  },
  {
    "ID": 7959,
    "Question": "小说《水浒传》中，菜园子张青多曾吩咐母夜叉孙二娘，不能劫流配罪犯，因为        。|罪犯中有好汉|罪犯身无分文",
    "Answer": "罪犯中有好汉"
  },
  {
    "ID": 7960,
    "Question": "小说《水浒传》中，管营命林冲去大军草料场管事，陆虞侯、差拨、富安三人密谋        陷害林冲。|下毒|纵火",
    "Answer": "纵火"
  },
  {
    "ID": 7961,
    "Question": "小说《水浒传》中，梁中书丢失生辰纲之后，责令济州府尹捉拿盗贼，府尹派缉捕使臣        前去查案。|何涛|宋江",
    "Answer": "何涛"
  },
  {
    "ID": 7962,
    "Question": "小说《三国演义》中，诸葛瞻被围困在绵竹，向东吴求救，见救兵不至，留下儿子诸葛尚和尚书张遵守城后，他        。|披挂上马，引三军大开三门杀出|自杀殉国",
    "Answer": "披挂上马，引三军大开三门杀出"
  },
  {
    "ID": 7963,
    "Question": "小说《水浒传》中，呼延灼采用“连环马阵”打败宋江后，在寨中招待奉帝令前来行赏的官员，他提出想要清剿梁山泊，需用        飞打，以碎巢穴。|弓箭|火炮",
    "Answer": "火炮"
  },
  {
    "ID": 7964,
    "Question": "小说《水浒传》中，因押送花石纲要造大船，被提调官责罚而杀官弃家、落草为寇的人是        。|孟康|叶春",
    "Answer": "孟康"
  },
  {
    "ID": 7965,
    "Question": "小说《三国演义》中，夏侯霸投蜀后，和姜维说到钟会、邓艾在魏国异军突起，而且正当壮年，一旦统领兵马，会成为吴、蜀的大患。姜维听后，对这两个人的态度是        。|重视|轻视",
    "Answer": "轻视"
  },
  {
    "ID": 7966,
    "Question": "小说《水浒传》中，晁盖派刘唐送给宋江的书信和金银，被宋江放在了        内，不想被阎婆惜看到，最后宋江怒杀阎婆惜。|荷包|招文袋",
    "Answer": "招文袋"
  },
  {
    "ID": 7967,
    "Question": "小说《红楼梦》中，贾宝玉认为        从来不会跟他说“仕途经济”这样的“混账话”。|薛宝钗|林黛玉",
    "Answer": "林黛玉"
  },
  {
    "ID": 7968,
    "Question": "小说《水浒传》中，汤隆因全身有麻点，所以被人叫做金钱豹子，平日以        为生。|打铁|打鱼",
    "Answer": "打铁"
  },
  {
    "ID": 7969,
    "Question": "小说《西游记》中，孙悟空大闹天宫，玉皇大帝派二郎神前往花果山捉拿孙悟空，为了防止孙悟空败阵逃跑，二郎神请托塔天王用        震慑孙悟空。|黄金玲珑宝塔|照妖镜",
    "Answer": "照妖镜"
  },
  {
    "ID": 7970,
    "Question": "小说《三国演义》中，周瑜在攻打曹魏名将        据守的南郡时，见城门大开，以为此人弃城而逃，于是带着大部队进城，结果中了“空城计”。|曹仁|曹彰",
    "Answer": "曹仁"
  },
  {
    "ID": 7971,
    "Question": "小说《三国演义》中，刘备被蔡瑁领兵追杀逃跑的路上，偶遇了道号为“        ”的司马徽，得到了司马徽“今天下之奇才，尽在于此，公当往求之”的指点。|水镜先生|乌角先生",
    "Answer": "水镜先生"
  },
  {
    "ID": 7972,
    "Question": "小说《水浒传》中，梁山泊好汉大排座次之后，玉臂匠金大坚专造一应        。|兵符印信|大小战船",
    "Answer": "兵符印信"
  },
  {
    "ID": 7973,
    "Question": "小说《水浒传》中，呼延灼的兵器是两条        。|铜鞭|铁链",
    "Answer": "铜鞭"
  },
  {
    "ID": 7974,
    "Question": "小说《水浒传》中，东京大相国寺的住持智清禅师，是五台山智真长老的        。|师兄|师弟",
    "Answer": "师弟"
  },
  {
    "ID": 7975,
    "Question": "小说《水浒传》中，“千门万户，纷纷朱翠交辉；三市六街，济济衣冠聚集。凤阁列九重金玉，龙楼显一派玻璃”描写的是鲁智深见到的        的场景描写。|东京|临安",
    "Answer": "东京"
  },
  {
    "ID": 7976,
    "Question": "《巴塞尔协议》是1975年由西方十国集团中央银行行长在瑞士巴塞尔        达成的若干重要协议的统称。|国际货币基金组织|国际清算银行",
    "Answer": "国际清算银行"
  },
  {
    "ID": 7977,
    "Question": "小说《水浒传》中，史进得知画匠王义的女儿玉娇枝被贪官贺太守强抢，画匠本人反被刺配，于是见义勇为要        ，反被监在牢里。|上告朝廷|刺杀太守",
    "Answer": "刺杀太守"
  },
  {
    "ID": 7978,
    "Question": "小说《红楼梦》中，刘姥姥初进荣国府，经周瑞家的引荐，见到了贾府主要管事的        。|贾母|王熙凤",
    "Answer": "王熙凤"
  },
  {
    "ID": 7979,
    "Question": "中央银行的职能之一，是扮演着“        ”的角色。|最后贷款人|最初还款人",
    "Answer": "最后贷款人"
  },
  {
    "ID": 7980,
    "Question": "小说《水浒传》中，李逵、朱贵、李云三位梁山好汉均来自        。|沂水县|郓城县",
    "Answer": "沂水县"
  },
  {
    "ID": 7981,
    "Question": "小说《水浒传》中，杨志押送的生辰纲要运往        ，为蔡太师祝寿。|临安|东京",
    "Answer": "东京"
  },
  {
    "ID": 7982,
    "Question": "小说《水浒传》中，公孙胜用来活捉芒砀山一伙山匪的阵图，是三国时期        设计的阵法。|周瑜|诸葛亮",
    "Answer": "诸葛亮"
  },
  {
    "ID": 7983,
    "Question": "小说《水浒传》中，太尉宿元景奉旨到西岳祭拜神灵，除了御香和仪从，还带了用七宝珍珠镶嵌、中间点着碗红纱灯笼的        ，这是圣帝殿上正中挂的宝物。|金铃吊挂|玉簪",
    "Answer": "金铃吊挂"
  },
  {
    "ID": 7984,
    "Question": "小说《水浒传》中，金枪手徐宁教梁山好汉        法，助宋江大破呼延灼的连环马阵。|钩镰枪|双鞭",
    "Answer": "钩镰枪"
  },
  {
    "ID": 7985,
    "Question": "小说《红楼梦》中，贾宝玉的庶出弟弟是        。|贾蓉|贾芸|贾环",
    "Answer": "贾环"
  },
  {
    "ID": 7986,
    "Question": "小说《水浒传》中，宋江在揭阳镇上认识的卖艺教头是病大虫        。|穆弘|薛永",
    "Answer": "薛永"
  },
  {
    "ID": 7987,
    "Question": "小说《西游记》描述唐太宗与魏徵对弈时的博弈之道：“夫棋始以正合，终以奇胜……随手而下者，无谋之人；不思而应者，取败之道。《诗》云：‘惴惴小心，如临于谷。’”其中“惴惴小心，如临于谷”出自        。|《诗经》|《楚辞》",
    "Answer": "《诗经》"
  },
  {
    "ID": 7988,
    "Question": "小说《水浒传》中，朝廷派呼延灼征剿梁山泊，呼延灼举荐        韩滔为正先锋。|百胜将军|天目将军",
    "Answer": "百胜将军"
  },
  {
    "ID": 7989,
    "Question": "小说《水浒传》中，李逵独自离开梁山泊，要回家        ，在沂水县西门外看榜单时，被朱贵拦腰抱住，以防他惹出事端。|迎亲|接取老母",
    "Answer": "接取老母"
  },
  {
    "ID": 7990,
    "Question": "商品价值量是指单位商品的价值量。单位商品的价值量与生产商品的社会必要劳动量成正比，与劳动生产率成反比。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 7991,
    "Question": "小说《红楼梦》中，让林黛玉“越看越爱看”且“词藻警人，余香满口”的书是        。|《会真记》|《牡丹亭》",
    "Answer": "《会真记》"
  },
  {
    "ID": 7992,
    "Question": "亚洲最大的外汇交易中心是        外汇市场。|东京|香港",
    "Answer": "东京"
  },
  {
    "ID": 7993,
    "Question": "小说《水浒传》中，呼延灼决定用火炮彻底清剿梁山泊，于是向太尉高俅推荐了炮手        ，希望其助自己一臂之力。|凌振|徐宁",
    "Answer": "凌振"
  },
  {
    "ID": 7994,
    "Question": "由于商品交换日益频繁，交换的产品日益增多，交换的地区日益扩大，出现了不从事生产而专门从事商品交换的人，人类社会第        次社会大分工出现了，即商人的形成。|一|三",
    "Answer": "三"
  },
  {
    "ID": 7995,
    "Question": "在政治经济学中，纸币不是货币，只是一种货币符号，是金属货币的代表，它本身没有价值。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 7996,
    "Question": "世界上最早的中央银行是        。|英格兰银行|美国联邦储备委员会",
    "Answer": "英格兰银行"
  },
  {
    "ID": 7997,
    "Question": "小说《水浒传》中，武大郎因        ，搬到了阳谷县紫石街赁房居住，每日挑卖炊饼。|在清河县待不下去|生意需要",
    "Answer": "在清河县待不下去"
  },
  {
    "ID": 7998,
    "Question": "小说《三国演义》中，刘备得知关羽身亡，准备御驾亲征，讨伐东吴，诸葛亮等苦苦劝谏，刘备的心意才稍有回转。然而，        ，刘备便决意要出征。|张飞突然来到，抱住刘备的脚哭|关羽突然托梦，让刘备为他报仇",
    "Answer": "张飞突然来到，抱住刘备的脚哭"
  },
  {
    "ID": 7999,
    "Question": "小说《西游记》中，泾河龙王化身的白衣秀士被描述为“丰姿英伟，耸壑昂霄。步履端祥，循规蹈矩。语言遵孔孟，礼貌体周文。”其中“孔孟”是指孔子、孟子，“周文”是指        。|周文王|周武王",
    "Answer": "周文王"
  },
  {
    "ID": 8000,
    "Question": "小说《红楼梦》中，贾府众人猜灯谜欢庆元宵节，贾迎春出了灯谜：“天运人功理不穷，有功无运也难逢。因何镇日纷纷乱，只为阴阳数不同。”此谜底是        。|砚台|算盘",
    "Answer": "算盘"
  },
  {
    "ID": 8001,
    "Question": "小说《水浒传》中，在得知画匠王义的女儿玉娇枝被贪官贺太守强抢，画匠本人反被刺配后，        打抱不平要刺杀贺太守，最后反被监在牢里。|鲁达|史进",
    "Answer": "史进"
  },
  {
    "ID": 8002,
    "Question": "小说《水浒传》中，梁中书派杨志押送生辰纲前往东京，杨志以        为由推辞不去。|沿途强盗众多|身体不适",
    "Answer": "沿途强盗众多"
  },
  {
    "ID": 8003,
    "Question": "小说《水浒传》中，为了让徐宁相助梁山好汉，破除呼延灼的连环马阵，吴用设计        ，引诱徐宁到梁山泊。|让时迁前去盗取徐宁的镇家之宝|让徐宁的丫鬟将家传宝贝盗上山",
    "Answer": "让时迁前去盗取徐宁的镇家之宝"
  },
  {
    "ID": 8004,
    "Question": "小说《水浒传》中，张顺、晁盖、李逵等二十九位梁山好汉都曾参与“        小聚会”。|白龙庙|黑龙庙",
    "Answer": "白龙庙"
  },
  {
    "ID": 8005,
    "Question": "在商品经济中有许多影响和制约商品经济运动的经济规律。其中，支配商品生产与流通过程的是        。|价值规律|供求规律",
    "Answer": "价值规律"
  },
  {
    "ID": 8006,
    "Question": "小说《水浒传》中，呼延灼是河东名将呼延赞的嫡派子孙。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 8007,
    "Question": "小说《西游记》中，孙悟空在须菩提祖师处拜师学艺，祖师授意他三更到其房间，传授长生之法，孙悟空到祖师房间后说：“此间更无六耳，止只弟子一人，望师父大舍慈悲，传与我长生之道罢，永不忘恩。”这里的“六耳”是指        。|六耳猕猴|第三者",
    "Answer": "第三者"
  },
  {
    "ID": 8008,
    "Question": "小说《水浒传》中，荆湖第一裁缝手侯健的绰号是        。|八臂哪吒|通臂猿",
    "Answer": "通臂猿"
  },
  {
    "ID": 8009,
    "Question": "人类社会的发展史表明，社会经济形式是沿着自然经济→        →产品经济的轨迹向前发展的。|商品经济|计划经济",
    "Answer": "商品经济"
  },
  {
    "ID": 8010,
    "Question": "小说《水浒传》中，宋江在        被酒店的蒙汗药麻翻，卖酒的人是李立。|景阳冈|揭阳岭",
    "Answer": "揭阳岭"
  },
  {
    "ID": 8011,
    "Question": "一只羊换两把斧子，这两把斧子就是一只羊的        。|价值|交换价值",
    "Answer": "交换价值"
  },
  {
    "ID": 8012,
    "Question": "小说《水浒传》中，李达是李逵的        ，在沂水县专与人家做长工。|哥哥|弟弟",
    "Answer": "哥哥"
  },
  {
    "ID": 8013,
    "Question": "小说《红楼梦》中，林黛玉原本不喜欢看戏，路过梨香院，听见唱戏声，唱的是        ，感慨“原来戏上也有好文章。可惜世人只知看戏，未必能领略这其中的趣味”。|《西厢记》|《牡丹亭》|《浣纱记》",
    "Answer": "《牡丹亭》"
  },
  {
    "ID": 8014,
    "Question": "小说《水浒传》中，宋徽宗为了盖万岁山，曾派杨志等人到        边搬运花石纲。|太湖|西湖",
    "Answer": "太湖"
  },
  {
    "ID": 8015,
    "Question": "在社会经济发展过程中，尤其是在生产力落后的国家进行社会主义建设，        的发展阶段是不可逾越的。|资本主义|商品经济",
    "Answer": "商品经济"
  },
  {
    "ID": 8016,
    "Question": "小说《红楼梦》中，“好一似食尽鸟投林，落了片白茫茫大地真干净”形象地概括了贾府败落后的惨状，这句话出自《红楼梦》十二支曲子中的        。|《收尾•飞鸟各投林》|《好事终》",
    "Answer": "《收尾•飞鸟各投林》"
  },
  {
    "ID": 8017,
    "Question": "小说《水浒传》中，宋江因        ，人称黑宋江。|面黑身矮|心狠手辣",
    "Answer": "面黑身矮"
  },
  {
    "ID": 8018,
    "Question": "小说《三国演义》中，“天水夸英俊，凉州产异才。系从尚父出，术奉武侯来。大胆应无惧，雄心誓不回。成都身死日，汉将有馀哀”是称赞蜀汉名将        的诗。|马超|姜维",
    "Answer": "姜维"
  },
  {
    "ID": 8019,
    "Question": "小说《红楼梦》中，贾府众人猜灯谜欢庆元宵节，贾元春出了灯谜：“能使妖魔胆尽摧，身如束帛气如雷。一声震得人方恐，回首相看已化灰。”此谜底是        。|海灯|炮竹",
    "Answer": "炮竹"
  },
  {
    "ID": 8020,
    "Question": "小说《三国演义》中，在诸葛亮出师前的宴会上，忽然刮来一阵大风，将庭前的松树吹断。不久赵云的长子赵统、次子赵广前来拜见，诸葛亮大惊说道：“子龙        矣！”|危|休",
    "Answer": "休"
  },
  {
    "ID": 8021,
    "Question": "小说《水浒传》中，梁山泊好汉劫法场后，一行二十九人到        聚会，晁盖立在上首。|忠义厅|白龙庙",
    "Answer": "白龙庙"
  },
  {
    "ID": 8022,
    "Question": "《西游记》是一部        小说。|世情|神魔",
    "Answer": "神魔"
  },
  {
    "ID": 8023,
    "Question": "小说《水浒传》中，济州秀才萧让的绰号是        。|圣手书生|神算子",
    "Answer": "圣手书生"
  },
  {
    "ID": 8024,
    "Question": "小说《水浒传》中，鲁智深、武松都曾在孟州        被张青夫妇打劫过。|十字坡|快活林",
    "Answer": "十字坡"
  },
  {
    "ID": 8025,
    "Question": "小说《水浒传》中，通臂猿侯健是病大虫薛永的        ，二人协助宋江杀了黄文炳全家四五十口人。|师父|徒弟",
    "Answer": "徒弟"
  },
  {
    "ID": 8026,
    "Question": "小说《水浒传》里写道：“二八佳人体似酥，腰间仗剑斩愚夫。虽然不见人头落，暗里教君骨髓枯。”这首诗形容的是杨雄的妻子        。|潘巧云|孙二娘",
    "Answer": "潘巧云"
  },
  {
    "ID": 8027,
    "Question": "小说《水浒传》第三十九回中的童谣“耗国因家木，刀兵点水工。纵横三十六，播乱在山东”说的是        。|林冲|宋江",
    "Answer": "宋江"
  },
  {
    "ID": 8028,
    "Question": "下列选项中，        是从一般商品中分离出来的、固定充当商品交换一般等价物的商品。|货币|金银",
    "Answer": "货币"
  },
  {
    "ID": 8029,
    "Question": "我国为了鼓励进出口企业做大做强、给予这些企业足够的金融支持，于1994年成立了由国务院直属的        。|中国进出口银行|中国国家开发银行",
    "Answer": "中国进出口银行"
  },
  {
    "ID": 8030,
    "Question": "小说《水浒传》中，为了破呼延灼的连环马阵，汤隆向梁山众头领建议使用兵器        。|钩镰枪|竹节钢鞭",
    "Answer": "钩镰枪"
  },
  {
    "ID": 8031,
    "Question": "小说《三国演义》中，孙权刘备联盟对战曹操，周瑜三江口初战告捷后，查看曹军水寨，发现“        ”，于是准备用计除去曹军水军都督蔡瑁和张允。|深得水军之妙|水军布局不过尔尔",
    "Answer": "深得水军之妙"
  },
  {
    "ID": 8032,
    "Question": "小说《水浒传》中，混江龙李俊祖籍庐州人氏，庐州即今天的        。|安徽合肥|江西九江",
    "Answer": "安徽合肥"
  },
  {
    "ID": 8033,
    "Question": "小说《三国演义》中，姜维八伐中原时在祁山击败邓艾，本来形势一片大好，然而后主刘禅受宦官        的怂恿将姜维从前线召回。|阎宇|黄皓",
    "Answer": "黄皓"
  },
  {
    "ID": 8034,
    "Question": "小说《水浒传》中，徐州沛县的芒砀山有一伙山匪，为头的叫做樊瑞，绰号“        ”，能呼风唤雨，用兵如神。|混世魔王|神机军师",
    "Answer": "混世魔王"
  },
  {
    "ID": 8035,
    "Question": "小说《三国演义》中，诸葛亮去世后，后主刘禅依照他的遗言，升任蒋琬为        。|辅汉将军、平襄侯|丞相、大将军",
    "Answer": "丞相、大将军"
  },
  {
    "ID": 8036,
    "Question": "小说《水浒传》中，宋江三败高太尉，并把高俅活捉。高俅承诺让朝廷招安，宋江放走了高俅，高俅留下参谋        在梁山泊里。|闻焕章|宿太尉",
    "Answer": "闻焕章"
  },
  {
    "ID": 8037,
    "Question": "小说《水浒传》中，好汉孙新有一个哥哥叫孙立，绰号“        ”。|小尉迟|病尉迟",
    "Answer": "病尉迟"
  },
  {
    "ID": 8038,
    "Question": "小说《三国演义》中，魏将邓艾来抢夺江油城时，江油守将马邈不战而降，而他的        不能忍受这种不忠不义的行为，选择自缢。|兄弟|夫人",
    "Answer": "夫人"
  },
  {
    "ID": 8039,
    "Question": "小说《水浒传》中，梁山好汉攻打芒砀山时，公孙胜看到山上都是        ，知道强人中有人会妖法，于是他献出阵法，活捉延颈和项充。|青色灯笼|纸人",
    "Answer": "青色灯笼"
  },
  {
    "ID": 8040,
    "Question": "小说《水浒传》中，金毛犬段景住在枪杆岭北边盗得一匹好马，乃是大金王子坐骑，此马又高又大，能日行千里，唤做“        ”。|照夜玉狮子|转山飞",
    "Answer": "照夜玉狮子"
  },
  {
    "ID": 8041,
    "Question": "下列选项中，        是世界上最早使用纸币的国家。|中国|英国",
    "Answer": "中国"
  },
  {
    "ID": 8042,
    "Question": "小说《水浒传》中，鲁智深为救史进，要刺杀贺太守，反而被陷下狱。        施展神行法回到梁山泊，并将此事告知梁山泊首领，众人商议救出史进和鲁智深。|戴宗|武松",
    "Answer": "戴宗"
  },
  {
    "ID": 8043,
    "Question": "商品的价值量是由生产这种商品的        决定的。|社会必要劳动时间|个别劳动时间",
    "Answer": "社会必要劳动时间"
  },
  {
    "ID": 8044,
    "Question": "小说《水浒传》中，雁翎砌就圈金甲是徐宁先祖留下的镇家之宝，穿在身上又轻又稳，刀剑箭矢急不能透，因此被唤做“        ”。|赛唐猊|赛仁贵",
    "Answer": "赛唐猊"
  },
  {
    "ID": 8045,
    "Question": "戏曲《翠屏山》出自小说        。|《水浒传》|《西游记》",
    "Answer": "《水浒传》"
  },
  {
    "ID": 8046,
    "Question": "中国进出口银行以国家信用为基础发行金融债券来筹集信贷资金，对企业实行优惠利率、提供政策性金融支持：贷款利率通常会        中国人民银行公布的基准利率。|高于|低于",
    "Answer": "低于"
  },
  {
    "ID": 8047,
    "Question": "下列选项中，        是撇开劳动具体形式的无差别的一般人类劳动。|具体劳动|抽象劳动",
    "Answer": "抽象劳动"
  },
  {
    "ID": 8048,
    "Question": "小说《三国演义》中，北原之战蜀军大获全胜，司马懿被蜀将廖化追杀到一片密林里面。情急之下，司马懿把自己的        丢在林子东面，骗得廖化朝东追去，自己却向西逃走了。|宝剑|金盔",
    "Answer": "金盔"
  },
  {
    "ID": 8049,
    "Question": "小说《水浒传》中，        回蓟州探母参师，途遇锦豹子杨林，劝杨林到梁山入伙，并为他写下推荐书信。|公孙胜|林冲",
    "Answer": "公孙胜"
  },
  {
    "ID": 8050,
    "Question": "小说《水浒传》中，杨雄祖籍河南，因为拥有一身好武艺，脸色微黄，因此人都称他“        ”。|病关索|病大虫",
    "Answer": "病关索"
  },
  {
    "ID": 8051,
    "Question": "小说《水浒传》中，好汉武松的绰号是“        ”。|行者|智者",
    "Answer": "行者"
  },
  {
    "ID": 8052,
    "Question": "市场上，一种商品可以和多种多样的其他商品以不同的数量比例相交换，因此，一种商品可以有多种交换价值。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 8053,
    "Question": "小说《水浒传》中，高唐州新任知府高廉的妻舅殷天锡，因        ，最后被黑旋风李逵打死。|强夺柴进叔叔的庄园|强夺民女",
    "Answer": "强夺柴进叔叔的庄园"
  },
  {
    "ID": 8054,
    "Question": "小说《水浒传》中，火眼狻猊邓飞擅长使用的兵器是        。|铁链|禅杖",
    "Answer": "铁链"
  },
  {
    "ID": 8055,
    "Question": "小说《水浒传》中，戴宗在江州两院任押牢节级，江州即今天的        。|江西九江|甘肃平凉",
    "Answer": "江西九江"
  },
  {
    "ID": 8056,
    "Question": "小说《水浒传》中，梁山好汉李忠，祖籍濠州定远，人见他身材壮健，因此呼他做“        ”。|豹子头|打虎将",
    "Answer": "打虎将"
  },
  {
    "ID": 8057,
    "Question": "小说《三国演义》中，诸葛亮二出祁山时，在陈仓攻防战中接连损失了两名将领，大将张嶷也受了伤，于是便和        商量出一计策，蜀军得胜。|姜维|王平",
    "Answer": "姜维"
  },
  {
    "ID": 8058,
    "Question": "小说《水浒传》中，登州山住着一家        ，弟兄两个都使浑铁点钢叉，有一身惊人的武艺，他们是两头蛇解珍、双尾蝎解宝。|佃户|猎户",
    "Answer": "猎户"
  },
  {
    "ID": 8059,
    "Question": "小说《红楼梦》中，贾府众人猜灯谜欢庆元宵节，贾惜春出灯谜：“前身色相总无成，不听菱歌听佛经。莫道此生沉黑海，性中自有大光明。”此谜底是        。|海灯|炮竹|算盘|砚台",
    "Answer": "海灯"
  },
  {
    "ID": 8060,
    "Question": "商品的        就是物品的有用性，或者说是物品能够满足人们某种需要的属性。|使用价值|价值",
    "Answer": "使用价值"
  },
  {
    "ID": 8061,
    "Question": "小说《水浒传》中，出洞蛟童威和翻江蜃童猛两兄弟曾以        为生，后来在浔阳江投靠了混江龙李俊。|打家劫舍|贩卖私盐",
    "Answer": "贩卖私盐"
  },
  {
    "ID": 8062,
    "Question": "生产商品的劳动具有二重属性：一方面是具体劳动；另一方面是抽象劳动。        创造商品的使用价值。|具体劳动|抽象劳动",
    "Answer": "具体劳动"
  },
  {
    "ID": 8063,
    "Question": "下列选项中，        是资本主义社会财富的细胞，是资本主义社会中最普遍、最简单的经济现象，也是市场经济社会最基本的经济现象。|商品|货币",
    "Answer": "商品"
  },
  {
    "ID": 8064,
    "Question": "小说《水浒传》第三十九回中有《西江月》一首：“仿佛浑如驾雾，依稀好似腾云。如飞两脚荡红尘，越岭登山去紧。顷刻才离乡镇，片时又过州城。金钱甲马果通神，万里如同眼近。”说的是神行太保        。|时迁|戴宗",
    "Answer": "戴宗"
  },
  {
    "ID": 8065,
    "Question": "小说《水浒传》中，独龙冈有三个村坊，分别是祝家庄、扈家庄和李家庄。其中势力最强大的是        。|祝家庄|扈家庄",
    "Answer": "祝家庄"
  },
  {
    "ID": 8066,
    "Question": "对商品生产者和消费者来说，商品的使用价值和价值二者        兼得。|不可|可以",
    "Answer": "不可"
  },
  {
    "ID": 8067,
    "Question": "政策性银行以国家信用为基础，政府以明确的法律规定对政策性银行的负债进行担保，其资本充足率        商业银行。|低于|高于",
    "Answer": "高于"
  },
  {
    "ID": 8068,
    "Question": "自然经济也叫自给自足经济。在自然经济条件下，生产是为了        。|直接满足生产者家庭或经济系统本身的需要|交换",
    "Answer": "直接满足生产者家庭或经济系统本身的需要"
  },
  {
    "ID": 8069,
    "Question": "贮藏手段是指货币退出流通领域，被当作社会财富的一般代表保存起来。执行贮藏手段职能的货币必须是        。|作为价值符号的纸币|足值的金属货币或金条银块|观念上的货币",
    "Answer": "足值的金属货币或金条银块"
  },
  {
    "ID": 8070,
    "Question": "小说《水浒传》中，八臂哪吒项充和飞天大圣李衮都会使用的兵器是        。|团牌|狼牙棒",
    "Answer": "团牌"
  },
  {
    "ID": 8071,
    "Question": "小说《水浒传》中，玉幡竿孟康善于        。|造船|治病",
    "Answer": "造船"
  },
  {
    "ID": 8072,
    "Question": "小说《西游记》中，唐太宗因被泾河龙王恐吓，夜不能寐，身体日渐虚弱，以为自己不行了，于是召徐茂公吩咐国家大事。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 8073,
    "Question": "小说《水浒传》中，李逵原来在江州牢城做        。|管营|牢子",
    "Answer": "牢子"
  },
  {
    "ID": 8074,
    "Question": "小说《三国演义》中，诸葛亮在给后主刘禅上的《出师表》里提到：侍中、侍郎郭攸之、费祎、董允等人，都是忠良诚实的人，他们的志向和心思忠贞无二，所有        的事情，无论大小，都应该同他们商量，然后施行。|宫中|营中",
    "Answer": "宫中"
  },
  {
    "ID": 8075,
    "Question": "我国清末民初的铜元属于用        铸造的辅币。|贵金属|贱金属",
    "Answer": "贱金属"
  },
  {
    "ID": 8076,
    "Question": "小说《水浒传》中，混世魔王樊瑞等人原先聚集在徐州        芒砀山中。|沛县|丰县",
    "Answer": "沛县"
  },
  {
    "ID": 8077,
    "Question": "房产税以在征收范围内的房屋的产权所有人为纳税人。产权出典的，由        缴纳。产权出典是指产权所有人将房屋、生产资料等的产权，在一定期间内典当给他人使用，并取得资金的一种融资业务。|产权所有人|承典人",
    "Answer": "承典人"
  },
  {
    "ID": 8078,
    "Question": "小说《水浒传》中，宋江、李逵、戴宗等人曾在浔阳江畔的        酒馆喝酒。|琵琶亭|翠云楼",
    "Answer": "琵琶亭"
  },
  {
    "ID": 8079,
    "Question": "下列选项中，        成立于1945年，由国际复兴开发银行和国际开发协会等机构组成，总部位于美国华盛顿。|世界银行|国际货币基金组织",
    "Answer": "世界银行"
  },
  {
    "ID": 8080,
    "Question": "对转让国有土地使用权、地上建筑物及其附着物并取得收入的单位和个人，就其转让房地产所取得的增值额征收的一种税称为        。|城镇土地使用税|土地增值税",
    "Answer": "土地增值税"
  },
  {
    "ID": 8081,
    "Question": "对纳税人所拥有的财产价值征收的一种税称为        。|财产价值税|财产收益税",
    "Answer": "财产价值税"
  },
  {
    "ID": 8082,
    "Question": "小说《水浒传》中，青眼虎李云原本是沂水县        ，奉知县命令到曹大户家捉拿黑旋风李逵。|都头|牢头",
    "Answer": "都头"
  },
  {
    "ID": 8083,
    "Question": "小说《水浒传》中，宋江杀阎婆惜一案最终判的是        ，押了一道牒文，差两个防送公人，这两人是张千和李万。|刺面挖膝|断杖刺配",
    "Answer": "断杖刺配"
  },
  {
    "ID": 8084,
    "Question": "小说《水浒传》中，朝廷要派大军征剿清风山，宋江等人前去梁山泊入伙，路过        时，遇到吕方同郭盛交锋。|对影山|五台山",
    "Answer": "对影山"
  },
  {
    "ID": 8085,
    "Question": "小说《水浒传》中，征方腊后，神行太保戴宗招安后被任命为兖州都统制，他        了。|委婉拒绝|欣然接受",
    "Answer": "委婉拒绝"
  },
  {
    "ID": 8086,
    "Question": "小说《水浒传》中，武松因为想要回清河县看望        ，所以辞别了宋江、柴进等人。|母亲|哥哥",
    "Answer": "哥哥"
  },
  {
    "ID": 8087,
    "Question": "小说《三国演义》中，孙休登上帝位以后，权臣孙綝专权，引起孙休的不满，于是孙休找老将        谋划，设计斩杀了孙綝。|丁奉|刘承",
    "Answer": "丁奉"
  },
  {
    "ID": 8088,
    "Question": "小说《水浒传》中，梁山泊方圆八百里，是山东        管下一个水乡。|济州|高唐州",
    "Answer": "济州"
  },
  {
    "ID": 8089,
    "Question": "小说《水浒传》中，梁山好汉张顺活捉        黄文炳后，李逵将其活剐，以解心头之恨。|黄佛子|黄蜂刺",
    "Answer": "黄蜂刺"
  },
  {
    "ID": 8090,
    "Question": "小说《水浒传》中，杨志因失陷生辰纲陷入两难境地，酒店里遇到曹正，他推荐杨志去的是        宝珠寺。|二龙山|五台山",
    "Answer": "二龙山"
  },
  {
    "ID": 8091,
    "Question": "小说《水浒传》中，好汉童猛的绰号是        。|混江龙|翻江蜃",
    "Answer": "翻江蜃"
  },
  {
    "ID": 8092,
    "Question": "偶然所得是指个人得奖、中奖、中彩以及其他偶然性质的所得。偶然所得应缴纳的个人所得税税款，一律由发奖单位或机构代扣代缴。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 8093,
    "Question": "定额税率是按单位征税对象直接规定一定数量的税额，而不是采用比例的形式，所以又称固定税额。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 8094,
    "Question": "依法不需要在车船登记管理部门登记的、在单位内部场所行驶或者作业的机动车辆和船舶不属于车船税的征收范围。        |正确|错误",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 8095,
    "Question": "现代纸币的形式主要有两种：钞票和支票存款。其中，        就是纸币，又称现金。|支票存款|钞票",
    "Answer": "钞票"
  },
  {
    "ID": 8096,
    "Question": "小说《红楼梦》中，林黛玉夜访怡红院，        因与碧痕吵了架正在气头上，拒绝开门，让林黛玉吃了闭门羹。|袭人|晴雯",
    "Answer": "晴雯"
  },
  {
    "ID": 8097,
    "Question": "小说《水浒传》中，鲁智深来到大相国寺，智清禅师安排鲁智深到东京城酸枣门外管理        。|果园|菜园",
    "Answer": "菜园"
  },
  {
    "ID": 8098,
    "Question": "小说《水浒传》中，宋江夜行        ，不料被小喽啰绑了押至山寨，碰到了三位寨主，分别是燕顺、王英和郑天寿。|武陵山|清风山",
    "Answer": "清风山"
  },
  {
    "ID": 8099,
    "Question": "货币的价值尺度职能是指货币以自己为尺度来表现和衡量其他一切商品的价值。货币在执行价值尺度的职能时，并不需要现实的货币，只需要观念上的货币就行了。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 8100,
    "Question": "小说《水浒传》中，为了搭救卢俊义，梁山好汉        石秀跳楼劫法场。|拼命三郎|短命二郎",
    "Answer": "拼命三郎"
  },
  {
    "ID": 8101,
    "Question": "小说《红楼梦》中，喜欢贾芸的小红，本来是        的丫鬟，后来被王熙凤赏识，去她身边当丫鬟了。|潇湘馆|怡红院",
    "Answer": "怡红院"
  },
  {
    "ID": 8102,
    "Question": "商品的价值用货币来表现，就是商品的        。|交换价值|价格",
    "Answer": "价格"
  },
  {
    "ID": 8103,
    "Question": "小说《水浒传》中，征方腊后，李逵被任命为润州都统制，后来被宋江唤回，二人        一同去世。|投江|饮毒酒",
    "Answer": "饮毒酒"
  },
  {
    "ID": 8104,
    "Question": "小说《水浒传》中，公孙胜、李逵二人离开二仙山九宫县，来到了        ，在街市上遇到汤隆。|武冈镇|荆门镇",
    "Answer": "武冈镇"
  },
  {
    "ID": 8105,
    "Question": "小说《三国演义》中，是        献计孙权在麦城设伏，致使关羽败走麦城。|吕蒙|鲁肃",
    "Answer": "吕蒙"
  },
  {
    "ID": 8106,
    "Question": "小说《西游记》中，“千年稀柿今朝净，七绝衚衕此日开”说的是        拱开稀柿衕，造福地方的故事。|沙僧|孙悟空|八戒",
    "Answer": "八戒"
  },
  {
    "ID": 8107,
    "Question": "小说《三国演义》中，孙坚有四子，长子名叫孙策，次子名叫孙权，三子名叫孙翊，四子名叫孙匡，都是吴夫人所生。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 8108,
    "Question": "小说《西游记》中，朱紫国王设宴感谢唐僧师徒为其治病，并告之孙悟空，麒麟山獬豸洞住的妖怪自称        ，于三年前掳走了他的金圣宫（正宫皇后）。|赛太岁|牛魔王",
    "Answer": "赛太岁"
  },
  {
    "ID": 8109,
    "Question": "财产租赁所得是指个人转让有价证券、股权、合伙企业中的财产份额、不动产、机器设备、车船以及其他财产取得的所得。        |错误|正确",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 8110,
    "Question": "小说《水浒传》中，呼延灼受命征剿梁山泊，为迎战呼延灼，宋江派出霹雳火        打头阵。|林冲|秦明",
    "Answer": "秦明"
  },
  {
    "ID": 8111,
    "Question": "欠税是指纳税人        的违章行为。|对抗国家税法|不按规定期限缴纳税款",
    "Answer": "不按规定期限缴纳税款"
  },
  {
    "ID": 8112,
    "Question": "夏代启伐有扈氏的甘之战是一场两强相遇打得十分激烈的战争，但留下的有文字记载的史料不多，主要流传下来的是启的一篇战斗动员令        。|《左传•成公四年》|《尚书•甘誓》",
    "Answer": "《尚书•甘誓》"
  },
  {
    "ID": 8113,
    "Question": "下列选项中，        是凝结在商品中无差别的一般人类劳动。|交换价值|价值",
    "Answer": "价值"
  },
  {
    "ID": 8114,
    "Question": "小说《水浒传》中，宋江为了救被贪官贺太守关押的鲁智深、史进等人，带领兵马来到华州城，看到了名山        。|华山|衡山",
    "Answer": "华山"
  },
  {
    "ID": 8115,
    "Question": "小说《三国演义》中，诸葛亮五出祁山失败退军后，曹魏先锋张郃请愿去追，司马懿最开始不同意，理由是张郃        。|年事已高|性情急躁",
    "Answer": "性情急躁"
  },
  {
    "ID": 8116,
    "Question": "下列哪项属于税额式优惠？        |零税率|出口退税",
    "Answer": "出口退税"
  },
  {
    "ID": 8117,
    "Question": "小说《红楼梦》中，元妃省亲时，贾宝玉作了《怡红院》这首诗，诗中有“绿玉春犹卷”一句，薛宝钗提醒他将“绿玉”改为“        ”。|绿叶|绿蜡",
    "Answer": "绿蜡"
  },
  {
    "ID": 8118,
    "Question": "小说《三国演义》中，诸葛亮带领军队在卤城打晒小麦时，料到司马懿会率军前来攻城，于是命姜维、魏延、马岱、马忠埋伏在卤城外的        里准备伏击。|山谷|麦田",
    "Answer": "麦田"
  },
  {
    "ID": 8119,
    "Question": "价值是商品的        ，它体现着商品生产者互相交换劳动的社会关系。|自然属性|社会属性",
    "Answer": "社会属性"
  },
  {
    "ID": 8120,
    "Question": "小说《水浒传》中，征方腊后，小旋风柴进不愿为官，以        为由，辞官回沧州横海郡为民。|母亲无人照看|风疾病患",
    "Answer": "风疾病患"
  },
  {
    "ID": 8121,
    "Question": "小说《水浒传》中，盂兰盆大斋之日，朱仝抱小衙内前去        时，被李逵所杀。|看戏|看灯",
    "Answer": "看灯"
  },
  {
    "ID": 8122,
    "Question": "小说《西游记》中，魏徵给了病入膏肓的唐太宗一封书信，让他带着信去地府见酆都判官崔珏，可以        。|长生不死|魂魄还阳",
    "Answer": "魂魄还阳"
  },
  {
    "ID": 8123,
    "Question": "小说《西游记》中，前往朱紫国下战书，被孙悟空一棍子打死的小妖名叫        ，后被孙悟空讽道“这一棍子，打得‘有去无来’也”。|刁钻古怪|有来有去",
    "Answer": "有来有去"
  },
  {
    "ID": 8124,
    "Question": "小说《水浒传》中，居住在济州城里的        因雕了一手好玉石，所以被人称为玉臂匠。|金大坚|金真",
    "Answer": "金大坚"
  },
  {
    "ID": 8125,
    "Question": "小说《水浒传》中，铁面孔目裴宣被人诬陷刺配沙门岛，后被邓飞等人救下，到        落草为寇。|饮马川|清风寨",
    "Answer": "饮马川"
  },
  {
    "ID": 8126,
    "Question": "小说《水浒传》中，鲁达、李忠和史进三人在        吃饭，遇到了被镇关西欺负的金翠莲父女。|浔阳酒楼|潘家酒楼",
    "Answer": "潘家酒楼"
  },
  {
    "ID": 8127,
    "Question": "小说《红楼梦》中，金陵十二钗正册中共有十二位女子，其中        既不是四大家族的人，又与贾宝玉非亲非故。|妙玉|李纨",
    "Answer": "妙玉"
  },
  {
    "ID": 8128,
    "Question": "个人独立从事各种非雇用的劳务所取得的所得称为        。|工资、薪金所得|劳务报酬所得",
    "Answer": "劳务报酬所得"
  },
  {
    "ID": 8129,
    "Question": "小说《水浒传》中，李逵在沂岭为了替母报仇杀了子母        虎。|三|四",
    "Answer": "四"
  },
  {
    "ID": 8130,
    "Question": "小说《三国演义》中，姜维二伐中原时，设计将司马昭困在铁笼山。危难之际，魏国将领郭淮和陈泰领兵营救了司马昭。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 8131,
    "Question": "小说《水浒传》中，九纹龙史进曾在        拦路打劫，并在此处与鲁智深相斗，二人不打不相识。|野猪林|赤松林",
    "Answer": "赤松林"
  },
  {
    "ID": 8132,
    "Question": "小说《三国演义》中，曹操自任丞相，以毛玠为东曹掾，崔琰为西曹掾，司马懿为        。|文学掾|军谋掾",
    "Answer": "文学掾"
  },
  {
    "ID": 8133,
    "Question": "对经济活动和经济交往中书立、使用、领受应税凭证的单位和个人征收的一种税称为        。|印花税|企业所得税|消费税",
    "Answer": "印花税"
  },
  {
    "ID": 8134,
    "Question": "1945年，国际货币基金组织在        成立。|瑞士苏黎世|美国华盛顿",
    "Answer": "美国华盛顿"
  },
  {
    "ID": 8135,
    "Question": "纳税人需要享受税收协定待遇的，应当在取得应税所得时主动向扣缴义务人提出，并提交相关信息、资料，扣缴义务人在代扣代缴税款时按照享受税收协定待遇有关办法办理。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 8136,
    "Question": "小说《水浒传》中，青面兽杨志曾中过        ，因押送花石纲在黄河里翻了船，不敢回京赴命，四处逃难。|文举|武举",
    "Answer": "武举"
  },
  {
    "ID": 8137,
    "Question": "小说《水浒传》中，武松夜走蜈蚣岭之后，到了        ，因醉酒同孔明孔亮兄弟打了一架，也因此在孔太公庄上遇到了宋江。|清风山|白虎山",
    "Answer": "白虎山"
  },
  {
    "ID": 8138,
    "Question": "小说《西游记》中，太白金星奉玉皇大帝的旨意招安孙悟空，孙悟空首次上天界，获封“        ”。|美猴王|弼马温",
    "Answer": "弼马温"
  },
  {
    "ID": 8139,
    "Question": "小说《水浒传》中，入云龙公孙胜自称是        。|丘道人|一清道人",
    "Answer": "一清道人"
  },
  {
    "ID": 8140,
    "Question": "马克思说：“        天然不是货币，但货币天然是        。”|金银 金银|贝壳 贝壳",
    "Answer": "金银 金银"
  },
  {
    "ID": 8141,
    "Question": "下列哪项属于免税收入？        |财政拨款|国债利息收入|政府性基金",
    "Answer": "国债利息收入"
  },
  {
    "ID": 8142,
    "Question": "小说《水浒传》中，好汉蔡庆的绰号是“        ”。|一枝花|铁臂膊",
    "Answer": "一枝花"
  },
  {
    "ID": 8143,
    "Question": "个人独资企业、合伙企业适用《中华人民共和国企业所得税法》。        |正确|错误",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 8144,
    "Question": "小说《水浒传》中，沂水县知县派青眼虎        到曹大户家捉拿黑旋风李逵，此人后来入伙梁山。|李云|李达",
    "Answer": "李云"
  },
  {
    "ID": 8145,
    "Question": "居民个人向扣缴义务人提供有关信息并依法要求办理专项附加扣除的，扣缴义务人应当按照规定在工资、薪金所得按月预扣预缴税款时予以扣除，不得拒绝。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 8146,
    "Question": "小说《水浒传》中，曾头市曾家府的曾长者有五个孩子，分别是曾涂、曾参、曾索、曾魁和曾升，被称为“        ”。|曾家五杰|曾家五虎",
    "Answer": "曾家五虎"
  },
  {
    "ID": 8147,
    "Question": "我国的“四大国有商业银行”俗称“四大行”，即中国工商银行、中国农业银行、中国建设银行和        。|中国交通银行|中国银行",
    "Answer": "中国银行"
  },
  {
    "ID": 8148,
    "Question": "小说《三国演义》中，在与诸葛亮争夺战略要塞街亭时，司马懿派曹真镇守郿城，自己则亲自带兵和先锋张郃一起攻打街亭。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 8149,
    "Question": "个人因任职或者受雇而取得的工资、薪金、奖金、年终加薪、劳动分红、津贴、补贴以及与任职或者受雇有关的其他所得称为        。|工资、薪金所得|劳务报酬所得",
    "Answer": "工资、薪金所得"
  },
  {
    "ID": 8150,
    "Question": "小说《三国演义》中，司马炎称帝后，追谥司马懿为        帝，伯父司马师为景帝，父司马昭为文帝，立七庙以光祖宗。|武|宣",
    "Answer": "宣"
  },
  {
    "ID": 8151,
    "Question": "小说《水浒传》中，高衙内欺压百姓，百姓称他为        。|混世魔王|花花太岁",
    "Answer": "花花太岁"
  },
  {
    "ID": 8152,
    "Question": "出口货物的完税价格不包括货物运至中国境内输出地点装载前的运输及其相关费用、保险费。        |正确|错误",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 8153,
    "Question": "房产税的征税范围包括农村。        |正确|错误",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 8154,
    "Question": "小说《三国演义》中，诸葛亮火烧新野大败曹仁后，曹操听取刘晔的意见派遣刘备和诸葛亮的旧相识        进樊城劝降刘备。|程昱|徐庶",
    "Answer": "徐庶"
  },
  {
    "ID": 8155,
    "Question": "抗税是指采取弄虚作假和欺骗手段，骗取出口退(免)税或减免税款的行为。        |错误|正确",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 8156,
    "Question": "小说《水浒传》第五十四回中，高俅推荐汝宁郡        呼延灼前去征剿梁山泊。|都统制|教头",
    "Answer": "都统制"
  },
  {
    "ID": 8157,
    "Question": "生产商品的劳动具有二重属性：一方面是具体劳动；另一方面是抽象劳动。具体劳动和抽象劳动是两种劳动，也可能是两次劳动。        |错误|正确",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 8158,
    "Question": "全额累进税率是指征税对象的全部数额都按其相应等级的累进税率计算征收。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 8159,
    "Question": "对商业银行具有强制性，而且效果非常猛烈，可能对经济造成冲击，有货币政策中的“巨斧”之称的是        政策。|利率|存款准备金率",
    "Answer": "存款准备金率"
  },
  {
    "ID": 8160,
    "Question": "小说《三国演义》中，诸葛亮南征孟获时，军士不小心喝了有毒的泉水，这些泉水出自        。|哑泉|柔泉",
    "Answer": "哑泉"
  },
  {
    "ID": 8161,
    "Question": "小说《三国演义》中，司马昭得知诸葛诞反对自己篡位，于是想要除掉他。诸葛诞没有束手就擒，他起兵淮南，联合        讨伐司马昭。|蜀国|东吴",
    "Answer": "东吴"
  },
  {
    "ID": 8162,
    "Question": "在商品经济条件下，当某种商品        时，价格就会上涨至价值以上。|供不应求|供大于求",
    "Answer": "供不应求"
  },
  {
    "ID": 8163,
    "Question": "以下诗句，出自小说《红楼梦》中的《葬花吟》的是“        ”。|花解怜人花也愁，隔帘消息风吹透|质本洁来还洁去，强于污淖陷渠沟",
    "Answer": "质本洁来还洁去，强于污淖陷渠沟"
  },
  {
    "ID": 8164,
    "Question": "非居民企业是指依照外国（地区）法律成立且实际管理机构不在中国境内，但在中国境内设立机构、场所的，或者在中国境内未设立机构、场所，但有来源于中国境内所得的企业。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 8165,
    "Question": "小说《水浒传》中，梁中书以卢俊义被人牵连而误入梁山泊为由，将其刺配        。|沙门岛|江州",
    "Answer": "沙门岛"
  },
  {
    "ID": 8166,
    "Question": "小说《水浒传》中，雷横离开梁山泊回到郓城县，遇到李小二，从李小二口中得知近日有个从东京新来的行院，叫做        ，后因矛盾雷横失手杀死了此人，从此被逼上梁山。|白秀英|李师师",
    "Answer": "白秀英"
  },
  {
    "ID": 8167,
    "Question": "小说《三国演义》中，蜀将姜维八伐中原时攻打洮阳，夏侯霸率军为前部攻城时中了邓艾的        ，最终和他手下的五百将士全部被射死于城下。|空城计|反间计",
    "Answer": "空城计"
  },
  {
    "ID": 8168,
    "Question": "小说《水浒传》中，为了破呼延灼的连环马阵，汤隆向梁山众头领举荐会使钩镰枪的        。|徐宁|林冲",
    "Answer": "徐宁"
  },
  {
    "ID": 8169,
    "Question": "为了能让更多的农民享受改革开放带来的红利，切实增加农民收入，我国于1994年4月成立了        。|中国农业发展银行|中国农业银行",
    "Answer": "中国农业发展银行"
  },
  {
    "ID": 8170,
    "Question": "如果商品生产者耗费的个别劳动时间        社会必要劳动时间，他的劳动耗费就有一部分得不到补偿，在竞争中就会处于不利地位，甚至会破产。|大于|小于",
    "Answer": "大于"
  },
  {
    "ID": 8171,
    "Question": "偷税是指纳税人对抗国家税法，拒不依法纳税的一种违法行为。        |错误|正确",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 8172,
    "Question": "商品经济是以商品生产和商品交换为内容的经济形式。在资本主义以前的商品经济被称为        。|现代化商品经济|小商品经济",
    "Answer": "小商品经济"
  },
  {
    "ID": 8173,
    "Question": "税基式优惠主要是通过        的方式实行税收优惠，具体包括起征点、免征额、项目扣除以及亏损弥补等。|直接缩小计税依据|降低税率",
    "Answer": "直接缩小计税依据"
  },
  {
    "ID": 8174,
    "Question": "小说《水浒传》中，杨志押送生辰纲前往东京前，        派了谢都管和两个虞候一同前往。|梁中书|梁夫人",
    "Answer": "梁夫人"
  },
  {
    "ID": 8175,
    "Question": "城市维护建设税是对缴纳增值税、消费税的单位和个人，按其实际缴纳的增值税和消费税税额的一定比例征收，所筹资金专门用于城市维护建设的一种税，本身并没有特定的、独立的征税对象。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 8176,
    "Question": "小说《水浒传》中，宋江听闻自己        病亡，连忙回家，不料当夜被官兵包围，为首的两个都头是赵能和赵得。|父亲|弟弟",
    "Answer": "父亲"
  },
  {
    "ID": 8177,
    "Question": "以特定消费品和消费行为的流转额为征税对象征收的一种税称为        。|消费税|个人所得税",
    "Answer": "消费税"
  },
  {
    "ID": 8178,
    "Question": "依照法律法规等有关规定，按照国务院规定程序批准，在实施社会公共管理以及在向公民、法人或者其他组织提供特定公共服务的过程中，向特定对象收取并纳入财政管理的费用称为        。|行政事业性收费|财政拨款",
    "Answer": "行政事业性收费"
  },
  {
    "ID": 8179,
    "Question": "小说《水浒传》中，宋江、李逵、戴宗三人曾在浔阳江畔的琵琶亭酒馆喝酒。琵琶亭酒馆是唐朝        古迹。|李白|白居易",
    "Answer": "白居易"
  },
  {
    "ID": 8180,
    "Question": "小说《水浒传》中见到杨雄路遇泼皮，因而路见不平拔刀相助的人是拼命三郎        。|石秀|张保",
    "Answer": "石秀"
  },
  {
    "ID": 8181,
    "Question": "企业依照法律、行政法规等有关规定，代政府收取的具有专项用途的财政资金称为        。|政府性基金|行政事业性收费",
    "Answer": "政府性基金"
  },
  {
    "ID": 8182,
    "Question": "代开专用发票是指已办理税务登记的小规模纳税人（包括个体经营者）以及国家税务总局确定的其他可予代开增值税专用发票的纳税人，在发生增值税应税行为、需要开具专用发票时，主管税务机关为其代开专用发票。除税务机关外，其他单位和个人不得代开。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 8183,
    "Question": "小说《三国演义》中，诸葛亮派遣魏延、张嶷、陈式、杜琼四位将领，率两万军兵，沿着箕谷前进，并派邓芝告诫他们要提防魏军埋伏，不要轻易前进。对于诸葛亮的这个号令，陈式和魏延        。|忠实执行|质疑不听",
    "Answer": "质疑不听"
  },
  {
    "ID": 8184,
    "Question": "人类历史上第一次社会大分工是指        的分工。|农业和畜牧业|农业和手工业",
    "Answer": "农业和畜牧业"
  },
  {
    "ID": 8185,
    "Question": "纳税人有意识地采取非法手段，不按税法规定缴纳税款的违法行为称为        。|抗税|偷税",
    "Answer": "偷税"
  },
  {
    "ID": 8186,
    "Question": "小说《水浒传》中，杨雄、石秀、时迁三人在        聚义，共同投奔梁山泊。|翠屏山|二龙山",
    "Answer": "翠屏山"
  },
  {
    "ID": 8187,
    "Question": "自然经济也叫自给自足经济。在当今世界上的不少国家和地区，自然经济仍不同程度地存在着。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 8188,
    "Question": "小说《水浒传》中，“宋朝盛世第一个炮手”凌振的绰号是“        ”。|轰天雷|插翅虎",
    "Answer": "轰天雷"
  },
  {
    "ID": 8189,
    "Question": "小说《三国演义》中，为说服周瑜接受孙权和刘备联盟，共同抗击曹操，诸葛亮故意诵读曹植所作的        ，从而激怒周瑜，达成所愿。|《铜雀台赋》|《洛神赋》",
    "Answer": "《铜雀台赋》"
  },
  {
    "ID": 8190,
    "Question": "小说《水浒传》中，公孙胜在酒肆里为锦豹子        写下一封荐书，推荐他到梁山入伙。|林冲|杨林",
    "Answer": "杨林"
  },
  {
    "ID": 8191,
    "Question": "特惠关税是指在国际贸易中发达国家给予自发展中国家出口的货物（制成品和半成品）普遍的、非歧视的、非互惠的一种关税优惠制度。        |正确|错误",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 8192,
    "Question": "小说《水浒传》中，张青的妻子孙二娘知道武松血溅鸳鸯楼被缉捕后，提议让武松做个        ，躲避灾祸。|盗贼|行者",
    "Answer": "行者"
  },
  {
    "ID": 8193,
    "Question": "最惠国待遇是指缔约国一方将现在和将来给予任何第三国的优惠待遇，无条件地给予其他各成员方。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 8194,
    "Question": "小说《水浒传》中，戴宗、杨林在        遇见了拦路打劫的孟康和邓飞等人，因邓飞认识杨林，于是决定一起入伙梁山。|饮马川|二龙山",
    "Answer": "饮马川"
  },
  {
    "ID": 8195,
    "Question": "对于房地产开发企业建造的商品房，在出售前不征收房产税，但对出售前房地产开发企业已使用或出租、出借的商品房应按规定征收房产税。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 8196,
    "Question": "小说《水浒传》中，赤发黄须，靠盗马为生的梁山好汉是金毛犬        。|燕顺|段景住",
    "Answer": "段景住"
  },
  {
    "ID": 8197,
    "Question": "小说《西游记》中，观音菩萨的大徒弟惠岸奉观音之命前往花果山查看军情，与李天王对话时他说：“愚男随菩萨赴蟠桃会……菩萨因命愚男到此打听虚实。”此处的“愚男”表明惠岸与李天王是        关系。|父子|前后辈",
    "Answer": "父子"
  },
  {
    "ID": 8198,
    "Question": "如果纸币的发行量超过了流通中所需要的金属货币量，引起纸币贬值和物价上涨，这种现象被马克思称为        。|通货膨胀|通货紧缩",
    "Answer": "通货膨胀"
  },
  {
    "ID": 8199,
    "Question": "小说《水浒传》中，李逵、张顺曾为了        在浔阳江争斗，被宋江和戴宗劝解。|争夺地盘|抢鱼",
    "Answer": "抢鱼"
  },
  {
    "ID": 8200,
    "Question": "小说《水浒传》中，呼延灼受命征剿梁山泊，初次交战失利后，采用“        ”战术击败宋江人马。|十面埋伏|连环马阵",
    "Answer": "连环马阵"
  },
  {
    "ID": 8201,
    "Question": "1948年，中国人民银行在        正式成立。|河北省石家庄市|北平",
    "Answer": "河北省石家庄市"
  },
  {
    "ID": 8202,
    "Question": "1998年，欧洲中央银行在        正式成立。|德国法兰克福|瑞士苏黎世",
    "Answer": "德国法兰克福"
  },
  {
    "ID": 8203,
    "Question": "没有使用价值的东西不可能有价值，有使用价值不一定有价值。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 8204,
    "Question": "以纳税人拥有的全部或多种财产的价值为征税对象综合征收的税收称为        。|特别财产税|一般财产税（又称综合财产税）",
    "Answer": "一般财产税（又称综合财产税）"
  },
  {
    "ID": 8205,
    "Question": "小说《西游记》中，镇元大仙的童子介绍大仙在神仙中地位极高，孙悟空说“这道童会‘捆风’”，意思是童子在说谎。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 8206,
    "Question": "在中国境内无住所的个人，在一个纳税年度内在中国境内居住累计超过90天但不满183天的，其来源于中国境内的所得，无论是由中国境内企业或个人雇主支付，还是由境外企业或个人雇主支付，均        缴纳个人所得税。|应该|免予",
    "Answer": "应该"
  },
  {
    "ID": 8207,
    "Question": "国家发行的纸币越多越好。        |错误|正确",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 8208,
    "Question": "以保护本国经济发展为首要目的而征收的关税称为        。|财政性关税|保护性关税",
    "Answer": "保护性关税"
  },
  {
    "ID": 8209,
    "Question": "在金属货币流通条件下，一般        出现通货膨胀的问题。|不会|会",
    "Answer": "不会"
  },
  {
    "ID": 8210,
    "Question": "小说《水浒传》中，杨雄的妻子潘巧云因为是        生的，所以叫做“巧云”。|八月十五日|七月七日",
    "Answer": "七月七日"
  },
  {
    "ID": 8211,
    "Question": "小说《水浒传》中，在梁中书的授意下，杨志在东郭门与周谨、索超等人        。|比武切磋|把酒言欢",
    "Answer": "比武切磋"
  },
  {
    "ID": 8212,
    "Question": "财政拨款是指各级人民政府对纳入预算管理的事业单位、社会团体等组织拨付的财政资金，但国务院和国务院财政、税务主管部门另有规定的除外。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 8213,
    "Question": "城镇土地使用税的纳税人是在城市、县城、建制镇、工矿区范围内使用国有土地的单位和个人。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 8214,
    "Question": "商品的价值量与生产商品所耗费的劳动时间成        。|反比|正比",
    "Answer": "正比"
  },
  {
    "ID": 8215,
    "Question": "作为一门独立的社会科学，政治经济学是伴随着资本主义生产方式的产生与发展而逐渐形成的。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 8216,
    "Question": "税收法律关系是指由税收法律规范确认和调整的国家与纳税人之间发生的权利与义务关系。在税收法律关系中，权利主体双方的权利与义务是对等的。        |正确|错误",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 8217,
    "Question": "小说《水浒传》中，报恩寺的和尚裴如海是被        所杀。|石秀|杨雄",
    "Answer": "石秀"
  },
  {
    "ID": 8218,
    "Question": "小说《水浒传》中，吴用决定让鼓上蚤时迁盗取徐宁的镇家之宝雁翎甲，目的是为了引诱徐宁落草梁山泊，帮助破除呼延灼的        。|连环马阵|纺车阵",
    "Answer": "连环马阵"
  },
  {
    "ID": 8219,
    "Question": "小说《西游记》中，孙悟空、猪八戒与蛇妖交战，以为其所使武器是“软柄枪”，后来发现那其实是妖怪的“信掭”，即        。|舌头|犄角|尾巴|爪牙",
    "Answer": "舌头"
  },
  {
    "ID": 8220,
    "Question": "小说《水浒传》第七回中，鲁智深正使浑铁禅杖，墙外有一人喝采道：“端的使得好！”此人生得豹头环眼，燕颔虎须，八尺长短身材，三十四五年纪。这人是        。|杨志|林冲",
    "Answer": "林冲"
  },
  {
    "ID": 8221,
    "Question": "小说《水浒传》中，武松在景阳冈打虎时用的武器是        。|花枪|梢棒",
    "Answer": "梢棒"
  },
  {
    "ID": 8222,
    "Question": "非居民个人从中国境内取得的所得，不缴纳个人所得税。        |正确|错误",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 8223,
    "Question": "特惠关税是指对有特殊关系的国家，单方面或相互间协定采用特别低的进口税率，甚至免税的一种关税。其优惠程度        互惠关税。|低于|高于",
    "Answer": "高于"
  },
  {
    "ID": 8224,
    "Question": "产品转化为商品须具备两个条件：一是社会分工，二是生产资料和劳动产品归不同所有者所有。两个条件中，        是商品经济产生和存在的决定性条件。|生产资料和劳动产品归不同所有者所有|社会分工",
    "Answer": "生产资料和劳动产品归不同所有者所有"
  },
  {
    "ID": 8225,
    "Question": "小说《西游记》第六十八回《朱紫国唐僧论前世 孙行者施为三折肱》中，“三折肱”指代        。|良医|良师",
    "Answer": "良医"
  },
  {
    "ID": 8226,
    "Question": "小说《水浒传》中，梁山泊好汉大排座次之后，圣手书生萧让负责        。|定功赏罚|行文走檄调兵遣将",
    "Answer": "行文走檄调兵遣将"
  },
  {
    "ID": 8227,
    "Question": "小说《三国演义》中，周瑜费力攻打下的南郡，却被诸葛亮安排        轻松占领，气得周瑜金疮迸裂。|张飞|赵云",
    "Answer": "赵云"
  },
  {
    "ID": 8228,
    "Question": "小规模纳税人和非增值税一般纳税人可以领购、使用增值税专用发票。        |正确|错误",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 8229,
    "Question": "委托加工应税消费品是指由委托方提供原料和主要材料，受托方只收取加工费和代垫部分辅助材料加工的应税消费品。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 8230,
    "Question": "小说《西游记》中，黄花观妖怪道士“百眼魔君”最终被        降伏。|毗蓝婆|昴日星官|黎山老姆|观音菩萨",
    "Answer": "毗蓝婆"
  },
  {
    "ID": 8231,
    "Question": "小说《水浒传》中，高唐州的新任知府高廉是东京高太尉高俅的        。|叔伯兄弟|亲兄弟",
    "Answer": "叔伯兄弟"
  },
  {
    "ID": 8232,
    "Question": "货币的        职能是指货币充当商品交换的媒介。|支付手段|流通手段",
    "Answer": "流通手段"
  },
  {
    "ID": 8233,
    "Question": "小说《红楼梦》中，寺庙道观是重要的叙事空间。在        ，张道士与贾母提及贾宝玉的婚事，并送给贾宝玉一个金麒麟。|清虚观|铁槛寺",
    "Answer": "清虚观"
  },
  {
    "ID": 8234,
    "Question": "小说《水浒传》中，宋江因杀害阎婆惜被刺配江州牢城，途经        的一家酒店，被人用蒙汗药麻翻。|揭阳岭|快活岭",
    "Answer": "揭阳岭"
  },
  {
    "ID": 8235,
    "Question": "小说《水浒传》中，祝家庄有一个教师唤做铁棒        ，此人有万夫不当之勇。|李应|栾廷玉",
    "Answer": "栾廷玉"
  },
  {
    "ID": 8236,
    "Question": "小说《水浒传》中，鲁智深和史进、李忠在潘家酒楼喝酒时遇到了被欺负的金翠莲父女，于是鲁智深        。|要求史进、李忠一起为父女二人报仇|向史进、李忠借钱送给父女二人",
    "Answer": "向史进、李忠借钱送给父女二人"
  },
  {
    "ID": 8237,
    "Question": "小说《水浒传》中，鲁智深在大闹五台山之后，智真长老让他到东京大相国寺，讨个        做。|武僧|职事僧",
    "Answer": "职事僧"
  },
  {
    "ID": 8238,
    "Question": "小说《水浒传》中，犯人受刺配刑罚时需在        上刺上记号。林冲等人就受到过此等刑罚。|腿|脸",
    "Answer": "脸"
  },
  {
    "ID": 8239,
    "Question": "以增加财政收入为主要目的而征收的关税称为        。|保护性关税|财政性关税",
    "Answer": "财政性关税"
  },
  {
    "ID": 8240,
    "Question": "小说《水浒传》中，武松与宋江自柴进庄上分别后，来到阳谷县，当日晌午时分，走得腹中饥渴，见到一个酒店，门前的招旗上写着五个字：“        ”。|杏帘招客饮|三碗不过冈",
    "Answer": "三碗不过冈"
  },
  {
    "ID": 8241,
    "Question": "小说《水浒传》中，江州知府蔡德章是蔡京的第九个儿子，人称        。|蔡九知府|衙内知府",
    "Answer": "蔡九知府"
  },
  {
    "ID": 8242,
    "Question": "1998年成立的        ，是目前世界上独一无二的大型跨国中央银行，它垄断欧元现钞发行，是世界上第一个管理超国家货币的中央银行。|瑞士银行|欧洲中央银行",
    "Answer": "欧洲中央银行"
  },
  {
    "ID": 8243,
    "Question": "小说《水浒传》中，因        ，柴皇城呕气卧病在床，柴进、李逵决定一起前往高唐州看望他。|自家花园被殷天锡霸占|妻子被殷天锡所害",
    "Answer": "自家花园被殷天锡霸占"
  },
  {
    "ID": 8244,
    "Question": "小说《西游记》中，毗蓝婆菩萨收服蜈蚣精的绣花针是在其子        的“日眼”里炼成的。|奎木狼|李天王|室火猪|昴日星官",
    "Answer": "昴日星官"
  },
  {
    "ID": 8245,
    "Question": "小说《三国演义》中，周瑜在三江口初败曹操，曹操派蒋干前去说降，周瑜摆下“        ”招待他。|临江会|群英会",
    "Answer": "群英会"
  },
  {
    "ID": 8246,
    "Question": "对同一征税对象不区分数额的大小，只规定一个百分比的税率称为        。|累进税率|比例税率",
    "Answer": "比例税率"
  },
  {
    "ID": 8247,
    "Question": "应税财产的所有权或使用权等其他权益发生转移时，以财产或财产权益的转移价值或增值额为征税对象的税收称为        。|静态的财产税|动态的财产税",
    "Answer": "动态的财产税"
  },
  {
    "ID": 8248,
    "Question": "小说《三国演义》中，刘备与孙夫人成亲后，被孙权用声色犬马软禁于东吴。刘备想要离开，孙夫人知道后愿意与他一起。担心孙权不放，二人商定在正月初一这一天谎称去        ，这样就能趁机逃走。|郊野游玩|江边祭祖",
    "Answer": "江边祭祖"
  },
  {
    "ID": 8249,
    "Question": "小说《水浒传》中，宋江征辽返回时，碰到浪子燕青在        射雁，宋江批评燕青的这一作为不是仁义之举。|双林渡|陈桥驿",
    "Answer": "双林渡"
  },
  {
    "ID": 8250,
    "Question": "小说《三国演义》中，张飞在入川增援刘备时，活捉巴郡太守严颜。在被刀斧手推上大堂后，严颜对张飞说：        !|承蒙厚恩，无以为报，愿效犬马之劳|只有断头的将军，没有投降的将军",
    "Answer": "只有断头的将军，没有投降的将军"
  },
  {
    "ID": 8251,
    "Question": "著名京剧《打渔杀家》，讲述了水浒英雄        化名萧恩后的故事。|阮小七|张顺",
    "Answer": "阮小七"
  },
  {
    "ID": 8252,
    "Question": "小说《三国演义》中，司马懿除掉曹爽后，忌惮曹爽亲族夏侯玄等人作乱，于是企图将他们调来洛阳一网打尽。然而夏侯玄的叔叔夏侯霸识破了此计，起兵造反，可惜失败。其后，夏侯霸投降了        。|东吴|蜀汉",
    "Answer": "蜀汉"
  },
  {
    "ID": 8253,
    "Question": "睡枕高低度应适宜，理想的睡枕高度以平卧时        个拳头高为佳。|2|1",
    "Answer": "1"
  },
  {
    "ID": 8254,
    "Question": "曹禺的话剧《日出》，以全面抗战前的天津社会为背景，以交际花        为中心人物，采用横断面的描写方法，描绘幅度宽阔的都市生活画卷，展示出半殖民地半封建社会都市畸形生活与畸形人生。|陈白露|花金子",
    "Answer": "陈白露"
  },
  {
    "ID": 8255,
    "Question": "保持腰部的正确姿势，避免长时间处于一个固定的体位。这样做有助于预防腰椎疾病。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 8256,
    "Question": "赣南        是江西赣州地方传统戏剧，发源于江西安远县九龙山一带。2006年，其经国务院批准，被列入第一批国家级非物质文化遗产名录。|采茶戏|皮影戏",
    "Answer": "采茶戏"
  },
  {
    "ID": 8257,
    "Question": "客家语言是中国汉语八大方言之一，保留了大量中原古音韵，被誉为古汉语“活化石”，有着重要的研究价值。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 8258,
    "Question": "位于江西省赣州市的龙南市，是中国民间文艺家协会命名的“中国        之乡”，保存有376座客家        。|围屋 围屋|吊脚楼 吊脚楼",
    "Answer": "围屋 围屋"
  },
  {
    "ID": 8259,
    "Question": "唐代书法家        曾提出书法创作的要义在于用笔，而“用笔在心，心正则笔正”。|颜真卿|王羲之|柳公权",
    "Answer": "柳公权"
  },
  {
    "ID": 8260,
    "Question": "小说《水浒传》中，为迫害林冲，陆虞候等人放火烧了        ，诬陷是林冲所为。|山神庙|草料场",
    "Answer": "草料场"
  },
  {
    "ID": 8261,
    "Question": "小说《水浒传》中，传高太尉旨意，让押送林冲的两个公人伺机取林冲性命的人是        。|董超|陆虞候",
    "Answer": "陆虞候"
  },
  {
    "ID": 8262,
    "Question": "小说《水浒传》中，有关“风雪山神庙”的情节，表述错误的是        。|林冲因大雪被困山神庙|陆虞候为了陷害林冲，让林冲看守天王庙",
    "Answer": "陆虞候为了陷害林冲，让林冲看守天王庙"
  },
  {
    "ID": 8263,
    "Question": "小说《西游记》中，泾河龙王与袁守诚打赌降雨之事，为了将此人赶出长安，龙王私自更改了玉帝给定的降雨雨量与时辰。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 8264,
    "Question": "小说《水浒传》中，卢俊义的        李固，向官府告发卢俊义入伙梁山泊，说卢俊义在梁山泊坐了第二把交椅。|仆人|管家",
    "Answer": "管家"
  },
  {
    "ID": 8265,
    "Question": "2016年9月15日、10月17日，天宫二号空间实验室和搭载着景海鹏、陈冬两位航天员的神舟十一号载人飞船先后成功发射。在轨飞行期间，首次实现我国航天员        在轨驻留，并开展一批体现国际科学前沿和高新技术发展方向的空间科学与应用任务。|短期|长期|中期",
    "Answer": "中期"
  },
  {
    "ID": 8266,
    "Question": "小说《水浒传》中，高衙内为了调戏林冲妻子，让        骗林冲前去酒楼喝酒。|陆虞候|富安",
    "Answer": "陆虞候"
  },
  {
    "ID": 8267,
    "Question": "小说《水浒传》第十回中，李小二告诉林冲有人来寻找他，这人生的“五短身材，白净面皮，没甚髭须，约有三十馀岁。那跟的也不长大，紫棠色面皮”，说的是        。|高衙内|陆虞候",
    "Answer": "陆虞候"
  },
  {
    "ID": 8268,
    "Question": "下列        不是“经常参加体育锻炼”的判定标准。|每次身体活动强度中等程度以上|每周身体活动频度3次（含3次）以上|每次身体活动时间30分钟以上|每天运动十分钟",
    "Answer": "每天运动十分钟"
  },
  {
    "ID": 8269,
    "Question": "小说《水浒传》中，管营命林冲去大军草料场管事，陆虞候、差拨、富安三人密谋        陷害林冲。|纵火|下毒",
    "Answer": "纵火"
  },
  {
    "ID": 8270,
    "Question": "小说《水浒传》中，林冲被派去看守草料场，在        听到了陆虞候等人暗害自己的阴谋。|白虎堂|山神庙",
    "Answer": "山神庙"
  },
  {
    "ID": 8271,
    "Question": "2023年6月19日，中国科学院古脊椎动物与古人类研究所研究员        被授予联合国教科文组织—阿勒福赞科学、技术、工程、数学领域杰出青年科学家国际奖（简称“阿勒福赞奖”）。|付巧妹|徐星",
    "Answer": "付巧妹"
  },
  {
    "ID": 8272,
    "Question": "2023年5月30日，我国第一口        科探井——深地塔科1井在新疆塔里木盆地开钻。|万米|千米",
    "Answer": "万米"
  },
  {
    "ID": 8273,
    "Question": "2023年，中央宣传部授予湖南科技大学教授        “时代楷模”称号。他三十多年如一日扎根海洋资源勘探技术研究，带领团队全力突破关键核心技术难题，为我国海洋矿产勘探技术和装备研发作出了开创性贡献。|钱海军|万步炎",
    "Answer": "万步炎"
  },
  {
    "ID": 8274,
    "Question": "我国在酒泉卫星发射中心成功发射的        使用试验航天器，在轨飞行276天后，于2023年5月8日成功返回预定着陆场。|不可重复|可重复",
    "Answer": "可重复"
  },
  {
    "ID": 8275,
    "Question": "国家发展改革委、中国气象局在2023年6月26日至27日召开的全国人工影响天气工作现场会上介绍，我国已形成世界上规模最大、体系最全、效果最好的人工影响天气作业力量。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 8276,
    "Question": "据新华社2023年6月21日报道，我国最大海上油田——        累计生产原油突破5亿吨，为保障国家能源安全和推动经济社会发展作出重要贡献。|渤海油田|东海油田",
    "Answer": "渤海油田"
  },
  {
    "ID": 8277,
    "Question": "2023年7月8日，世界单体最大的“盐光互补”项目——华电天津海晶100万千瓦“盐光互补”光伏项目正式并网发电。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 8278,
    "Question": "2023年5月16日，联合国大会通过决议，指定每年11月26日为世界        交通运输日。|高速度|可持续",
    "Answer": "可持续"
  },
  {
    "ID": 8279,
    "Question": "2023年6月21日，国际学术期刊《自然》在线发表了一项研究成果，该研究由中国科学院国家天文台科研团队与国内外合作者完成。在该研究中，科学家利用“中国天眼”FAST发现了一个轨道周期为53分钟的脉冲星双星系统，是目前（截至2023年6月21日）发现的轨道周期        的脉冲星双星系统。|最长|最短",
    "Answer": "最短"
  },
  {
    "ID": 8280,
    "Question": "2023年7月1日起，时速160公里的复兴号动车组，开始在        铁路西宁至格尔木段（简称“西格段”）正式投入运营，        铁路西格段进入“动车时代”。|青藏 青藏|川藏 川藏",
    "Answer": "青藏 青藏"
  },
  {
    "ID": 8281,
    "Question": "截至2023年5月2日，在四川稻城，目前全球规模最大、性能最强的        射电成像望远镜已经主体竣工。|月亮|太阳",
    "Answer": "太阳"
  },
  {
    "ID": 8282,
    "Question": "2023年7月14日，在杭州第4届亚残运会倒计时100天主题活动上，杭州亚残运会奖牌“        ”正式发布。|桂冠|桂子",
    "Answer": "桂子"
  },
  {
    "ID": 8283,
    "Question": "2023年5月1日，我国北方首条跨海沉管隧道——        海底隧道建成通车。|胶州湾|大连湾",
    "Answer": "大连湾"
  },
  {
    "ID": 8284,
    "Question": "2023年8月9日，中国        首个千亿方大气田渤中19-6凝析气田I期开发项目的海上开采平台建造完工。渤中19-6凝析气田是中国东部第一个大型、整装、高产、特高含凝析油的千亿级立方米凝析气田。|黄海|渤海",
    "Answer": "渤海"
  },
  {
    "ID": 8285,
    "Question": "2023年8月3日，位于海拔5000米以上的西藏        风电场首批5台单机容量3.6兆瓦的风力发电机组成功并网发电。该风电场是西藏自治区首个超高海拔风电开发技术研究和科技示范项目，也是首个并入西藏主电网的风电项目，创造了世界高原风电建设奇迹。|措美哲古|拉萨",
    "Answer": "措美哲古"
  },
  {
    "ID": 8286,
    "Question": "2023年8月3日，我国首艘、全球最大液化天然气运输加注船“海洋石油301”在        锚地，成功为全球最大吨级双燃料超大型油轮提供保税液化天然气加注服务，我国国际船舶液化天然气加注产业步入世界前列。|大连港|广州港",
    "Answer": "广州港"
  },
  {
    "ID": 8287,
    "Question": "2023年6月1日，我国        首个百万吨级二氧化碳封存工程投用，实现了我国该项技术从无到有的重要突破。|陆地|海上",
    "Answer": "海上"
  },
  {
    "ID": 8288,
    "Question": "2023年6月11日，宁夏—湖南±800千伏特高压直流输电工程开工建设，这是我国首个“沙戈荒”风光电基地外送电特高压工程。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 8289,
    "Question": "2023年7月2日，国内规模最大超高压跨越        输变电工程——泰州凤城至无锡梅里500千伏输变电工程正式投运，预计最大年送电量可超260亿度，相当于一个中等城市一年用电量，将为长三角地区电力供应提供坚强保障。|黄河|长江",
    "Answer": "长江"
  },
  {
    "ID": 8290,
    "Question": "2023年7月24日，中国选手        夺得2023游泳世锦赛男子100米蛙泳冠军，为中国男子蛙泳实现了世锦赛金牌“零的突破”。|孙佳俊|覃海洋",
    "Answer": "覃海洋"
  },
  {
    "ID": 8291,
    "Question": "2023年5月10日，搭载        货运飞船的长征七号遥七运载火箭，在我国文昌航天发射场成功发射。这次任务是我国载人航天工程进入空间站应用与发展阶段的首次飞行任务。|天舟六号|天舟一号",
    "Answer": "天舟六号"
  },
  {
    "ID": 8292,
    "Question": "2023年6月4日，        载人飞船返回舱在东风着陆场成功着陆，航天员费俊龙、邓清明、张陆全部安全顺利出舱，此项载人飞行任务取得圆满成功。|神舟十五号|神舟十二号",
    "Answer": "神舟十五号"
  },
  {
    "ID": 8293,
    "Question": "2023年6月25日，位于新疆哈密的国家管网集团管道断裂控制试验场成功实施9.45兆帕全尺寸        管道纯氢爆破试验，标志着国内首次高压力多管材氢气输送管道中间过程应用试验圆满完成。|非金属|金属",
    "Answer": "非金属"
  },
  {
    "ID": 8294,
    "Question": "2023年7月14日，我国自主研制的全球首辆        能源智轨电车在湖南株洲顺利装运发车，其为首批交付东南亚地区的智轨电车。|甲醇|氢",
    "Answer": "氢"
  },
  {
    "ID": 8295,
    "Question": "2023年7月12日，由我国自主研制的液氧甲烷火箭——        遥二运载火箭在酒泉卫星发射中心发射升空，发射任务圆满成功。该火箭是全球首款成功入轨飞行的液氧甲烷火箭。|青龙一号|朱雀二号",
    "Answer": "朱雀二号"
  },
  {
    "ID": 8296,
    "Question": "数据显示，2023年1至7月，        造船业三大指标均位居世界第一，继续全球领跑。同时，        船东所持有的船队规模达到2.492亿总吨，成为世界第一大船东国。|希腊 希腊|中国 中国",
    "Answer": "中国 中国"
  },
  {
    "ID": 8297,
    "Question": "2023年5月6日，在湖南长沙黄花机场改扩建工程T3航站楼地下27米处，“磁浮二号”国产盾构机顺利拆解完成并吊出，这标志着我国首条采用盾构法施工的        磁浮隧道顺利贯通。|高速|中低速",
    "Answer": "中低速"
  },
  {
    "ID": 8298,
    "Question": "2023年8月1日，《中华人民共和国国家新闻出版署与        文化部关于经典著作互译出版的备忘录》签署，这是在中阿百部典籍互译工程框架下中国与阿拉伯国家签署的第1份双边互译协议，对于促进中阿两大文明交流对话、共同发展具有重要意义。|阿拉伯联合酋长国|约旦哈希姆王国",
    "Answer": "约旦哈希姆王国"
  },
  {
    "ID": 8299,
    "Question": "据《科技日报》2023年6月14日报道，中国空间站梦天实验舱首个出舱载荷——        辐射生物学暴露实验装置出舱成功，已经开展实验。这是我国首次开展舱外辐射生物学暴露实验，对辐射生物学和空间科学研究具有里程碑式的意义。|地面|空间",
    "Answer": "空间"
  },
  {
    "ID": 8300,
    "Question": "据新华社2023年7月11日报道，我国首条百万吨、百公里高压常温密相        输送管道——“齐鲁石化-胜利油田百万吨级CCUS项目”        输送管道正式投运。|氮气 氮气|二氧化碳 二氧化碳",
    "Answer": "二氧化碳 二氧化碳"
  },
  {
    "ID": 8301,
    "Question": "秦朝时期，为了巩固统一的边防，在修长城、筑驰道、建粮仓的同时，秦政府还采取了重兵戍边和徙民实边两大战略措施，把保卫边疆与建设边疆紧密结合起来。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 8302,
    "Question": "2023年7月28日晚，第三十一届世界大学生夏季运动会在        隆重开幕。|四川省成都市|浙江省杭州市",
    "Answer": "四川省成都市"
  },
  {
    "ID": 8303,
    "Question": "2023年8月23日，《三江源国家公园总体规划（2023—2030年）》发布。规划总面积为19.07万平方公里，长江、黄河、澜沧江源头区域全部纳入国家公园范围。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 8304,
    "Question": "楚汉战争之初，刘邦占领关中后之所以又敢于出关中然后东下直面项羽，是因为项羽不肯及时正确地结束对        作战，从而在短时间内使刘邦发展成为与项羽相匹敌的强大势力。|齐|韩",
    "Answer": "齐"
  },
  {
    "ID": 8305,
    "Question": "公元前206年，刘邦迫降子婴后即进军咸阳，见秦廷宫室豪华，便想留居宫中享乐，后经将军        出言提醒，最终离开秦宫，撤出咸阳，还军霸上。|萧何|樊哙",
    "Answer": "樊哙"
  },
  {
    "ID": 8306,
    "Question": "2023年5月11日，国家移民管理局发布公告，自15日起实施        恢复口岸快捷通关、        恢复实行内地居民赴港澳团队旅游签注“全国通办”等四项调整优化出入境管理政策措施，进一步保障便利中外出入境人员往来，促进服务对外开放。|全面 全面|部分 部分",
    "Answer": "全面 全面"
  },
  {
    "ID": 8307,
    "Question": "公元前206年，项羽分封诸侯之后，刘邦在离开关中前往汉中的路上，采纳张良的建议        ，一方面防止诸侯兵的袭击，另一方面向项羽佯示自己没有北上争夺关中和东进谋取天下的意图。|烧绝栈道|修建城池",
    "Answer": "烧绝栈道"
  },
  {
    "ID": 8308,
    "Question": "2023年8月15日，《中国        保护红线蓝皮书（2023年）》发布，这是我国首部        保护红线蓝皮书。|耕地 耕地|生态 生态",
    "Answer": "生态 生态"
  },
  {
    "ID": 8309,
    "Question": "秦朝时期有一条深入到西南夷地区腹心，把西南夷同中原进一步联系起来的道路，被称为“        ”。|蜀道|五尺道",
    "Answer": "五尺道"
  },
  {
    "ID": 8310,
    "Question": "小说《水浒传》中，梁山好汉攻打芒砀山时，公孙胜看到山上都是        ，知道强人中有人会妖法，于是他献出阵法，活捉李衮和项充。|青色灯笼|纸人",
    "Answer": "青色灯笼"
  },
  {
    "ID": 8311,
    "Question": "2023年5月21日，我国在酒泉卫星发射中心采用长征二号丙运载火箭，成功发射首颗内地与澳门合作研制的空间科学卫星“澳门        一号”。|空间|科学",
    "Answer": "科学"
  },
  {
    "ID": 8312,
    "Question": "《史记》中记载，刘邦入关中灭秦之后，与关中诸县父老、豪杰约定，杀人者死罪，伤人及盗窃者也要定罪，其余秦法皆废除。这就是成语“        ”的出处。|出言有章|约法三章",
    "Answer": "约法三章"
  },
  {
    "ID": 8313,
    "Question": "巨鹿之战前夕，楚怀王命项羽等率主力北上救赵，命刘邦率兵在黄河以南机动作战，并与诸将相约：“先入定        者王之。”|关中|中原",
    "Answer": "关中"
  },
  {
    "ID": 8314,
    "Question": "秦统一天下后，对粮食的管理和储备十分重视。在中央政府设        ，掌管全国的粮食和财政。|治粟内史|太仓令",
    "Answer": "治粟内史"
  },
  {
    "ID": 8315,
    "Question": "据《科技日报》2023年8月7日报道，由中国研制的适应最小采高1.3米薄煤层        ，近日成功应用，创造了最低1.3米煤层年产260万吨的世界纪录。|采煤机|岩石掘进机",
    "Answer": "采煤机"
  },
  {
    "ID": 8316,
    "Question": "据《人民日报》2023年8月31日报道，教育部等10部门联合印发《国家银龄教师行动计划》，明确提出：经过3年左右时间，全国银龄教师队伍总量达12万人左右。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 8317,
    "Question": "2023年7月5日，在中关村国家自主创新示范区展示交易中心举行的2023操作系统产业大会上，中国首个        桌面操作系统openKylin1.0（“开放麒麟1.0”）亮相。这标志着我国已具有系统组件自主选型、操作系统独立构建的能力。|开源|闭源",
    "Answer": "开源"
  },
  {
    "ID": 8318,
    "Question": "2023年5月19日，中国-中亚        委员会成立大会在西安举行。该委员会是中国-中亚机制内工商界对话的专门平台。|实业家|技术人员",
    "Answer": "实业家"
  },
  {
    "ID": 8319,
    "Question": "汉军夺取三秦揭开了楚汉战争的序幕，通过一系列战争，刘邦赢取了关中地区，为之后东进争夺天下奠定了坚实的基础。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 8320,
    "Question": "刘邦在彭城战败后被项羽大军围困于荥阳，为解除正面战场的危机，刘邦采纳了陈平的离间计，成功挑拨了项羽和其重臣        的关系，从而扭转了不利局势。|钟离昧|范增",
    "Answer": "范增"
  },
  {
    "ID": 8321,
    "Question": "2023年6月11日，国家重大工程        海底沉管隧道的最终接头顺利推出，标志着世界最长最宽钢壳混凝土沉管隧道正式合龙。|大连湾|深中通道",
    "Answer": "深中通道"
  },
  {
    "ID": 8322,
    "Question": "秦朝时期，大将蒙恬率数十万大军长期驻扎在上郡同匈奴作战，秦始皇派其子        监军，这是对大规模边防作战部队派出的最高级的监军使者，以确保军队在政治上忠于皇帝。|扶苏|胡亥",
    "Answer": "扶苏"
  },
  {
    "ID": 8323,
    "Question": "2023年8月28日，中国互联网络信息中心在京发布第52次《中国互联网络发展状况统计报告》。报告显示，截至2023年6月，我国网民规模达10.79亿人，互联网普及率达76.4%。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 8324,
    "Question": "秦始皇在完成统一六国战争的当年，即选定青年将领        ，命他统率重兵驻守上郡，长期经营北部边防，确保关中地区和首都咸阳的安全。|王翦|蒙恬",
    "Answer": "蒙恬"
  },
  {
    "ID": 8325,
    "Question": "2023年8月8日，第三十一届世界大学生夏季运动会闭幕。中国体育代表团获得103枚金牌、178枚奖牌，名列金牌榜和奖牌榜首位。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 8326,
    "Question": "秦朝时期，陈胜、吴广发动农民起义前，为了进一步制造舆论、做好思想发动工作，他们利用当时社会上普遍流行的迷信思想，采取“鱼腹丹书”“篝火狐鸣”的办法，来提高自身的威望、增强号召力。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 8327,
    "Question": "亭，本指古代边境上用以监视敌情的设施，自秦代统一之后，发展为全国性的治安和邮政的设施。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 8328,
    "Question": "司马迁在《史记》中提到：“        虽已死，其所置遣侯王将相竟亡秦。”以此评价这位农民起义领袖在推翻秦王朝统治上起到的重要作用。|项梁|陈胜",
    "Answer": "陈胜"
  },
  {
    "ID": 8329,
    "Question": "2023年8月31日，国务院发布《关于提高个人所得税有关专项附加扣除标准的通知》，提高3岁以下婴幼儿照护等三项个人所得税专项附加扣除标准。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 8330,
    "Question": "楚汉之争时，项羽进兵咸阳后，韩生建议项羽在        之地称霸，项羽却一心想着归回故里，最终失去了建国立业的大好时机。|江东|关中",
    "Answer": "关中"
  },
  {
    "ID": 8331,
    "Question": "战国时期，岭南地区曾为楚国的势力范围，但是历史上曾把岭南地区真正统一和开发起来并使其成为祖国不可分割的一个部分，这个历史伟业是由        时期南平百越完成的。|秦朝|西汉",
    "Answer": "秦朝"
  },
  {
    "ID": 8332,
    "Question": "秦朝灭亡后，项羽据关中，分封18个诸侯和将领为“王”，自封“        ”，企图以此地位和名分号令诸侯，主宰天下，实行分封。|万乘至尊|西楚霸王",
    "Answer": "西楚霸王"
  },
  {
    "ID": 8333,
    "Question": "2023年7月8日，亚奥理事会在泰国曼谷举行的第42届亚奥理事会全体大会上宣布，中国        市获得2025年第九届亚洲冬季运动会举办权。|哈尔滨|北京",
    "Answer": "哈尔滨"
  },
  {
    "ID": 8334,
    "Question": "2023年5月1日，我国部署在新疆塔里木盆地的“跃进3-3XC        井”开钻。该井深达9472米，比珠穆朗玛峰的高度还要多620多米，刷新亚洲最深        井纪录。|油田 油田|油气 油气",
    "Answer": "油气 油气"
  },
  {
    "ID": 8335,
    "Question": "2023年5月30日，搭载神舟十六号载人飞船的长征二号F遥十六运载火箭在酒泉卫星发射中心成功发射，        三名航天员顺利进入太空。|费俊龙、邓清明、张陆|景海鹏、朱杨柱、桂海潮",
    "Answer": "景海鹏、朱杨柱、桂海潮"
  },
  {
    "ID": 8336,
    "Question": "2023年7月3日，中国海军“        ”号医院船从浙江舟山某军港码头解缆起航，这是中国海军舰船首次访问基里巴斯、所罗门群岛并开展人道主义医疗服务。|诺亚方舟|和平方舟",
    "Answer": "和平方舟"
  },
  {
    "ID": 8337,
    "Question": "公元前206年，被项羽分封在汉中的刘邦派驻人手大修栈道，实际却暗自率大军西出故道，奇袭陈仓，为统一中原迈出了决定性的一步。这就是成语“        ”的出处。|置之死地而后生|明修栈道，暗度陈仓",
    "Answer": "明修栈道，暗度陈仓"
  },
  {
    "ID": 8338,
    "Question": "2023年5月4日，全球首例非人灵长类动物介入式脑机接口试验在北京获得成功，该试验在猴脑内实现了介入式脑机接口脑控机械臂，这对推动脑科学领域研究具有重要意义，标志着我国脑机接口技术跻身国际领先行列。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 8339,
    "Question": "《诗经•秦风•无衣》中写到“岂曰无衣？与子同泽。王于兴师，修我矛戟”，这里提到的古代兵器“戟”最早出现在        。|商朝|西周",
    "Answer": "商朝"
  },
  {
    "ID": 8340,
    "Question": "秦朝时期，为保证兵权的高度集中，被征调的部队必须持        才能通过各处关隘要道，否则不得通行。|印|节",
    "Answer": "节"
  },
  {
    "ID": 8341,
    "Question": "我国历史上出现最早的长城是        的“方城”，约建于公元前7世纪，位于今湖北竹山至河南泌阳一带。|秦国|楚国",
    "Answer": "楚国"
  },
  {
    "ID": 8342,
    "Question": "彭城之战战败后，刘邦欲用关东土地拉拢实力强大的人物联合击败项羽，此时张良推荐了韩信、英布和        ，并表示，欲破项羽，非此三人不可。|田荣|彭越",
    "Answer": "彭越"
  },
  {
    "ID": 8343,
    "Question": "2023年6月5日，国家        博物馆在北京正式揭牌，标志着我国        博物馆发展历程翻开崭新一页。|自然 自然|生态 生态",
    "Answer": "自然 自然"
  },
  {
    "ID": 8344,
    "Question": "2023年7月4日，上海合作组织成员国元首理事会第二十三次会议正式接收        为成员国。至此，上海合作组织成员国增至9个。|伊朗|巴基斯坦",
    "Answer": "伊朗"
  },
  {
    "ID": 8345,
    "Question": "2023年5月6日，“王应睐星”命名仪式在上海举行。为纪念王应睐卓越的学术贡献，国际天文学联合会批准将编号为355704号的小行星正式命名为“王应睐星”。王应睐，著名生物化学家、中国现代生物化学主要奠基人和分子生物学开拓者。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 8346,
    "Question": "秦朝时期军事通信制度及设施渐趋完备，其中以人力步行，按邮亭递送公文被称为        。|驿传|亭邮",
    "Answer": "亭邮"
  },
  {
    "ID": 8347,
    "Question": "贾谊在《论积贮疏》一文中提到：“夫积贮者，天下之大命也。苟粟多而财有余，何为而不成？以攻则取，以守则固，以战则胜。”强调了        在备战中的重要地位。|粮食和财力储备|屯兵",
    "Answer": "粮食和财力储备"
  },
  {
    "ID": 8348,
    "Question": "秦朝时期，在郡政府中管理日常军事工作的是        。|郡守|郡尉",
    "Answer": "郡尉"
  },
  {
    "ID": 8349,
    "Question": "楚汉彭城之战中，项羽仅以三万骑兵大胜数十万汉军，刘邦大败，逃回荥阳。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 8350,
    "Question": "公元前207年，秦将        率二十余万秦军在殷墟（今河南安阳西）向项羽投降。至此，巨鹿之战结束。|章邯|王离",
    "Answer": "章邯"
  },
  {
    "ID": 8351,
    "Question": "2023年8月3日，        生态绿色一体化发展示范区跨省域高新技术产业开发区正式揭牌成立，该开发区是全国首个跨省域高新技术产业开发区。|长三角|珠三角",
    "Answer": "长三角"
  },
  {
    "ID": 8352,
    "Question": "矛是具有直刺功能的长柄格斗兵器。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 8353,
    "Question": "冷兵器依其用途不同，主要可分为格斗兵器、抛射兵器、防护器械和攻守城垒战具四类。其中，        是指在近身战斗时用以直接杀伤敌人的各种手执兵器，是冷兵器的主体兵器。|格斗兵器|防护器械",
    "Answer": "格斗兵器"
  },
  {
    "ID": 8354,
    "Question": "我国古代兵器中，为使箭        ，人们在箭杆的尾部装上羽毛。|造型更加美观|在空中飞行时少受空气的影响、保持飞行方向",
    "Answer": "在空中飞行时少受空气的影响、保持飞行方向"
  },
  {
    "ID": 8355,
    "Question": "弩比弓的射程远，杀伤力强，命中率高，因而弩出现后，弓在军队装备中逐渐被淘汰。        |错误|正确",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 8356,
    "Question": "我国的冷兵器时代中，一般说商、周、春秋为        兵器时期。|铜|铁",
    "Answer": "铜"
  },
  {
    "ID": 8357,
    "Question": "中国兵器发展的历程，可分为三个时代，其中北宋到清中叶为        时代。|冷兵器和火器并用|火器",
    "Answer": "冷兵器和火器并用"
  },
  {
    "ID": 8358,
    "Question": "中国兵器发展的历程，可分为三个时代，其中清末到民国时期为        时代。|火器|冷兵器和火器并用",
    "Answer": "火器"
  },
  {
    "ID": 8359,
    "Question": "建安五年（公元200年），曹操与袁绍官渡之战中，曹操制        ，攻破袁绍军壁楼。这是我国最早见于实战的抛石车。|雷霆车|霹雳车",
    "Answer": "霹雳车"
  },
  {
    "ID": 8360,
    "Question": "我国古代兵器中，锏和鞭，形制近似，都是短柄，单手持用。其中，锏一般为        。|四棱或六棱体|圆柱体",
    "Answer": "四棱或六棱体"
  },
  {
    "ID": 8361,
    "Question": "我国古代军事装备中，钩援是一种        的战具。|钩杀敌人|攀登城墙",
    "Answer": "攀登城墙"
  },
  {
    "ID": 8362,
    "Question": "一般来说，由金属刀头和木柄组成的        是一种具有砍劈功能的长柄格斗兵器。|长枪|长刀",
    "Answer": "长刀"
  },
  {
    "ID": 8363,
    "Question": "在我国的原始社会后期到夏代，有些兵器是人们仿照动物某些部位的形状发明的，如仿        的矛。|鸟啄|兽角",
    "Answer": "兽角"
  },
  {
    "ID": 8364,
    "Question": "我国古代兵器中，锏和鞭，形制近似，都是短柄，单手持用。其中，        一般为圆柱体，形似竹节。|鞭|锏",
    "Answer": "鞭"
  },
  {
    "ID": 8365,
    "Question": "下列选项中，胄是军队将士战斗时        ，用以抵制戈矛刀矢等锋刃的伤害。|穿着的防护服|戴在头上的防护帽",
    "Answer": "戴在头上的防护帽"
  },
  {
    "ID": 8366,
    "Question": "商周以前，匕首和剑是同一种兵器。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 8367,
    "Question": "弓、弩所用的        ，古代称“矢”。|弓|箭",
    "Answer": "箭"
  },
  {
    "ID": 8368,
    "Question": "我国古代兵器中，锏和鞭，形制近似，都是短柄，单手持用。它们都不是军队制式装备，多为军将使用。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 8369,
    "Question": "戈是具有鲜明民族特色的中华兵器，除与中国毗邻的一些地区，如日本、朝鲜半岛及中南半岛等，因受中国古文化的影响而曾经有过外，其他地区还未发现过这种兵器。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 8370,
    "Question": "古代有关战争的许多汉字，如战、戎、戍、戡、戮等都从        ，而且与军队装备中的主要防护器械相结合。|弋|戈",
    "Answer": "戈"
  },
  {
    "ID": 8371,
    "Question": "我国冷兵器时代中，一般说战国、秦代以后为        兵器时期。|铜|铁",
    "Answer": "铁"
  },
  {
    "ID": 8372,
    "Question": "唐代以后，        成为我国古代军队使用最普遍的兵器。|枪|刀",
    "Answer": "枪"
  },
  {
    "ID": 8373,
    "Question": "唐代书法家怀素，字藏真，永州零陵（湖南零陵）人。幼年好佛，出家为僧，善草书，与        并称“张颠素狂”。|张旭|张从申",
    "Answer": "张旭"
  },
  {
    "ID": 8374,
    "Question": "格斗兵器本身，因柄的长短不同而战斗性能也有所不同。将若干长、短格斗兵器组合在一个战斗实体中，更利于发挥全组兵器的整体威力。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 8375,
    "Question": "中华苏维埃共和国临时中央政府成立后设立了中央教育人民委员部，苏区各地创办了大量学校，规定7岁至14岁的儿童必须入学。中华苏维埃共和国临时中央政府成立后，各根据地小学统称        小学。|红军|列宁",
    "Answer": "列宁"
  },
  {
    "ID": 8376,
    "Question": "小说《水浒传》中，盂兰盆大斋之日，朱仝抱小衙内前去        时，小衙内被李逵所杀。|看灯|看戏",
    "Answer": "看灯"
  },
  {
    "ID": 8377,
    "Question": "党员自愿多交党费不限。自愿一次多交纳        元以上的党费，全部上缴中央。|1000|500|800|300",
    "Answer": "1000"
  },
  {
    "ID": 8378,
    "Question": "隋唐及五代时期，矛、戟已废置不用，改为用枪。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 8379,
    "Question": "下列选项中，        是一种具有砍劈功能的短柄近身格斗兵器，单手持用。|长刀|短刀",
    "Answer": "短刀"
  },
  {
    "ID": 8380,
    "Question": "在我国的原始社会后期到夏代，有些兵器是人们仿照动物某些部位的形状发明的，如仿        的甲。|兽角|虫壳",
    "Answer": "虫壳"
  },
  {
    "ID": 8381,
    "Question": "在我国的原始社会后期到夏代，有些兵器是人们仿照动物某些部位的形状发明的，如仿鸟啄的        。|矛|戈",
    "Answer": "戈"
  },
  {
    "ID": 8382,
    "Question": "先秦军队装备中的主要兵器是        ，它是具有啄、钩功能的格斗兵器。|矛|戈",
    "Answer": "戈"
  },
  {
    "ID": 8383,
    "Question": "世界上发明火药、火器最早的国家是        。|中国|英国",
    "Answer": "中国"
  },
  {
    "ID": 8384,
    "Question": "中国最早的管形火器是        ，出现于北宋初年，甚至可能更早一点。|火筒|铜火铳",
    "Answer": "火筒"
  },
  {
    "ID": 8385,
    "Question": "我国古代兵器中，枪是一种具有直刺功能的格斗兵器，形制和矛相似，其实就是头部比较        的矛。|短小|粗长",
    "Answer": "短小"
  },
  {
    "ID": 8386,
    "Question": "中国兵器的发展，从        开始，进入了一个新的历史时期。其主要标志，是火药应用于军事以及火器的创制与发展。|明代|北宋",
    "Answer": "北宋"
  },
  {
    "ID": 8387,
    "Question": "中央红军主力长征即将胜利结束时，毛泽东写下了《七律•长征》，艺术地、形象地表现了红军将士不屈不挠、英勇顽强的气概和革命乐观主义精神。下列诗句中，出自该作品的是“        ”。|红军不怕远征难，万水千山只等闲|飞起玉龙三百万，搅得周天寒彻|江山如此多娇，引无数英雄竞折腰",
    "Answer": "红军不怕远征难，万水千山只等闲"
  },
  {
    "ID": 8388,
    "Question": "中国兵器发展的历程，可分为三个时代。其中，从远古到五代时期为        时代。|火器|冷兵器",
    "Answer": "冷兵器"
  },
  {
    "ID": 8389,
    "Question": "三国时期，        在战国时防身用的小型袖珍连弩基础上，加以改进，创制出一种新式连弩，称为“元戎”。|曹操|诸葛亮",
    "Answer": "诸葛亮"
  },
  {
    "ID": 8390,
    "Question": "1932年，日本制造“一•二八”事变，驻防上海的中国第十九路军奋起抗战，海外华侨从财力、物力上积极支援淞沪抗战，一支由250多人组成的        奔赴淞沪抗日前线，英勇杀敌。|华侨抗日救国义勇军|华侨抗日救国自卫军|华侨抗日救国同盟军|华侨抗日救国游击队",
    "Answer": "华侨抗日救国义勇军"
  },
  {
    "ID": 8391,
    "Question": "从现代合金知识来看，一般青铜含锡17%至20%，最为坚利，造斧、戈类兵器的比例，就与此基本相同；造剑、镞类兵器，要求锋锐，即要求更高的硬度，含锡量则应增加。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 8392,
    "Question": "1946年8月，面对敌强我弱的严峻形势，毛泽东会见美国记者安娜•路易斯•斯特朗时提出“        ”的著名论断。|兵民是胜利之本|枪杆子里出政权|一切反动派都是纸老虎",
    "Answer": "一切反动派都是纸老虎"
  },
  {
    "ID": 8393,
    "Question": "我国冷兵器时代中，一般说夏代以前为        兵器时期。|石|铜",
    "Answer": "石"
  },
  {
    "ID": 8394,
    "Question": "一二•九运动揭露了日本吞并        进而独占中国的阴谋，打击了国民党的妥协退让政策，极大地促进了中华民族的觉醒，标志着中国人民抗日救亡运动新高潮的到来。|西北|华北|东北",
    "Answer": "华北"
  },
  {
    "ID": 8395,
    "Question": "1935年12月9日，北平学生举行声势浩大的抗日游行，遭到国民党军警镇压，由此开始的一二•九运动迅速波及全国。一二•九运动标志着        。|抗日民族统一战线的形成|中国人民抗日战争进入全民族抗战的新时期|中国人民抗日救亡运动新高潮的到来|中国人民局部抗战的开始",
    "Answer": "中国人民抗日救亡运动新高潮的到来"
  },
  {
    "ID": 8396,
    "Question": "小说《水浒传》中，参与智取生辰纲的梁山好汉阮氏三雄最初以        为生。|酿酒|打鱼",
    "Answer": "打鱼"
  },
  {
    "ID": 8397,
    "Question": "我国古代兵器中，最早的盾也称为“        ”，它和戈是先秦战争中的主要兵器。|干|胄",
    "Answer": "干"
  },
  {
    "ID": 8398,
    "Question": "小说《三国演义》中，诸葛亮派费祎出使东吴，约东吴一起攻打曹魏。在与费祎的交谈之中，孙权对蜀国大将魏延的评价是：        。|此人勇猛，忠诚正直|此人勇有馀，而心不正",
    "Answer": "此人勇有馀，而心不正"
  },
  {
    "ID": 8399,
    "Question": "1949年4月23日，解放军占领国民党统治中心南京，宣告延续22年的国民党反动统治覆灭。毛泽东在北平香山双清别墅看到这个捷报后，写下        ，用“宜将剩勇追穷寇，不可沽名学霸王”，表达了将革命进行到底的决心。|《七律•人民解放军占领南京》|《清平乐•六盘山》",
    "Answer": "《七律•人民解放军占领南京》"
  },
  {
    "ID": 8400,
    "Question": "小说《水浒传》中，打虎将李忠最初以        为生。|打鱼|使枪棒卖药",
    "Answer": "使枪棒卖药"
  },
  {
    "ID": 8401,
    "Question": "我国古代大规模的海防建设始于        ，主要是防御倭寇的入侵。|明朝|清朝",
    "Answer": "明朝"
  },
  {
    "ID": 8402,
    "Question": "春秋时期，孙武在《孙子兵法》中论述决定战争胜负的因素时，谈到了五个方面：        、天、地、将、法。|人|道",
    "Answer": "道"
  },
  {
    "ID": 8403,
    "Question": "我国古代军事著作《武经七书》具体是指《孙子兵法》《吴子兵法》        《六韬》《尉缭子》《黄石公三略》和《李卫公问对》七本兵书。|《司马法》|《孙膑兵法》",
    "Answer": "《司马法》"
  },
  {
    "ID": 8404,
    "Question": "侦察监视是军队为获取敌情、地形及其他有关作战情报而进行的活动，根据        不同，可分为地（水）面、水下、航空和航天侦察监视四类。|运载侦察监视技术设备平台的活动区域|实施侦察监视技术的原理",
    "Answer": "运载侦察监视技术设备平台的活动区域"
  },
  {
    "ID": 8405,
    "Question": "秦统一全国后，设立了专门管理军事的机构，最高军事长官是        。|司马|太尉",
    "Answer": "太尉"
  },
  {
    "ID": 8406,
    "Question": "补全春秋时期孙武《孙子兵法》语句：        ，善之善者也。|百战百胜|不战而屈人之兵",
    "Answer": "不战而屈人之兵"
  },
  {
    "ID": 8407,
    "Question": "下列秦朝的律法中，        是关于兵役制度的法律。|《戍律》|《傅律》",
    "Answer": "《傅律》"
  },
  {
    "ID": 8408,
    "Question": "电视语言的视觉性子系统包括造型语言和文字语言。文字语言是指出现在屏幕上的文字，可分为画面文字和屏幕文字。其中，        是指出现在画幅内的文字（如路标、招牌、会标等）。|画面文字|屏幕文字",
    "Answer": "画面文字"
  },
  {
    "ID": 8409,
    "Question": "补全春秋时期孙武《孙子兵法》语句：兵者，        也。故能而示之不能。用而示之不用。|诡道|正道",
    "Answer": "诡道"
  },
  {
    "ID": 8410,
    "Question": "1940年12月30日，中国共产党主办的延安新华广播电台开始播音（此日后被定为中国人民广播创建纪念日），该台是        的一个组成部分。|人民日报社|新华社",
    "Answer": "新华社"
  },
  {
    "ID": 8411,
    "Question": "奉行霸权主义的国家，其国防政策一般具有        。|扩张性和侵略性|自卫性和反侵略性",
    "Answer": "扩张性和侵略性"
  },
  {
    "ID": 8412,
    "Question": "侦察监视是军队为获取敌情、地形及其他有关作战情报而进行的活动，根据        的不同，可分为光学、电子和声学侦察监视三类。|实施侦察监视技术的原理|运载侦察监视技术设备平台的活动区域",
    "Answer": "实施侦察监视技术的原理"
  },
  {
    "ID": 8413,
    "Question": "潜艇对声呐的依赖程度        水面舰艇。|高于|低于",
    "Answer": "高于"
  },
  {
    "ID": 8414,
    "Question": "下列选项中，        是充分利用地形、地物、夜暗和能见度不良的气候（风、雪、雨、雾）等天然条件，隐蔽或降低目标暴露征候的一种手段。|天然伪装技术|迷彩伪装技术",
    "Answer": "天然伪装技术"
  },
  {
    "ID": 8415,
    "Question": "广播电视新闻的        是指对某一新闻主题从不同角度、不同侧面所进行的多次性报道。|连续报道|系列报道",
    "Answer": "系列报道"
  },
  {
    "ID": 8416,
    "Question": "在我国的原始社会后期到夏代，有些兵器是人们仿照动物某些部位的形状发明的，如仿鸟喙的        。|戈|矛",
    "Answer": "戈"
  },
  {
    "ID": 8417,
    "Question": "军事高技术是指建立在现代科学技术成就基础上，处于当代科学技术前沿，以        为核心，在军事领域发展和应用的，对国防科技和武器装备发展起巨大推动作用的高技术总称。|信息技术|能源技术",
    "Answer": "信息技术"
  },
  {
    "ID": 8418,
    "Question": "航空侦察监视设备中的多光谱照相机能够剥去绿色植物伪装，发现目标。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 8419,
    "Question": "我国古代军事著作《军志》《军政》出现于        时期。|西周|东周",
    "Answer": "西周"
  },
  {
    "ID": 8420,
    "Question": "补全三国时期曹操《孙子略解》语句：吾观兵书战策多矣，        所著深矣。|孙膑|孙武",
    "Answer": "孙武"
  },
  {
    "ID": 8421,
    "Question": "航空侦察监视设备包括可见光照相机、激光扫描相机。两者之中，        主要用于低空和夜间摄影。|可见光照相机|激光扫描相机",
    "Answer": "激光扫描相机"
  },
  {
    "ID": 8422,
    "Question": "广播剧是以无线电波为媒介，靠录音设备制作合成，通过电声设备进行传播，欣赏者用听觉接受并引起想象，以能动的心理状态活动参与创作，达到艺术审美享受的一种特殊的戏剧形式。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 8423,
    "Question": "声呐按其工作方式分为主动式和被动式两种。其中，        声呐主要由发射机、换能器、接收机、显示器、定时器、控制器等组成。|被动式|主动式",
    "Answer": "主动式"
  },
  {
    "ID": 8424,
    "Question": "被动式声呐        发射声信号。|主动|不主动",
    "Answer": "不主动"
  },
  {
    "ID": 8425,
    "Question": "在电视的图像范畴内，涵括了以        为主、        为辅的两大类造型语言。|活动图像 静态图像|静态图像 活动图像",
    "Answer": "活动图像 静态图像"
  },
  {
    "ID": 8426,
    "Question": "我国古代军事著作《武经七书》编纂于        代。|宋|晋",
    "Answer": "宋"
  },
  {
    "ID": 8427,
    "Question": "航空侦察监视设备包括可见光照相机、红外照相机。两者之中，        具有在夜间或浓雾等不良条件下拍摄远距离影像的能力。|可见光照相机|红外照相机",
    "Answer": "红外照相机"
  },
  {
    "ID": 8428,
    "Question": "下列选项中，        是指为欺骗、迷惑敌人而模拟目标暴露征候所实施的伪装。|迷彩伪装|假目标伪装",
    "Answer": "假目标伪装"
  },
  {
    "ID": 8429,
    "Question": "播音员的播音是要把记者、编辑所制作的文字稿件变为有声语言。这种文字稿件的声音化要求播音员机械地按照稿子“念字出声”。        |正确|错误",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 8430,
    "Question": "无线电波的传播与电离层中带电粒子——电子和离子的密度有关。电子、离子的密度愈        ，电离层的反射作用愈好。|大|小",
    "Answer": "大"
  },
  {
    "ID": 8431,
    "Question": "数字电视是指电视节目的录制、采编、传输、接收等环节全部采用数字化技术来实现，包括数字摄像、制作、编码、调制和接收等，达到高质量传送电视信号的目的。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 8432,
    "Question": "航空侦察监视设备包括可见光照相机、多光谱照相机。两者之中，        是把电磁波划分成几个窄的谱段，用几台照相机同时对同一地区拍照，得到同一地区的几个谱段的成套照片，经适当处理比较，就可将目标进行分类和区别。|可见光照相机|多光谱照相机",
    "Answer": "多光谱照相机"
  },
  {
    "ID": 8433,
    "Question": "目前，我国新闻播音方式主要有如下三种：播读式、播讲式、谈话式。        介于播读与讲解之间，采用更接近日常讲话的方式来播报新闻，适用于动态新闻、科技新闻、社会新闻以及知识性、趣味性新闻的播音。|播讲式|谈话式",
    "Answer": "播讲式"
  },
  {
    "ID": 8434,
    "Question": "在电视语言的听觉性子系统中，抽象性的音响语言是指在电视新闻中能准确传达内容、情感的有声人类话语，包括画外语言和画内语言。        是指在画面所反映的现场图景中，实际并不存在所听到的有声语言，它是在后期编辑制作中加进去的。|画外语言|画内语言",
    "Answer": "画外语言"
  },
  {
    "ID": 8435,
    "Question": "新闻是对新近发生事实的报道，其主要目的是告知受众发生的事实，因而新闻播音语言必须力求准确。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 8436,
    "Question": "新闻播音语言有着独特鲜明的特点和要求。其中，        就是要求播音员在播出新闻时声音、语言要质朴自然，即叙述要分寸得当，不过于夸张，表达观点时要明确得体，不咄咄逼人。|准确|平实",
    "Answer": "平实"
  },
  {
    "ID": 8437,
    "Question": "口播新闻是由电台、电视台播音员或记者口头播出的新闻，其优点是简便迅速、机动灵活、时效性强，便于及时播出，对于许多突发性的重大事件，可以先简后繁，先口播后声像，满足受众的需求。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 8438,
    "Question": "在我国，广播电台、电视台发布广告，应当遵守国务院有关部门关于时长、方式的规定，        对广告时长作出明显提示。|不用|应当",
    "Answer": "应当"
  },
  {
    "ID": 8439,
    "Question": "电波沿着地球表面传播，叫地面波或地波。这种电波较容易被山岭、建筑物等地面障碍物所吸收。所以，要想使电波传播得更远些，必须采用波长        的无线电波。|较长|较短",
    "Answer": "较长"
  },
  {
    "ID": 8440,
    "Question": "无线电波的传播因波长的不同而采用不同的方式。波长较长的可采用        传播方式；波长较短的宜采用        传播方式。|天波 地波|地波 天波",
    "Answer": "地波 天波"
  },
  {
    "ID": 8441,
    "Question": "城池是中国古代国防建设中出现时间最早和数量最多的工程。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 8442,
    "Question": "补全春秋时期孙武《孙子兵法》中的语句：        者，国之大事，死生之地，存亡之道，不可不察也。|兵|民",
    "Answer": "兵"
  },
  {
    "ID": 8443,
    "Question": "广播电视的传播活动，是一个发现信息、选择信息、表达信息和传播信息的过程。        处于这个过程的最后一个环节，如果没有这个环节，那么整个传播活动就是不完整的，传播就不可能最终实现。|播音员|记者",
    "Answer": "播音员"
  },
  {
    "ID": 8444,
    "Question": "侦察监视是军队为获取敌情、地形及其他有关作战情报而进行的活动，其目的是探测目标信息。整个探测过程可分为六个阶段：发现、区分、识别、定位、监视和跟踪。其中，        即对目标进行严密地注视和观察。|识别|监视",
    "Answer": "监视"
  },
  {
    "ID": 8445,
    "Question": "《都市风光》（1935）是中国第一部音乐喜剧片，也是一部完全意义上的有声片。在这部影片中，除了音响、歌曲和对白外，还出现了黄自、吕骥、贺绿汀为影片专门创作的配乐。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 8446,
    "Question": "电影《桃李劫》（1934）很好地运用声音凸显了影片的叙事主题，片中两次唱起了        作曲的《毕业歌》。|冼星海|聂耳",
    "Answer": "聂耳"
  },
  {
    "ID": 8447,
    "Question": "商品经济的基本经济规律是        。|价值规律|供求规律",
    "Answer": "价值规律"
  },
  {
    "ID": 8448,
    "Question": "1934年成立的电通影片公司的前身是一家电影器材公司，中国共产党的电影小组通过司徒慧敏与该公司取得了合作，改为制片公司。其出品的进步影片《桃李劫》《风云儿女》等全部为        。|默片|有声片",
    "Answer": "有声片"
  },
  {
    "ID": 8449,
    "Question": "播音语言是指电视新闻的专职播音人员用以传播新闻内容的有声语言。在电视新闻的传播中，播音语言以其简明通俗、完整的表述，保证新闻内容的准确传播。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 8450,
    "Question": "在我国，广播电视广告的播出不是随意的、无节制的，它必须遵循和坚持一些原则。其中，        要求广播电视广告的内容真实可靠、全面准确、符合实际，不允许任何弄虚作假、浮夸不实。|真实性原则|针对性原则",
    "Answer": "真实性原则"
  },
  {
    "ID": 8451,
    "Question": "自然经济是在社会分工不够发达，以手工劳动为生产技术条件下的社会生产方式，它是直接以获取        为目的的生产活动。|交换价值|使用价值",
    "Answer": "使用价值"
  },
  {
    "ID": 8452,
    "Question": "军事高技术中，        技术是指在全时空内用于发现、区分、识别、定位、监视和跟踪目标所采用的技术。|通信|侦察监视",
    "Answer": "侦察监视"
  },
  {
    "ID": 8453,
    "Question": "发展最早、发射最多的侦察卫星是        。|电子侦察卫星|照相侦察卫星",
    "Answer": "照相侦察卫星"
  },
  {
    "ID": 8454,
    "Question": "网络传输介质分为有线和无线的传输介质。        传输介质主要有双绞线、同轴电缆与光纤。|有线|无线",
    "Answer": "有线"
  },
  {
    "ID": 8455,
    "Question": "记者的工作从总体上说是与整个社会的各个方面相互联系的，它以全社会作为工作对象和服务对象。这体现了记者工作的        。|社会性|政治性",
    "Answer": "社会性"
  },
  {
    "ID": 8456,
    "Question": "我国禁止在大众传播媒介或者公共场所发布声称全部或者部分替代母乳的婴儿乳制品、饮料和其他食品广告。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 8457,
    "Question": "电影《春蚕》（1933）是根据茅盾同名小说改编的。该片由程步高导演，开创了中国故事片的纪录风格。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 8458,
    "Question": "神经性厌食症和神经性贪食症        发生在同一个患者身上。|不可能|有可能",
    "Answer": "有可能"
  },
  {
    "ID": 8459,
    "Question": "下列秦朝的律法中，        是根据军功授予本人爵位或赎免亲属罪责的法律。|《傅律》|《军爵律》",
    "Answer": "《军爵律》"
  },
  {
    "ID": 8460,
    "Question": "在影视摄影中，景深与光圈大小有关，光圈越大（光圈系数越小），景深越        。|浅|深",
    "Answer": "浅"
  },
  {
    "ID": 8461,
    "Question": "电影《风雪太行山》（1940）由贺孟斧编导，影片取材于共产党领导的敌后抗日根据地生活。        为影片作曲，因此就有了后来流行全国的著名抗日歌曲《在太行山上》。|冼星海|贺绿汀",
    "Answer": "冼星海"
  },
  {
    "ID": 8462,
    "Question": "电影《飞花村》（1934）的主题歌《牧羊歌》，由聂耳作曲，是我国第一首电影儿童歌曲。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 8463,
    "Question": "兵书《黄石公三略》大约成书于        代。|宋|汉",
    "Answer": "汉"
  },
  {
    "ID": 8464,
    "Question": "电影《翠岗红旗》（1951）塑造了红军江猛子的妻子向五儿这样一个平凡但意志坚强的女性形象。片中向五儿的扮演者是        。|田华|于蓝",
    "Answer": "于蓝"
  },
  {
    "ID": 8465,
    "Question": "广播电视记者运用录音、录像设备或使用文字将现场对新闻事件或新闻人物的采访记录下来，经过编辑、制作而进行报道的形式称为        ，主要以口播新闻和录音录像报道两种形式出现。|直播报道|记录报道",
    "Answer": "记录报道"
  },
  {
    "ID": 8466,
    "Question": "隋朝专门设立了主管军事的部门——        。|吏部|兵部",
    "Answer": "兵部"
  },
  {
    "ID": 8467,
    "Question": "扮演电影《战火中的青春》（1959）男主角的        是新中国成立后成长起来的优秀演员，他出演的主要作品有《边寨风火》《甲午风云》《独立大队》《兵临城下》等，表演朴实自然。|李亚林|庞学勤",
    "Answer": "庞学勤"
  },
  {
    "ID": 8468,
    "Question": "录音报道主要用于广播，对于现场听不到的情景，需要记者作出恰当的述说，与现场音响密切配合，给听众以完整、真实的印象。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 8469,
    "Question": "电影《闪闪的红星》（1974）中，小演员祝新运塑造了小英雄        的形象。|潘冬子|张嘎",
    "Answer": "潘冬子"
  },
  {
    "ID": 8470,
    "Question": "对同一新闻事件或新闻人物在一个阶段内的有关情况的发生、发展、结局的持续性报道称为        ，是广播电视新闻节目保证报道深度的重要形式之一。|记录报道|连续报道",
    "Answer": "连续报道"
  },
  {
    "ID": 8471,
    "Question": "侦察监视是军队为获取敌情、地形及其他有关作战情报而进行的活动，其目的是探测目标信息。整个探测过程可分为六个阶段：发现、区分、识别、定位、监视和跟踪。其中，        即确定目标的种类。|区分|发现",
    "Answer": "区分"
  },
  {
    "ID": 8472,
    "Question": "新中国第一部戏曲电影是1953年上映的《小姑贤》，该片由林农导演。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 8473,
    "Question": "电影《马路天使》（1937）中的歌曲是影片表现人物的重要手段之一。其中        扮演的女主角小红在影片前后两次演唱《天涯歌》时的不同情绪形成了对照，塑造了不同的感情表达。|周璇|王人美",
    "Answer": "周璇"
  },
  {
    "ID": 8474,
    "Question": "1954年上映的电影《渡江侦察记》中，扮演我军侦察连连长的是        ，这是他在新中国电影中塑造的第一个银幕形象。|赵丹|孙道临",
    "Answer": "孙道临"
  },
  {
    "ID": 8475,
    "Question": "新闻播音语言对于        的把握非常重要，例如，政治新闻要平缓严肃，社会新闻要明快亲切，知识趣味性新闻要轻松活泼。|音量|节奏",
    "Answer": "节奏"
  },
  {
    "ID": 8476,
    "Question": "20世纪30年代，电影《夜半歌声》以恐怖类型片的面貌出现，该片由被誉为“恐怖大师”的        编导。|阳翰笙|马徐维邦",
    "Answer": "马徐维邦"
  },
  {
    "ID": 8477,
    "Question": "侦察监视是军队为获取敌情、地形及其他有关作战情报而进行的活动，其目的是探测目标信息。整个探测过程可分为六个阶段：发现、区分、识别、定位、监视和跟踪。其中，        即在探测目标过程中，对其进行详细地辨认。|识别|监视",
    "Answer": "识别"
  },
  {
    "ID": 8478,
    "Question": "在我国的原始社会后期到夏代，有些兵器是人们仿照动物某些部位的形状发明的，如仿        的矛。|鸟喙|兽角",
    "Answer": "兽角"
  },
  {
    "ID": 8479,
    "Question": "海岸声呐的工作方式通常以        为主，其隐蔽性能好、探测距离较远。|被动式|主动式",
    "Answer": "被动式"
  },
  {
    "ID": 8480,
    "Question": "20世纪60年代上映的电影《        》中，祝希娟扮演了女主角吴琼花，她形象质朴，表演准确。|红色娘子军|在烈火中永生",
    "Answer": "红色娘子军"
  },
  {
    "ID": 8481,
    "Question": "电影《十字街头》（1937）由沈西苓导演，故事以抗日战争为背景，讲述了四个大学生的不同生活道路，暗示人们要振作起来，投向抗敌的前线。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 8482,
    "Question": "声音具有的各种特性，为广播运用声音传达信息提供了基础。具体说来，广播的声音结构包括语言、音响、音乐三大要素。其中，        是信息的载体，是广播宣传最主要的手段。|语言|音响",
    "Answer": "语言"
  },
  {
    "ID": 8483,
    "Question": "1991年8月19日零点，广东        人民广播电台在大陆率先进行24小时播音，发挥了广播全天候播音的优势和作用。|珠海|佛山",
    "Answer": "佛山"
  },
  {
    "ID": 8484,
    "Question": "通常排水量在500吨及以上的水面战斗舰艇称为        。|舰|艇",
    "Answer": "舰"
  },
  {
    "ID": 8485,
    "Question": "无线电波在电离层中反射的情况与电波本身的频率有关。电波的频率越        ，电离层对电波的反射作用就越弱。|低|高",
    "Answer": "高"
  },
  {
    "ID": 8486,
    "Question": "1979年底，        率先建立了全国第一家调频立体声广播电台。|上海|广东",
    "Answer": "广东"
  },
  {
    "ID": 8487,
    "Question": "电影《一江春水向东流》（1947）将时代、社会的变迁融入到一个以家庭为核心的伦理故事当中，塑造了素芬这样忍辱负重、通达贤惠的女性形象。片中素芬的扮演者是        。|上官云珠|白杨",
    "Answer": "白杨"
  },
  {
    "ID": 8488,
    "Question": "在广播电视文艺节目的编排方法中，找出各个作品的某种共同点，再以这个共同点把作品串联起来，组成一组节目的方法叫        。|对比法|同一法",
    "Answer": "同一法"
  },
  {
    "ID": 8489,
    "Question": "航空侦察监视设备包括可见光照相机、电视摄像机。两者之中，        是把光学图像转换成便于传输的视频信号。|可见光照相机|电视摄像机",
    "Answer": "电视摄像机"
  },
  {
    "ID": 8490,
    "Question": "国防完全等同于“军防”。        |正确|错误",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 8491,
    "Question": "在影视艺术中，旁白（画外音）是一种画外传来的人声语言形态，由于有声语言能有效地通过暗示唤起观众的想象，因此，画外音可以交代画面不宜表现的场面，节约次要场景，以达到突出主题和增强画面表现力的作用。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 8492,
    "Question": "侦察监视是军队为获取敌情、地形及其他有关作战情报而进行的活动，其目的是探测目标信息。整个探测过程可分为六个阶段：发现、区分、识别、定位、监视和跟踪。其中，        即按照一定的精度，探测出目标的位置。|跟踪|定位",
    "Answer": "定位"
  },
  {
    "ID": 8493,
    "Question": "常见的电视声画结构，有声画合一、声画对位两种形式。        是指电视画面和声音同时指向一个具体形象的结合形式。|声画对位|声画合一",
    "Answer": "声画合一"
  },
  {
    "ID": 8494,
    "Question": "电影《鸡毛信》是20世纪50年代影响较大的儿童片，由石挥导演。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 8495,
    "Question": "1951年上映的电影《翠岗红旗》由张骏祥导演。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 8496,
    "Question": "1934年公映的电影《姊妹花》，由郑正秋编导，讲述了一对出生于农村的孪生姐妹大宝和二宝的不同命运。片中，        一人饰大宝、二宝两个角色。|胡蝶|阮玲玉",
    "Answer": "胡蝶"
  },
  {
    "ID": 8497,
    "Question": "在我国，广播电台、电视台、报刊音像出版单位、互联网信息服务提供者        以介绍健康、养生知识等形式变相发布医疗、药品、医疗器械、保健食品广告。|不得|能够",
    "Answer": "不得"
  },
  {
    "ID": 8498,
    "Question": "音乐语言的种类丰富多彩，根据音乐在电视作品中的作用，大体可分为三类：背景性音乐语言、现场性音乐语言、抒情性音乐语言。其中，        是事件现实的一个组成部分，例如电视新闻中某条演唱会新闻中的音响。|现场性音乐语言|背景性音乐语言",
    "Answer": "现场性音乐语言"
  },
  {
    "ID": 8499,
    "Question": "在政治经济学中，未经劳动加工的物质资料，如空气、日光等，因为能满足人类的某种需要，所以它们也是财富。        |错误|正确",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 8500,
    "Question": "小说《三国演义》中，曹魏国主曹睿去世前，封曹爽为大将军，让他总摄朝政。曹爽将司马懿的兵权收归己有，并让自己的        曹羲、曹训和曹彦分别统率三千名御林军士兵。|弟弟|儿子",
    "Answer": "弟弟"
  },
  {
    "ID": 8501,
    "Question": "直接以交换为生产目的的经济形式是        。|自然经济|商品经济",
    "Answer": "商品经济"
  },
  {
    "ID": 8502,
    "Question": "播音有广义、狭义之分。        的播音是指广播电视节目中所有的有声语言的传播，包括人声、录音带以及各种音响制造工具所产生的声音效果。|狭义|广义",
    "Answer": "广义"
  },
  {
    "ID": 8503,
    "Question": "1958年上映的电影《永不消逝的电波》塑造了我党地下工作者李侠这位英雄人物。片中李侠的扮演者是        。|孙道临|王心刚",
    "Answer": "孙道临"
  },
  {
    "ID": 8504,
    "Question": "我国古代兵书《李卫公问对》总结了        代初期的战争经验。|清|唐",
    "Answer": "唐"
  },
  {
    "ID": 8505,
    "Question": "在1963年上映的电影《小兵张嘎》中，饰演张嘎的小演员是祝新运。        |正确|错误",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 8506,
    "Question": "一般情况下，当商品供大于求，商品的价格就会        。|上涨|下跌",
    "Answer": "下跌"
  },
  {
    "ID": 8507,
    "Question": "以下人物中，        曾翻译介绍了苏联电影艺术家的理论著作《电影脚本论》，创作了《狂流》《春蚕》等电影剧本。|沈西苓|夏衍",
    "Answer": "夏衍"
  },
  {
    "ID": 8508,
    "Question": "以现场声像为主，配以记者或播音员口语播报的新闻体裁称为        。|录音录像报道|口播新闻",
    "Answer": "录音录像报道"
  },
  {
    "ID": 8509,
    "Question": "连续报道是指对同一新闻事件或新闻人物在一个阶段内的有关情况的发生、发展、结局的持续性报道。        是另一种形式的连续报道，特点是悬念性强、思辨性强、社会影响大。|追踪报道|系列报道",
    "Answer": "追踪报道"
  },
  {
    "ID": 8510,
    "Question": "1962年上映的电影《李双双》塑造了一位性格直爽、热情泼辣的女性形象，李双双的扮演者是        。|张瑞芳|白杨",
    "Answer": "张瑞芳"
  },
  {
    "ID": 8511,
    "Question": "我国古代军事家        在阐述军事指挥系统时提到，金鼓旌旗就像全军士卒共同的耳目，引导他们统一行动。这样军中的勇敢者和怯懦者都按同一号令进退，自然能保持军队在作战中的整体战斗力。|孙武|吴起",
    "Answer": "孙武"
  },
  {
    "ID": 8512,
    "Question": "市场经济按照生产资料占有者和控制者的利益解决经济效率问题，        自动解决社会公平问题。|不能|可以",
    "Answer": "不能"
  },
  {
    "ID": 8513,
    "Question": "电影《红色娘子军》（1961）由谢晋导演，梁信编剧，男主角洪常青英勇机智，由        饰演。|王心刚|庞学勤",
    "Answer": "王心刚"
  },
  {
    "ID": 8514,
    "Question": "在我国，广播电台、电视台、报刊出版单位从事广告发布业务的，应当设有专门从事广告业务的机构，配备必要的人员，具有与发布广告相适应的场所、设备。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 8515,
    "Question": "被动式声呐        探测静止无声的目标。|能|不能",
    "Answer": "不能"
  },
  {
    "ID": 8516,
    "Question": "成都        经抢救性考古发掘，在其编号为M3的墓葬内发现了九百多支医学竹简，其中部分医书是中医扁鹊学派经典书籍。|十二桥遗址|老官山汉墓|金沙遗址|三星堆遗址",
    "Answer": "老官山汉墓"
  },
  {
    "ID": 8517,
    "Question": "1938年，“八路军总政治部电影团”（通称“延安电影团”)在八路军总政治部下成立，谭政任团长。“延安电影团”的成立，标志着共产党领导下的、以延安为中心的抗日根据地的电影摄制活动的开始。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 8518,
    "Question": "“故用兵之法，无恃其不来，恃吾有以待也；无恃其不攻，恃吾有所不可攻也。”这一句主要体现的是        。|非危不战的慎战思想|未雨绸缪的备战思想",
    "Answer": "未雨绸缪的备战思想"
  },
  {
    "ID": 8519,
    "Question": "补全春秋时期孙武《孙子兵法》语句：知彼知己，百战不殆……        ，每战必殆。|不知彼而知己|不知彼，不知己",
    "Answer": "不知彼，不知己"
  },
  {
    "ID": 8520,
    "Question": "1939年上映的古装电影《木兰从军》，由        导演。影片用隐晦的方式表达了中国人民的抗敌意志，创造了一种借古喻今的抗战电影模式。|卜万苍|欧阳予倩",
    "Answer": "卜万苍"
  },
  {
    "ID": 8521,
    "Question": "在电影《新女性》（1935）中，出色刻画了女知识分子韦明形象的演员是        。|阮玲玉|胡蝶",
    "Answer": "阮玲玉"
  },
  {
    "ID": 8522,
    "Question": "供求机制虽然令供给和需求趋于一致，但市场上的供给和需求的影响因素众多，供求一致几乎不可能达到。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 8523,
    "Question": "1930年上映的《故都春梦》由孙瑜导演，上映后引起轰动，并破票房纪录，成为中国电影开始摆脱当时武侠神怪之风的标志性作品。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 8524,
    "Question": "电视要求有准确的内容和精确的表现形式，这可称为“神形兼备”。造型语言是表现内容的总形式，它由线条、光线、色彩、影调层次、空间关系等因素综合协调组成。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 8525,
    "Question": "目前，我国新闻播音方式主要有如下三种：播读式、播讲式、谈话式。其中，        吸收了播读式的吐字准确、规范，也吸收了口语的亲切自然和机敏灵活，使新闻的播出如同老朋友之间的谈话一样随意自然。|谈话式|播讲式",
    "Answer": "谈话式"
  },
  {
    "ID": 8526,
    "Question": "脑梗死多是        的，可直接导致死亡或伤残。|不可逆|可逆",
    "Answer": "不可逆"
  },
  {
    "ID": 8527,
    "Question": "在20世纪60年代初拍摄的革命题材电影《        》中，王晓棠因成功扮演金环、银环而获得第三届百花奖最佳女演员称号。|边寨烽火|野火春风斗古城",
    "Answer": "野火春风斗古城"
  },
  {
    "ID": 8528,
    "Question": "电影《甲午风云》（1962）由林农导演，影片描写的是北洋水师致远号巡洋舰管带（即舰长）        率领部下抗击日本军舰但最终被鱼雷击中而英勇牺牲的故事。|丁汝昌|邓世昌",
    "Answer": "邓世昌"
  },
  {
    "ID": 8529,
    "Question": "电视语言的听觉性子系统包括形象性的音响语言和抽象性的音响语言，其中，        包括音响和音乐。|抽象性的音响语言|形象性的音响语言",
    "Answer": "形象性的音响语言"
  },
  {
    "ID": 8530,
    "Question": "在我国，大众传播媒介        以新闻报道形式变相发布广告。|不得|可以",
    "Answer": "不得"
  },
  {
    "ID": 8531,
    "Question": "在广播电视文艺节目的编排方法中，把不同风格、不同演绎方法的作品编排在一起，使各自特点更加鲜明的方法叫        。|拼盘法|对比法",
    "Answer": "对比法"
  },
  {
    "ID": 8532,
    "Question": "我国在针对未成年人的大众传播媒介上不得发布        广告。|教育培训|化妆品",
    "Answer": "化妆品"
  },
  {
    "ID": 8533,
    "Question": "国防伴随        产生而出现。|国家|阶级",
    "Answer": "国家"
  },
  {
    "ID": 8534,
    "Question": "在电影《风云儿女》（1935）中，由        扮演的诗人辛白华所作长诗《万里长城》的最后一节被选作电影主题歌，即《义勇军进行曲》。|袁牧之|田汉",
    "Answer": "袁牧之"
  },
  {
    "ID": 8535,
    "Question": "1964年，        导演的电影《阿诗玛》以优美的音乐和动人的爱情故事成为当时广受人们欢迎的少数民族题材电影之一。他也曾作为演员出演电影《海魂》和《女篮5号》。|赵丹|刘琼",
    "Answer": "刘琼"
  },
  {
    "ID": 8536,
    "Question": "下列秦朝的律法中，        是关于边防、城防的法律。|《戍律》|《傅律》",
    "Answer": "《戍律》"
  },
  {
    "ID": 8537,
    "Question": "抗美援朝战争题材影片《上甘岭》（1956）的导演是        ，他曾任鲁迅艺术学校实验剧团团长、东北文艺工作一团团长等职，曾导演《赵一曼》《丰收》等片。|沙蒙|王滨",
    "Answer": "沙蒙"
  },
  {
    "ID": 8538,
    "Question": "在广播电视文艺节目的编排方法中，以变化多样、丰富多彩为原则，使组成一组节目的作品在艺术风格、形式、内容、题材上尽量不重复的方法叫        。|对比法|拼盘法",
    "Answer": "拼盘法"
  },
  {
    "ID": 8539,
    "Question": "航天侦察监视可分为卫星侦察和载人航天侦察。两者之中，        是目前航天侦察监视的主要方式。|卫星侦察|载人航天侦察",
    "Answer": "卫星侦察"
  },
  {
    "ID": 8540,
    "Question": "电影《早春二月》（1963）由        导演，根据柔石的小说《二月》改编而成，以细腻的人物心理刻画和优美的江南水乡风光，赢得广泛赞誉。|谢铁骊|谢添",
    "Answer": "谢铁骊"
  },
  {
    "ID": 8541,
    "Question": "20世纪50年代上映的电影《青春之歌》根据杨沫同名小说改编，影片中扮演女学生林道静的演员是谢芳。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 8542,
    "Question": "抗美援朝战争题材影片《英雄儿女》由武兆堤导演，影片以        的短篇小说《团圆》为蓝本改编，描写了战争的残酷，也描写了父女情、手足爱。|老舍|巴金",
    "Answer": "巴金"
  },
  {
    "ID": 8543,
    "Question": "电离层对电波有一定的吸收作用，一般情况是晚上吸收作用弱些。这是晚上收音机接收到的电台节目较多的原因之一。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 8544,
    "Question": "20世纪50年代的电影《白毛女》根据同名歌剧改编，其中扮演喜儿的        曾出演《党的女儿》《白求恩大夫》等多部影片。|田华|白杨",
    "Answer": "田华"
  },
  {
    "ID": 8545,
    "Question": "电影《        》（1958）刻画了英勇机智的我军侦察科长曾泰的人物形象，影片中曾泰的扮演者于洋和阿兰的扮演者王晓棠都有出色发挥。|永不消逝的电波|英雄虎胆",
    "Answer": "英雄虎胆"
  },
  {
    "ID": 8546,
    "Question": "相较于被动式声呐，主动式声呐更        被敌方侦听，使自己暴露。|不容易|容易",
    "Answer": "容易"
  },
  {
    "ID": 8547,
    "Question": "从客观叙述者的角度，直接用人声语言来交代、说明或评论的一种画外音表达方式称为        。它在电视艺术作品中，特别是在电视艺术片中被广泛地运用。|旁白|解说",
    "Answer": "解说"
  },
  {
    "ID": 8548,
    "Question": "西晋初年，晋武帝分封宗室二十七王，同时又以宗王出任重要州镇的都督，以巩固司马氏政权，结果却适得其反，出镇的宗王都督拥有强大的军事力量，且居于重要的地理位置，从而争权夺位，挑起兵祸，直接引发了“        ”。|八王之乱|三藩之乱",
    "Answer": "八王之乱"
  },
  {
    "ID": 8549,
    "Question": "所有奉行中立型国防政策的国家，都完全不设防。        |错误|正确",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 8550,
    "Question": "我国禁止在大众传播媒介或者公共场所、公共交通工具、户外发布        广告。|食品|烟草",
    "Answer": "烟草"
  },
  {
    "ID": 8551,
    "Question": "财富是一个国家或地区在一定时期所拥有的经过劳动创造的积累起来的物质产品，以及以物的形式存在的精神产品。又称社会财富、国民财富。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 8552,
    "Question": "2023年9月1日，全球首台16兆瓦超大容量海上        电机组在福建平潭实现24小时满功率运行，日发电量38.41万千瓦时，刷新单机单日发电量世界纪录。|风|水",
    "Answer": "风"
  },
  {
    "ID": 8553,
    "Question": "一般情况下，当商品供小于求，商品的价格就会        。|上涨|下跌",
    "Answer": "上涨"
  },
  {
    "ID": 8554,
    "Question": "互联网与电脑的出现，不仅在技术上对传统媒体进行改造，还催生了一种新的新闻形态——网络新闻。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 8555,
    "Question": "在新媒体传播中，媒体与用户形成的是即时的、充分的        交流。|双向|单向",
    "Answer": "双向"
  },
  {
    "ID": 8556,
    "Question": "小说《西游记》中，唐僧在灵山脚下搭乘        过河。禅宗常以此船来比喻能使人解脱而不可思议、无法用语言表述的佛法。|乌篷船|无底船",
    "Answer": "无底船"
  },
  {
    "ID": 8557,
    "Question": "小说《西游记》中，唐僧师徒辞别地灵县寇员外，因遇大雨，又返回了地灵县寇员外处。        |错误|正确",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 8558,
    "Question": "主要依靠增加生产要素的投入来实现增加产量的经济增长的方式称为        经济增长。|粗放型|集约型",
    "Answer": "粗放型"
  },
  {
    "ID": 8559,
    "Question": "2023年9月17日，中国“        古茶林文化景观”项目在沙特利雅得举行的第45届世界遗产大会上通过审议，列入《世界遗产名录》，成为中国第57项世界遗产。|贵州塘坝镇|普洱景迈山",
    "Answer": "普洱景迈山"
  },
  {
    "ID": 8560,
    "Question": "如果纸币的发行量小于流通中所需要的金属货币量，就会导致        。|通货膨胀|通货紧缩",
    "Answer": "通货紧缩"
  },
  {
    "ID": 8561,
    "Question": "正常情况下，以下        不属于影响商品价格的主要因素。|商品的价值量|商品的包装",
    "Answer": "商品的包装"
  },
  {
    "ID": 8562,
    "Question": "在新闻生产模式中，        是指新闻报道一层一层向纵深挺进，使新闻由浅入深，揭示事件真相，探究事件起因。|迭代新闻|UGC（用户生成内容）",
    "Answer": "迭代新闻"
  },
  {
    "ID": 8563,
    "Question": "商品的价格会与价值相背离，围绕价值上下波动。这是对价值规律的否定。        |正确|错误",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 8564,
    "Question": "如果纸币的发行量超过流通中所需要的金属货币量，就会导致        。|通货膨胀|通货紧缩",
    "Answer": "通货膨胀"
  },
  {
    "ID": 8565,
    "Question": "据新华社2023年9月4日报道，国际标准化组织（ISO）管理咨询技术委员会秘书处在        成立，这是ISO成立76年来，首个管理领域的国际标委会秘书处落户中国。|北京|上海",
    "Answer": "北京"
  },
  {
    "ID": 8566,
    "Question": "小说《西游记》中，唐僧师徒四人将至凤仙郡，唐僧误以为到了        ，孙悟空解释称并不是，凤仙郡只是其一个外郡。|天竺国|比丘国",
    "Answer": "天竺国"
  },
  {
    "ID": 8567,
    "Question": "新媒体的        性，首先与互联网在传播技术上的优势相关，但更重要的是网民的积极参与。|融合|即时",
    "Answer": "即时"
  },
  {
    "ID": 8568,
    "Question": "在政治经济学中，劳动时间可以划分为必要劳动时间和        劳动时间。|额外|剩余",
    "Answer": "剩余"
  },
  {
    "ID": 8569,
    "Question": "经济利益是在一定社会经济形态中满足人们经济需要的生产成果。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 8570,
    "Question": "互联网起始于20世纪80年代，崛起于90年代，兴旺于新世纪。以互联网为平台，一批新媒体如电脑等终端接收器陆续问世。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 8571,
    "Question": "商品流通是货币流通的基础，决定着货币流通；货币流通又反过来实现和促进商品流通。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 8572,
    "Question": "凝结在商品中的无差别的一般人类劳动是商品的        。它是商品所特有的一种本质属性。|使用价值|价值",
    "Answer": "价值"
  },
  {
    "ID": 8573,
    "Question": "小说《西游记》中，孙悟空与黄风怪斗了三十回合不分胜负，之后孙悟空使了“身外身”的手段，揪下一把毫毛，变出百十个孙悟空，但最终还是不敌黄风怪败下阵来。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 8574,
    "Question": "在社会主义制度下，        剩余劳动。|存在|不存在",
    "Answer": "存在"
  },
  {
    "ID": 8575,
    "Question": "无论是简单商品生产、资本主义生产，还是社会主义商品生产都        价值规律的支配。|受|不受",
    "Answer": "受"
  },
  {
    "ID": 8576,
    "Question": "商品交换的基本原则是        原则。|等价交换|等质交换",
    "Answer": "等价交换"
  },
  {
    "ID": 8577,
    "Question": "总量调节是较为常见的宏观政策调控方式，在实践中主要通过财政政策和货币政策等手段，调节经济总量供求平衡。当社会总需求大于总供给时，通过        财政政策或货币政策，降低社会总需求。|紧缩性|扩张性",
    "Answer": "紧缩性"
  },
  {
    "ID": 8578,
    "Question": "商品是用来交换、能满足人们某种需要的劳动产品。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 8579,
    "Question": "播音员对文字稿件的再创造可以表述为“理解稿件—具体感受—形之于声—及于听众”的过程，在这个过程中，播音员要努力达到正确理解与准确表达的统一，思想感情和语言技巧的统一，思想内容和体裁风格的统一。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 8580,
    "Question": "一般来说，社会生产力水平越高，生产同样数量产品所需要的劳动时间越        。|短|长",
    "Answer": "短"
  },
  {
    "ID": 8581,
    "Question": "小说《西游记》中，地藏王菩萨给地灵县老员外寇洪增寿一纪。这里的“一纪”是十二年。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 8582,
    "Question": "2023年9月15日，世界地热大会在北京开幕，中国地热直接利用规模多年稳居世界第一。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 8583,
    "Question": "据《科技日报》2023年9月14日报道，我国研究人员首次成功构建出覆盖组织范围最广、时间跨度最长、采样密度最高的人体免疫系统发育图谱，并发现免疫细胞“新类型”——类小胶质细胞。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 8584,
    "Question": "商品价值的货币表现是商品的        。|价格|成本",
    "Answer": "价格"
  },
  {
    "ID": 8585,
    "Question": "机器设备在运转过程中由于摩擦、化学反应等会使精度、效率逐渐降低，最终退废。这属于固定资产的        。|无形损耗|有形损耗",
    "Answer": "有形损耗"
  },
  {
    "ID": 8586,
    "Question": "小说《西游记》中，豹子精南山大王捉住唐僧之前，还捉了隐雾山中的        ，此人非常孝顺，在危急时刻仍然担心老母亲无人奉养。|猎人|樵夫",
    "Answer": "樵夫"
  },
  {
    "ID": 8587,
    "Question": "“远看横空如玉栋，近观断水一枯槎。维河架海还容易，独木单梁人怎蹅”是小说《西游记》对灵山脚下“        ”的描述。|通天河|凌云渡",
    "Answer": "凌云渡"
  },
  {
    "ID": 8588,
    "Question": "在政治经济学中，下列不属于精神财富的是        。|风力|文化遗产|科学成就|文艺作品",
    "Answer": "风力"
  },
  {
    "ID": 8589,
    "Question": "传统的三大媒体包括报纸、广播、        。|电视|互联网",
    "Answer": "电视"
  },
  {
    "ID": 8590,
    "Question": "2023年9月2日，由中国主导投资建设运营的        首条高架快速路——达卡机场高架快速路项目（一期）通车仪式在该国首都举行。|孟加拉国|缅甸",
    "Answer": "孟加拉国"
  },
  {
    "ID": 8591,
    "Question": "各级政府价格管理部门按照价格管理权限直接制定价格属于计划经济下的        这一价格形式。|政府限价|政府指导价|政府统一定价",
    "Answer": "政府统一定价"
  },
  {
    "ID": 8592,
    "Question": "据新华社2023年9月7日报道，《湿地公约》常委会第62次会议审议通过了中国提交的关于在        建立国际红树林中心的区域动议提案，这意味着中国正式成立国际红树林中心。|广州|深圳",
    "Answer": "深圳"
  },
  {
    "ID": 8593,
    "Question": "生产要素既包括劳动力和生产资料，也表现为资本、技术和管理。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 8594,
    "Question": "倾向于促进真实产出增加，被称为积极的财政政策的是        财政政策。|扩张性|紧缩性",
    "Answer": "扩张性"
  },
  {
    "ID": 8595,
    "Question": "对于大多数商品和服务而言，在其他条件不变的条件下，商品价格与需求量之间呈        方向变动。|正|反",
    "Answer": "反"
  },
  {
    "ID": 8596,
    "Question": "小说《西游记》中，在灵山脚下迎接唐僧一行的是玉真观的        。|观音菩萨|金顶大仙",
    "Answer": "金顶大仙"
  },
  {
    "ID": 8597,
    "Question": "据新华社北京2023年9月25日报道，中共中央办公厅、国务院办公厅印发《深化        权制度改革方案》，指出        是提升碳汇能力的重要载体，是维护生态安全的重要基础，是实现乡村振兴的重要资源。|国有林 国有林|集体林 集体林",
    "Answer": "集体林 集体林"
  },
  {
    "ID": 8598,
    "Question": "与三大传统媒体报纸、广播、电视不同，新媒体真正实现了        。|小众化、个性化|所有内容都统一发布",
    "Answer": "小众化、个性化"
  },
  {
    "ID": 8599,
    "Question": "对于大多数商品和服务而言，在其他条件不变的条件下，商品价格与供给量之间呈        方向变动的关系。|同|反",
    "Answer": "同"
  },
  {
    "ID": 8600,
    "Question": "据《嘉佑集》卷三《权书下•兵制》载：“兵民之分，自        。”|隋唐|秦汉",
    "Answer": "秦汉"
  },
  {
    "ID": 8601,
    "Question": "小说《西游记》中，观音菩萨告诉唐僧等人，        的国王“因前生那世里结下冤仇，今世里无端造罪，二年前许下一个罗天大愿，要杀一万个和尚”。|车迟国|灭法国",
    "Answer": "灭法国"
  },
  {
    "ID": 8602,
    "Question": "依靠生产要素质量和使用效率的提高，以及生产要素的优化组合，通过技术进步，提高劳动者素质和增加资金、设备、原材料的利用率等来实现经济增长的方式称为        经济增长。|粗放型|集约型",
    "Answer": "集约型"
  },
  {
    "ID": 8603,
    "Question": "据《史记•卫将军骠骑列传》记载，汉武帝刘彻对霍去病“尝欲教之孙吴兵法”，其中“孙吴兵法”分别指的是《        》和《吴起兵法》。|孙子兵法|孙膑兵法",
    "Answer": "孙子兵法"
  },
  {
    "ID": 8604,
    "Question": "下列选项中，属于生产部门的是        。|财政金融部门|建筑业部门",
    "Answer": "建筑业部门"
  },
  {
    "ID": 8605,
    "Question": "媒体融合是单纯媒体形态的融合。        |错误|正确",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 8606,
    "Question": "《管子•兵法》指出：“赏罚明，则勇士劝。”实行赏罚的原则是“进有        ，退有        ”。|重赏 重罚|重罚 重赏",
    "Answer": "重赏 重罚"
  },
  {
    "ID": 8607,
    "Question": "据《史记•秦始皇本纪》所载，就在完成统一六国的当年，秦始皇下了一道销毁兵器的命令。这次主要销毁的是        兵器。|铜|铁",
    "Answer": "铜"
  },
  {
    "ID": 8608,
    "Question": "2023年9月5日，我国太原卫星发射中心在黄海海域完成        一号海射型遥一运载火箭发射任务。本次发射创造了多项纪录，成为全球首次无依托陆海通用机动平台发射、全球首次固体火箭海上无导向热发射、全球首次火箭采用海上垂直自对准与在线失调角修正高精度导航方案等。|谷神星|双曲线",
    "Answer": "谷神星"
  },
  {
    "ID": 8609,
    "Question": "《汉书•百官公卿表》记载，秦代设有专门监护部队行动的军官，即        ，以便随时派往部队，掌握部队的行动情况。|奉车都尉|驸马都尉|护军都尉",
    "Answer": "护军都尉"
  },
  {
    "ID": 8610,
    "Question": "小说《西游记》中，唐僧师徒路经地灵县时，被地灵县一人因斋供的事情对唐僧师徒怀恨在心，设计诬告唐僧师徒打家劫舍。此人是        。|寇洪之妻|寇洪",
    "Answer": "寇洪之妻"
  },
  {
    "ID": 8611,
    "Question": "《孙膑兵法•篡卒》指出，“兵之胜在于篡卒，其勇在于        ”。|法|制",
    "Answer": "制"
  },
  {
    "ID": 8612,
    "Question": "小说《西游记》中，唐僧师徒西行途经地灵县时，被地灵县寇员外的儿子诬告抢劫并杀死了自己的父亲。铜台府刺史派人捉拿唐僧师徒后，为了避免唐僧被用刑，孙悟空主动承认自己就是打劫地灵县寇员外家的贼头。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 8613,
    "Question": "商品市场不需要政府的调节与规制。        |正确|错误",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 8614,
    "Question": "成书于北宋年间的        大致勾画了《西游记》的基本框架，并开始将取经的历史故事文学化。该书中出现了猴行者的形象，实际上已成了取经路上的主角，是《西游记》中孙悟空的雏型。|《大唐西域记》|《大唐三藏取经诗话》",
    "Answer": "《大唐三藏取经诗话》"
  },
  {
    "ID": 8615,
    "Question": "毛油是指用压榨或浸出工艺制取的，未经精炼的油脂，        直接食用。|不能|能",
    "Answer": "不能"
  },
  {
    "ID": 8616,
    "Question": "消防车道的净高和净宽分别不应小于        、        。|3.5米 4米|2米 3米|4米 4米",
    "Answer": "4米 4米"
  },
  {
    "ID": 8617,
    "Question": "在政治经济学中，需求量的变动就是需求的变动。        |正确|错误",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 8618,
    "Question": "劳动生产率是劳动产出与所耗费的劳动投入之间的比率。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 8619,
    "Question": "按照市场形态的不同，商品市场可以分为有形市场和无形市场。商店、集市属于        。|无形市场|有形市场",
    "Answer": "有形市场"
  },
  {
    "ID": 8620,
    "Question": "一个劳动产品转化为商品以后，就具有        两重属性。|使用价值和价值|生产和交换",
    "Answer": "使用价值和价值"
  },
  {
    "ID": 8621,
    "Question": "小说《西游记》中，孙悟空调侃唐僧“在那假境界，假佛像处，倒强要下拜；今日到了这真境界，真佛像处，倒还不下马”。这里的“假境界，假佛像处”指的是        。|小雷音寺|狮驼岭",
    "Answer": "小雷音寺"
  },
  {
    "ID": 8622,
    "Question": "“挑禅远步三千水，飞锡长行万里崖。念念在心求正果，今朝始得见如来”讲述的是小说《        》中的故事。|西游记|封神演义",
    "Answer": "西游记"
  },
  {
    "ID": 8623,
    "Question": "清代画家、文学家        是“扬州八怪”之一，其诗、书、画均旷世独立，世称“三绝”，擅画兰、竹、石、松、菊等。|刘墉|郑板桥",
    "Answer": "郑板桥"
  },
  {
    "ID": 8624,
    "Question": "移动互联网时代，网络新闻服务形式从早期的自主传播模式转化到以        为主的资讯平台供给模式。|用户咨询需求|采编分发",
    "Answer": "用户咨询需求"
  },
  {
    "ID": 8625,
    "Question": "小说《西游记》中，唐僧师徒历经十四年，才来到天竺国下郡玉华县。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 8626,
    "Question": "作为一项军事技艺，        在古代被广泛用于攻战与射礼，不但军人需要练习，在西周时，要取得“士”的身份，也必须掌握它。|蹴毬|射箭|角抵",
    "Answer": "射箭"
  },
  {
    "ID": 8627,
    "Question": "四分法初创于晋代荀勖编撰的《晋中经簿》，确立于唐代魏徵等人编撰的《隋书•经籍志》，将图书分为经、史、子、集四部，兵书被归入        部。|子|集|史|经",
    "Answer": "子"
  },
  {
    "ID": 8628,
    "Question": "小说《西游记》中，唐僧师徒四人来到灵山大雷音寺的        殿前，对如来佛祖倒身下拜。|大雄宝殿|天王殿",
    "Answer": "大雄宝殿"
  },
  {
    "ID": 8629,
    "Question": "2023年9月28日，我国首条时速350公里跨海高铁——        正式开通运营。|福厦高铁|沪杭高铁",
    "Answer": "福厦高铁"
  },
  {
    "ID": 8630,
    "Question": "健康人，尤其是男性，上了年纪后大多会脱发，部分中老年男性会谢顶，甚至秃头，少数女性也会这样，这叫作        。|静止期脱发|脂溢性脱发",
    "Answer": "脂溢性脱发"
  },
  {
    "ID": 8631,
    "Question": "《汉书•艺文志》将范蠡归为“兵权谋家”，其作为中国古代战略        思想的代表，在后世具有一定影响。|进攻|防御",
    "Answer": "防御"
  },
  {
    "ID": 8632,
    "Question": "《吴子兵法•治兵》中，吴起在回答“兵以何为胜”时，十分明确地断言：“以        为胜。”|仁|治",
    "Answer": "治"
  },
  {
    "ID": 8633,
    "Question": "在我国，应充分利用公园、广场、学校等公共服务设施，因地制宜建设、改造和提升成应急避难场所，增加避难场所数量，为受灾群众提供就近就便的安置服务。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 8634,
    "Question": "战国时期，各国间长期战争的目的已不再是“以令诸侯”，而是以夺占敌方国土、人口、财富，并最终达到兼并目的。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 8635,
    "Question": "小说《西游记》中，唐僧等因被人诬告抢劫地灵县寇员外家财，含冤入狱。直到狱官看到行李中的        ，方才知道他们不是强盗。|关文|锦襕袈裟",
    "Answer": "关文"
  },
  {
    "ID": 8636,
    "Question": "24小时内最高气温将升至40℃以上，气象部门会发布高温        预警。|橙色|黄色|红色",
    "Answer": "红色"
  },
  {
    "ID": 8637,
    "Question": "“料敌合变，出奇无穷，声震天下”是汉代史学家司马迁对战国后期        将白起指挥战争的评价。|秦|魏|赵|韩",
    "Answer": "秦"
  },
  {
    "ID": 8638,
    "Question": "共付比例条款是指按照保险合同约定的一定比例，由保险人和被保险人共同分担医疗费用的健康保险合同条款。在健康保险中，保险人偿付的比例称为        比例，被保险人偿付的比例称为        比例。|自付 共付|共付 自付",
    "Answer": "共付 自付"
  },
  {
    "ID": 8639,
    "Question": "社会主义商品经济是建立在生产资料社会主义公有制基础上的有计划的商品生产和商品交换的组合。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 8640,
    "Question": "由于两全保险的被保险人不论生存还是死亡，投保人或者受益人在保险期满后总可以稳定地获得保险金，这与银行储蓄有相似之处，因而两全保险有时又被称为储蓄保险。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 8641,
    "Question": "在社会主义市场经济条件下，按劳分配的基本实现形式是工资，此外，还有奖金和津贴两种补充形式。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 8642,
    "Question": "国家金融监督管理总局规定，保单贷款金额        超过保单现金价值。|不得|可以",
    "Answer": "不得"
  },
  {
    "ID": 8643,
    "Question": "“放管服”改革是简政放权、放管结合、优化服务改革的简称。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 8644,
    "Question": "当被保险人因伤病或意外伤害丧失部分或全部工作能力以致在一定时期内收入减少或者中断时，由保险人按约定对被保险人提供保障的健康保险产品是        。|人身意外伤害保险|失能收入损失保险",
    "Answer": "失能收入损失保险"
  },
  {
    "ID": 8645,
    "Question": "羽林军是        时期创设的一种近卫亲军，取其“为国羽翼、如林之盛”寓意，召选陇西、天水、安定、北地、上郡、西河六郡清白人家子弟宿卫建章宫。|汉武帝|唐太宗|明太祖|秦始皇",
    "Answer": "汉武帝"
  },
  {
    "ID": 8646,
    "Question": "市场调节是通过市场上价格的自发波动，以影响商品的供求关系来调节经济活动。它具有两个特点：自发性和        。|宏观性|盲目性",
    "Answer": "盲目性"
  },
  {
    "ID": 8647,
    "Question": "清代，        地区人民大都从事年画作坊生产，有“家家会点染，户户善丹青”之称。|天津杨柳青|江苏扬州",
    "Answer": "天津杨柳青"
  },
  {
    "ID": 8648,
    "Question": "以下不属于民营经济的是        。|个体经济|集体经济",
    "Answer": "集体经济"
  },
  {
    "ID": 8649,
    "Question": "公有制经济只包括国有经济和集体经济。        |正确|错误",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 8650,
    "Question": "马王堆一号汉墓里的竹简“遗册”中记载有三种刺绣名称：信期绣、        、长寿绣。|乘云绣|乘风绣",
    "Answer": "乘云绣"
  },
  {
    "ID": 8651,
    "Question": "陶器的烧成温度比瓷器低，一般为800至1000摄氏度。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 8652,
    "Question": "信用人寿保险是债权人以其现在和未来的债务人的生命作为保险标的，以保单持有人（债权人）为受益人的人寿保险。是一种保额        的定期寿险。|递增|递减",
    "Answer": "递减"
  },
  {
    "ID": 8653,
    "Question": "在人身保险合同中，保险人发现投保人误报年龄时，如果被保险人还健在，则既可以调整保险金额，也可以调整保险费。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 8654,
    "Question": "被淤泥淹没或深埋土中的死根，经数百年碳化形成的古老阴沉根木，质坚几乎接近化石，无法用于传统根雕。        |错误|正确",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 8655,
    "Question": "企业租赁是企业所有者作为出租方将企业        地交给承租方经营，承租方向出租方交付租金并依照合同规定对企业实行自主经营的经营方式。|无期限|有期限",
    "Answer": "有期限"
  },
  {
    "ID": 8656,
    "Question": "传统根雕艺术是发现自然美而又显示创造性加工的造型艺术，有“        ”的说法。|三分天成，七分人工|三分人工，七分天成",
    "Answer": "三分人工，七分天成"
  },
  {
    "ID": 8657,
    "Question": "传统根雕用材必须选择材质柔软、容易下刀的树种。        |错误|正确",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 8658,
    "Question": "青龙三年（公元235年），魏明帝命博士        制造司南车。司南车又称指南车，利用磁针在地磁作用下保持在磁子午线平面内的性能制成，行军中随时指示方位。|诸葛亮|马钧",
    "Answer": "马钧"
  },
  {
    "ID": 8659,
    "Question": "秦统一全国后，设立了专门管理        的机构，最高长官是太尉。|经济|军事",
    "Answer": "军事"
  },
  {
    "ID": 8660,
    "Question": "“挞彼殷武，奋伐荆楚，罙入其阻，裒（póu）荆之旅。”这句话讲述了商朝武丁为了重振霸业，多次出兵南土，将商王朝的势力伸展到长江流域的功业。这句诗出自        。|《诗经》|《礼记》",
    "Answer": "《诗经》"
  },
  {
    "ID": 8661,
    "Question": "滞胀是经济停滞和通货膨胀并存的经济现象。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 8662,
    "Question": "在现代经济生活中，基本经济机制有市场机制和计划机制两种。其中，        是通过市场来配置资源，协调经济各部分的关系。|市场机制|计划机制",
    "Answer": "市场机制"
  },
  {
    "ID": 8663,
    "Question": "随着社会经济的发展，明代时        已流行于全国各地，经济发达的南方各省区更为繁荣，当时有“南方好傀儡”之说。|皮影戏|木偶戏",
    "Answer": "木偶戏"
  },
  {
    "ID": 8664,
    "Question": "我国民间的缝制玩具以布为主要原料进行造型和寓意制作，        是其中的典型代表。|布老虎|兔儿爷",
    "Answer": "布老虎"
  },
  {
    "ID": 8665,
    "Question": "我国古代没有电灯，因此风筝游戏只能在白天进行。        |正确|错误",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 8666,
    "Question": "我国现存最早的木版年画是南宋平阳年间的《隋朝窈窕呈倾国之芳容》，此画又称        。|《四皇后图》|《四美图》",
    "Answer": "《四美图》"
  },
  {
    "ID": 8667,
    "Question": "桃花坞木版年画是中国江南地区民间木版年画代表之一，桃花坞位于江苏苏州。明代画家        曾在这里建造桃花庵。|唐寅|沈周",
    "Answer": "唐寅"
  },
  {
    "ID": 8668,
    "Question": "下列选项中，不属于企业生产成本的是        。|期间费用|直接材料",
    "Answer": "期间费用"
  },
  {
    "ID": 8669,
    "Question": "木版年画始于“        ”，清光绪年间，正式称为年画。|春联|门神画",
    "Answer": "门神画"
  },
  {
    "ID": 8670,
    "Question": "疏散走道及其转角处的安全指示标志宜设置在        。|走道地面上|走道顶部|距离地面高度1米以上的墙面上|距离地面高度1米以下的墙面上",
    "Answer": "距离地面高度1米以下的墙面上"
  },
  {
    "ID": 8671,
    "Question": "以用纸及制作来分，一般将剪纸分为单色剪纸和复色剪纸。其中，单色剪纸是用一种颜色的纸来剪制的。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 8672,
    "Question": "机器捆钞是把已经扎把、盖章的钞票，按照一定的方向排列，按“        ”字形每10把捆扎成一捆。|#|十",
    "Answer": "#"
  },
  {
    "ID": 8673,
    "Question": "国家金融监督管理总局规定，保单贷款的贷款期限一般不超过        个月。|十二|六",
    "Answer": "六"
  },
  {
    "ID": 8674,
    "Question": "第五套人民币的防伪固定水印位于各票面正面        空白处，迎光透视，可以看到立体感很强的水印。|右侧|左侧",
    "Answer": "左侧"
  },
  {
    "ID": 8675,
    "Question": "不可抗辩条款是指在被保险人生存期间，从保单签发之日起一定时间（通常是两年）后，除由于被保险人欠交保险费以外，保险人不得以投保人投保时的误告、漏告、隐瞒等为理由，否定保单有效性的人身保险合同条款，又称不可争条款。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 8676,
    "Question": "在会计等其他经济类工作中，数字书写发生错误时，可以在原来的数字上涂改。        |错误|正确",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 8677,
    "Question": "第三方支付，指的是一些和产品所在国家以及国外各大银行签约，并具备一定实力和信誉保障的第三方独立机构提供的交易支付平台。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 8678,
    "Question": "按照保费收入是否返还，疾病保险可分为消费型疾病保险和返还型疾病保险。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 8679,
    "Question": "要构成对某种商品的消费需求仅满足一个前提条件——消费者具有购买愿望。        |错误|正确",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 8680,
    "Question": "“朱仙镇的木版年画很好，雕刻的线条粗健有力”是现代作家        对河南开封朱仙镇木版年画的评价，他曾收藏多幅朱仙镇年画作品。|鲁迅|老舍",
    "Answer": "鲁迅"
  },
  {
    "ID": 8681,
    "Question": "补全先秦时期《论语•公冶长》名句：敏而好学，        ，是以谓之“文”也。|切问近思|不耻下问",
    "Answer": "不耻下问"
  },
  {
    "ID": 8682,
    "Question": "剪纸作品中常借动物、植物、器具等形象表达特定的含义。例如，        一般象征多子多孙，多福多寿。|石榴|蟠桃",
    "Answer": "石榴"
  },
  {
    "ID": 8683,
    "Question": "补全先秦时期《论语•卫灵公》名句：人无        ，必有近忧。|远虑|大志",
    "Answer": "远虑"
  },
  {
    "ID": 8684,
    "Question": "剪纸作品中常借动物、植物、器具等形象表达特定的含义。例如，        富丽、大度、美艳，有王者风范，一般象征富贵显赫。|牡丹花|月季花",
    "Answer": "牡丹花"
  },
  {
    "ID": 8685,
    "Question": "支付结算是指单位、个人在社会经济活动中使用合法有效的支付工具进行货币给付及资金清算的行为。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 8686,
    "Question": "传统泥塑的模制一般分为四步：制子儿、翻模、脱胎、着色。其中，        是把泥土压在原形上印成模子，常见有单片模和双片模，也有多片模。|制子儿|翻模",
    "Answer": "翻模"
  },
  {
    "ID": 8687,
    "Question": "票据是载明债务人要按指定期限向债权人        条件支付一定金额款项的信用证券。|有|无",
    "Answer": "无"
  },
  {
    "ID": 8688,
    "Question": "发卡银行根据持卡人要求将其资金转至卡内储存，交易时直接从卡内扣款的预付钱包式借记卡被称为        。|转账卡|储值卡",
    "Answer": "储值卡"
  },
  {
    "ID": 8689,
    "Question": "上海美术电影制片厂出品的《半夜鸡叫》《雕龙记》《假如我是武松》等，都属于        。|木偶动画片|黏土动画片",
    "Answer": "木偶动画片"
  },
  {
    "ID": 8690,
    "Question": "我国少数民族刺绣中，        的刺绣风格拙朴、造型夸张、色彩凝重，多以地方传说、民间故事为题材。|满族|苗族",
    "Answer": "满族"
  },
  {
    "ID": 8691,
    "Question": "“隔帐陈述千年事，灯下挥舞鼓乐声。三尺生绡作戏台，全凭十指逞诙谐”，这是对        表演艺术的写照。|皮影|木偶",
    "Answer": "皮影"
  },
  {
    "ID": 8692,
    "Question": "宋杂剧是宋代源自        的一种戏曲形式，其渊源可以追溯到隋唐时期出现的戏曲雏形——歌舞杂戏。与隋唐时期杂戏侧重于“杂”有所不同，宋杂剧的侧重点已经逐渐落实到了“剧”上。|北方|南方",
    "Answer": "北方"
  },
  {
    "ID": 8693,
    "Question": "补全先秦时期《论语•阳货》名句：性相近也，        相远也。|习|德",
    "Answer": "习"
  },
  {
    "ID": 8694,
    "Question": "清代刺绣在自身的发展中形成了不同的地方体系，出现四大名绣：苏绣、湘绣、粤绣、        。|蜀绣|滇绣",
    "Answer": "蜀绣"
  },
  {
    "ID": 8695,
    "Question": "据古籍记载，汉代民间的门神画中，与“神荼（tú）”神像一起张贴的是“        ”神像。|郁垒|尉迟恭",
    "Answer": "郁垒"
  },
  {
    "ID": 8696,
    "Question": "《经济论》是古希腊流传下来的第一部经济学著作，其作者是古希腊思想家        。|色诺芬|苏格拉底",
    "Answer": "色诺芬"
  },
  {
    "ID": 8697,
    "Question": "世界上通用的数字是        数字。它的应用范围较广，多在填写单、表、账、册及记录计算结果时使用。|罗马|阿拉伯",
    "Answer": "阿拉伯"
  },
  {
    "ID": 8698,
    "Question": "台式计算机小键盘也称数字小键盘，位于键盘的右下部分，主要用于大量数字、符号的快速输入及传票录入等，银行职员和财会人员多使用小键盘。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 8699,
    "Question": "人身意外伤害保险的给付条件是被保险人在保险有效期内，因遭遇非本意的、外来的、突然的意外事故，致使身体蒙受伤害而残疾或死亡。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 8700,
    "Question": "先秦时期《论语•子罕》名句“子在川上曰：‘逝者如斯夫，不舍昼夜。’”中，“斯”代指        。|光阴|河水",
    "Answer": "河水"
  },
  {
    "ID": 8701,
    "Question": "团体保险采用团体核保代替个体核保，一般        提供个人的可保性证明。|不需要|需要",
    "Answer": "不需要"
  },
  {
    "ID": 8702,
    "Question": "万事达卡国际组织是全球第二大信用卡国际组织，该组织本身并不直接发卡，而是由参加万事达卡国际组织的金融机构会员发行的。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 8703,
    "Question": "总账亦称为总分类账，是对经济业务进行总分类核算、提供总括资料的账簿。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 8704,
    "Question": "补全先秦时期《论语•述而》名句：        而富且贵，于我如浮云。|不劳|不义",
    "Answer": "不义"
  },
  {
    "ID": 8705,
    "Question": "以明代艺术家濮仲谦为代表的金陵派和以朱鹤为代表的嘉定派，都是        中的艺术门派。|根雕|泥塑",
    "Answer": "根雕"
  },
  {
    "ID": 8706,
    "Question": "补全先秦时期《论语•雍也》名句：知之者不如好之者，好之者不如        。|乐之者|畏之者",
    "Answer": "乐之者"
  },
  {
    "ID": 8707,
    "Question": "补全先秦时期《论语•子罕》名句：三军可夺帅也，匹夫不可夺        也。|志|气",
    "Answer": "志"
  },
  {
    "ID": 8708,
    "Question": "联合人寿保险又称第一人死亡保险，其保费        两份独立的个人普通终身寿险的保费总和。|高于|低于",
    "Answer": "低于"
  },
  {
    "ID": 8709,
    "Question": "民间刺绣的重要特点之一是选取吉祥图案，借物寓意。比如，“松鼠葡萄”图案有        的寓意。|多子多孙|福寿双全",
    "Answer": "多子多孙"
  },
  {
    "ID": 8710,
    "Question": "信用卡免息期是对按期全额还款的持卡人提供的、只限消费交易的免息待遇。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 8711,
    "Question": "按信用基础和清偿方式，银行卡可分为信用卡和借记卡。其中，        在领卡时须先交存一定的备用金，按“先存款、后消费”的原则使用银行卡。该卡不具备透支功能。|信用卡|借记卡",
    "Answer": "借记卡"
  },
  {
    "ID": 8712,
    "Question": "1615年，法国经济学家安徒安•蒙克莱田发表了著名的《献给国王和王太后的        》一书。|政治经济学|经济学",
    "Answer": "政治经济学"
  },
  {
    "ID": 8713,
    "Question": "西欧国家中资本主义生产关系发展最早的国家是        。|意大利|英国",
    "Answer": "意大利"
  },
  {
    "ID": 8714,
    "Question": "补全先秦时期《论语•子罕》名句：        如斯夫，不舍昼夜。|时者|逝者",
    "Answer": "逝者"
  },
  {
    "ID": 8715,
    "Question": "与社会主义市场经济相适应，现代产权制度的基本要求是“归属清晰、权责明确、保护严格、流转顺畅”。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 8716,
    "Question": "国民经济比例关系是一个国家、国家内部各地区、各产业领域经济发展水平的量化关系。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 8717,
    "Question": "补全先秦时期《论语•学而》名句：人不知而        ，不亦君子乎？|不愠|不悦",
    "Answer": "不愠"
  },
  {
    "ID": 8718,
    "Question": "苏绣、湘绣都善于绣动物，民间有“        ”之说。|苏龙、湘凤|苏猫、湘虎",
    "Answer": "苏猫、湘虎"
  },
  {
    "ID": 8719,
    "Question": "转账卡是实时扣账的借记卡，具有转账计算、存取现金功能，但是没有消费功能。        |正确|错误",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 8720,
    "Question": "唐代文学家杨誉《纸鸢赋》记载唐代儿童已经能够制作纸鸢，可见当时        作为玩具已比较普及。|剪纸|风筝",
    "Answer": "风筝"
  },
  {
    "ID": 8721,
    "Question": "支票分为现金支票、转账支票和普通支票三种。其中可以用于支取现金，也可以用于转账的是        。|普通支票|现金支票",
    "Answer": "普通支票"
  },
  {
    "ID": 8722,
    "Question": "等待期条款是保险人为了消除既往疾病的影响，在保险合同中预先设定一个期间，在此期间内因疾病导致的保险事故保险人不予赔付的条款，是健康保险合同中的常见条款，又称免责期条款、观察期条款。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 8723,
    "Question": "下列选项中，        是以剪刀、刻刀等为工具，主要以纸为材料，通过剪、刻、撕等艺术手法，把纸张剪刻成人物、花草、鸟兽、风景等各种形象，富有一定的寓意特征和装饰意味的艺术活动。|剪纸|年画",
    "Answer": "剪纸"
  },
  {
    "ID": 8724,
    "Question": "补全先秦时期《论语•雍也》名句：贤哉，回也！一箪食，一瓢饮，在陋巷，人不堪其忧，回也        。贤哉，回也！|不改其乐|不堪其忧",
    "Answer": "不改其乐"
  },
  {
    "ID": 8725,
    "Question": "双面绣《猫》是        的代表作品之一，该刺绣作品从正面和反面都可以看到小猫调皮活泼的神态。|苏绣|蜀绣",
    "Answer": "苏绣"
  },
  {
    "ID": 8726,
    "Question": "补全先秦时期《论语•为政》名句：温故而知        ，可以为师矣。|新|旧",
    "Answer": "新"
  },
  {
    "ID": 8727,
    "Question": "中国“        四大家”，分别位于江苏苏州桃花坞、天津杨柳青、山东潍坊杨家埠、四川绵竹。|年画|剪纸",
    "Answer": "年画"
  },
  {
    "ID": 8728,
    "Question": "下列电视剧和角色，对应正确的是        。|《历史的天空》、李云龙|《渴望》 、宋大成",
    "Answer": "《渴望》 、宋大成"
  },
  {
    "ID": 8729,
    "Question": "补全先秦时期《论语•子张》名句：博学而笃志，切问而近思，        在其中矣。|仁|才",
    "Answer": "仁"
  },
  {
    "ID": 8730,
    "Question": "商业保险的经营主体是商业保险公司，对象是人和有形物。        |错误|正确",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 8731,
    "Question": "团体保险要求团体中的成员应具有一定的流动性，年龄结构具有稳定性，确保团体风险维持在一个相对稳定的水平。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 8732,
    "Question": "现存最早的古代剪纸实物是1956年在新疆维吾尔自治区吐鲁番火焰山附近出土的一批剪纸实物。其中有五幅        时期的团花剪纸，包括对鹿团花、对猴团花、忍冬纹团花、团花形团花和八角形团花。|五代十国|南北朝",
    "Answer": "南北朝"
  },
  {
    "ID": 8733,
    "Question": "在社会主义制度下，价值规律        。|只对流通具有调节作用|对生产和流通都具有调节作用|只对生产具有调节作用",
    "Answer": "对生产和流通都具有调节作用"
  },
  {
    "ID": 8734,
    "Question": "企业托管是企业的所有者通过契约形式，把企业法人财产交由具有较强经营管理能力并能够承担相应经营风险的法人        经营，以实现企业资产保值增值的经营方式。|无偿|有偿",
    "Answer": "有偿"
  },
  {
    "ID": 8735,
    "Question": "下列选项中，属于互联网共享经济的是        。|传统房屋租赁|共享单车|线下超市",
    "Answer": "共享单车"
  },
  {
    "ID": 8736,
    "Question": "我国传统泥塑制模的最后一道工序是着色，民间素有“        ”之说。|三分彩，七分塑|三分塑，七分彩",
    "Answer": "三分塑，七分彩"
  },
  {
    "ID": 8737,
    "Question": "由于使用、自然力作用或技术进步而使机器设备、厂房建筑物等固定资产在有效使用年限内逐渐发生的物理性能（使用价值）降低和价值减少的过程叫做固定资产损耗。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 8738,
    "Question": "外商独资企业是依照中华人民共和国有关法律，在中国境内设立的全部资本由外国投资者投资的企业。不包括外国的企业和其他经济组织在中国境内的分支机构。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 8739,
    "Question": "一般而言，生长在        的树根更有可能是传统根雕艺术的理想用材。|平原或土层较厚的山地|恶劣环境，如背阳生长或悬崖峭壁石缝中",
    "Answer": "恶劣环境，如背阳生长或悬崖峭壁石缝中"
  },
  {
    "ID": 8740,
    "Question": "生产者在一定时期内在各种可能的价格水平下愿意而且能够提供的某种商品的数量被称为        。|需求|供给",
    "Answer": "供给"
  },
  {
    "ID": 8741,
    "Question": "我国民间的编结玩具以草藤或是加工过的软质纤维等物品，通过编织、扎结、串捆等方式制作，如棕编蚂蚱、生肖香包、草编鱼等。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 8742,
    "Question": "18世纪时，经济学家        构建了政治经济学的理论体系，开创了古典学派并确立了古典政治经济学的历史地位。|亚当•斯密|詹姆斯•斯图亚特",
    "Answer": "亚当•斯密"
  },
  {
    "ID": 8743,
    "Question": "银行卡是指由商业银行向个人和单位发行的，具有消费信用、转账结算、存取现金等全部或部分功能的信用支付工具。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 8744,
    "Question": "补全先秦时期《论语•为政》名句：学而不        则罔，        而不学则殆。|教 教|思 思",
    "Answer": "思 思"
  },
  {
    "ID": 8745,
    "Question": "传统剪纸在创作上常将借物、符号、谐音等寓意结合在一起表达不同的主题思想。下列选项中，        一般表现婚姻美满的主题。|花开并蒂|鹿鹤同春",
    "Answer": "花开并蒂"
  },
  {
    "ID": 8746,
    "Question": "“蚕头燕尾”是哪种书体的特征？        |楷书|隶书|草书|行书",
    "Answer": "隶书"
  },
  {
    "ID": 8747,
    "Question": "年画《连年有余》画面上的娃娃一般怀抱        ，手拿        ，取其谐音，寓意生活富足。|鲤鱼 莲花|公鸡 寿桃",
    "Answer": "鲤鱼 莲花"
  },
  {
    "ID": 8748,
    "Question": "世界经济发展情况表明，并不存在一套固定不变的经济模式，各国可以根据生产力发展的要求，结合本国国情，在各个不同发展阶段创造出与之相适应的和有利于推动经济发展的经济模式。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 8749,
    "Question": "18世纪的经济学家        被马克思称为是“建立了资产阶级经济学整个体系的第一个不列颠人”。|詹姆斯•斯图亚特|布阿吉尔贝尔",
    "Answer": "詹姆斯•斯图亚特"
  },
  {
    "ID": 8750,
    "Question": "少儿保险是以未成年人为被保险人，主要为其提供疾病、伤残、死亡等风险保障，以及教育、创业、婚嫁等资金支持的人身保险产品。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 8751,
    "Question": "第二代居民身份证是IC        智能身份证，它集中了目前国内最新的防伪技术。|非接触式|接触式",
    "Answer": "非接触式"
  },
  {
    "ID": 8752,
    "Question": "在社会主义制度下，价值规律对生产的调节作用，是通过        来实现的。|技术革新|价格杠杆",
    "Answer": "价格杠杆"
  },
  {
    "ID": 8753,
    "Question": "14世纪法国尼科尔•奥雷斯姆的代表作        ，分析了货币的起源、性质及规律，被认为是经济思想史上第一本系统论述货币的著作。|《货币论》|《论货币的最初发明》",
    "Answer": "《论货币的最初发明》"
  },
  {
    "ID": 8754,
    "Question": "中国木版年画的鼻祖是河南开封        。|杨柳青木版年画|朱仙镇木版年画",
    "Answer": "朱仙镇木版年画"
  },
  {
    "ID": 8755,
    "Question": "在普通终身寿险、限期交费终身寿险、趸交终身寿险三种终身寿险中，        可以提供最大的死亡保障，对需要长期保障的人最为适合。|趸交终身寿险|普通终身寿险|限期交费终身寿险",
    "Answer": "普通终身寿险"
  },
  {
    "ID": 8756,
    "Question": "社会消费水平，指一国（或地区）居民一定时期平均享用的生活消费的产品（或劳务）的数量与质量，或全体消费者按人均达到的物质与文化需要获得满足的程度。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 8757,
    "Question": "在销售活动中，如果本企业的产品在市场上属紧俏商品或供不应求，        采取支票款到账后发货。|不可以|可以",
    "Answer": "可以"
  },
  {
    "ID": 8758,
    "Question": "在人寿保险中，如果投保人在保险宽限期期间发生保险事故，即使投保人没有按时交纳保险费，保险人也        给付保险金。|应当|不应当",
    "Answer": "应当"
  },
  {
    "ID": 8759,
    "Question": "银行本票是银行根据客户申请签发的，承诺自己在见票时无条件支付确定的金额给收款人或者持票人的票据。银行本票丧失，失票人可以凭人民法院出具的证明其享有票据权利的证明，向出票银行请求付款或退款。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 8760,
    "Question": "一般来说，在其他条件不变的情况下，商品的价格和需求量存在着反方向变化的关系。即价格提高，需求量下降；价格降低，需求量上升。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 8761,
    "Question": "政府宏观调控的总目标一般设定为：保持社会总供给与总需求的基本平衡，弥补市场调节的不足。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 8762,
    "Question": "补全先秦时期《论语•卫灵公》名句：工欲善其事，必先        。|利其器|正其名",
    "Answer": "利其器"
  },
  {
    "ID": 8763,
    "Question": "倾向于促进真实产出减少，被称为稳健的财政政策的是        财政政策。|紧缩性|扩张性",
    "Answer": "紧缩性"
  },
  {
    "ID": 8764,
    "Question": "在团体保险中，投保人为        。|团体内的成员|团体",
    "Answer": "团体"
  },
  {
    "ID": 8765,
    "Question": "投入到教育、文化领域的国有资本属于        国有资本。|经营性|非经营性",
    "Answer": "非经营性"
  },
  {
    "ID": 8766,
    "Question": "补全先秦时期《论语•为政》名句：吾十有五而志于学，三十而立，四十而不惑，五十而知天命，六十而耳顺，七十而从心所欲，不        。|惧死|逾矩",
    "Answer": "逾矩"
  },
  {
    "ID": 8767,
    "Question": "我国民间制作皮影的原材料多为        。|棉布、麻布和丝绸|牛皮、驴皮和羊皮",
    "Answer": "牛皮、驴皮和羊皮"
  },
  {
    "ID": 8768,
    "Question": "补全先秦时期《论语•子张》名句：博学而笃志，        ，仁在其中矣。|下问而远虑|切问而近思",
    "Answer": "切问而近思"
  },
  {
    "ID": 8769,
    "Question": "混合经济是一种市场调节与政府干预并存的经济组织方式。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 8770,
    "Question": "24小时内最高气温将升至37℃以上，气象部门会发布高温        预警。|红色|黄色|橙色",
    "Answer": "橙色"
  },
  {
    "ID": 8771,
    "Question": "信用卡透支分期还款是指持卡人使用信用卡进行大额消费时，由银行向商户        支付持卡人所购商品（或服务）的消费资金，然后让持卡人分期向银行还款的过程。|分期|一次性",
    "Answer": "一次性"
  },
  {
    "ID": 8772,
    "Question": "补全先秦时期《论语•学而》名句：学而时        之，不亦说乎？|践|习",
    "Answer": "习"
  },
  {
    "ID": 8773,
    "Question": "总量调节是较为常见的宏观政策调控方式，在实践中主要通过财政政策和货币政策等手段，调节经济总量供求平衡。当社会总供给大于总需求时，通过        财政政策或货币政策，增加社会总需求。|扩张性|紧缩性",
    "Answer": "扩张性"
  },
  {
    "ID": 8774,
    "Question": "在会计等其他经济类工作中，汉字        数字表示金额，主要用于填制需要防止涂改的信用凭证，如收据、发票、借据、支票以及经济合同等。|大写|小写",
    "Answer": "大写"
  },
  {
    "ID": 8775,
    "Question": "我国古代新婚人家常盼望能够尽快生儿育女，儿女长大读书做官，改换门第，所以一般悬挂“天仙送子”“        送子”等年画。|麒麟|金蛇",
    "Answer": "麒麟"
  },
  {
    "ID": 8776,
    "Question": "在传统剪纸中，以“喜上眉梢”为主题的剪纸作品一般会剪出        和        。|鸳鸯 桃花|喜鹊 梅花",
    "Answer": "喜鹊 梅花"
  },
  {
    "ID": 8777,
    "Question": "等待期条款是保险人为了消除既往疾病的影响，在保险合同中预先设定一个期间，在此期间内因疾病导致的保险事故保险人不予赔付的条款，是健康保险合同中的常见条款。在其他条件相同的情况下，等待期越长，该类健康保险的费率越        。|低|高",
    "Answer": "低"
  },
  {
    "ID": 8778,
    "Question": "由于出现了新技术，效能更高的新的机器设备随之出现，继续使用原有机器很不经济，它只能被淘汰掉。这属于固定资产的        。|有形损耗|无形损耗",
    "Answer": "无形损耗"
  },
  {
    "ID": 8779,
    "Question": "生产过剩是资本主义社会所产生的商品超过有支付能力的需求而出现的商品过剩现象。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 8780,
    "Question": "补全先秦时期《论语•述而》名句：三人行，必有我        焉。择其善者而从之，其不善者而改之。|友|师",
    "Answer": "师"
  },
  {
    "ID": 8781,
    "Question": "下列选项中，        是由诗歌与音乐结合而共同完成艺术表现任务的一种音乐体裁，其名称因浪漫主义音乐大师舒伯特的作品而确立，是19世纪浪漫主义音乐一种独特的艺术表现形式。|群众歌曲|艺术歌曲",
    "Answer": "艺术歌曲"
  },
  {
    "ID": 8782,
    "Question": "作物的经济系数等于经济产量与生物产量的比率。同样是收获种子的作物，主产品化学成分不同，经济系数也不同。产品以糖类为主的作物，形成过程中消耗能量较少，经济系数较        ，而产品以蛋白质和脂肪为主的作物，形成过程中消耗能量较多，经济系数较        。|高 低|低 高",
    "Answer": "高 低"
  },
  {
    "ID": 8783,
    "Question": "《中国人民解放军军歌》又名《中国人民解放军进行曲》，创作于1939年，原名        ，是组歌《八路军大合唱》中的一首。1988年被中共中央军事委员会确定为中国人民解放军军歌。|《大刀进行曲》|《八路军进行曲》",
    "Answer": "《八路军进行曲》"
  },
  {
    "ID": 8784,
    "Question": "在资本主义制度下，商品价值由不变资本价值、可变资本价值和剩余价值组成。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 8785,
    "Question": "歌曲        是歌剧《江姐》的主题歌，同时也是江姐的音乐主题，在剧中数次出现，每次出现都根据剧情的发展和人物刻画的需要加以变化。|《珊瑚颂》|《红梅赞》",
    "Answer": "《红梅赞》"
  },
  {
    "ID": 8786,
    "Question": "小说《西游记》中，铜台府地灵县的善士寇洪被强盗打死，孙悟空请        将其复活。|地藏王菩萨|十殿阎王",
    "Answer": "地藏王菩萨"
  },
  {
    "ID": 8787,
    "Question": "歌词“英特耐雄纳尔就一定要实现”出自歌曲        ，该歌曲的词作者为法国工人诗人、巴黎公社的领导者之一欧仁•鲍狄埃怀。|《国际歌》|《自由万岁》",
    "Answer": "《国际歌》"
  },
  {
    "ID": 8788,
    "Question": "歌曲        创作于1939年的延安，是《生产大合唱》中的一首歌曲，在延安首演时极受观众好评，后多作为独唱歌曲演唱。旋律柔婉流畅，感情细腻真挚，具有恬静的江南风味和浓郁的民歌风格。|《二月里来》|《南泥湾》",
    "Answer": "《二月里来》"
  },
  {
    "ID": 8789,
    "Question": "歌曲        是影片《桃李劫》的主题曲，该曲表达了一代青年“天下兴亡，匹夫有责”的爱国激情。|《毕业歌》|《热血歌》",
    "Answer": "《毕业歌》"
  },
  {
    "ID": 8790,
    "Question": "按商品的流通环节划分，市场体系包括        和        。|批发市场 零售市场|现货交易市场 远期交易市场",
    "Answer": "批发市场 零售市场"
  },
  {
    "ID": 8791,
    "Question": "我国的阿昌族每年农历八月十五过尝新节。节日当天，人们会将屋里屋外打扫干净，到地里拔一个结得最大最多的        ，再砍一棵结双穗的新包谷，将它们捆在竹棍上，靠在堂屋的左角或右角。|芋头|稻穗",
    "Answer": "芋头"
  },
  {
    "ID": 8792,
    "Question": "叶脉是贯穿在叶肉内的维管组织及外围的机械组织。叶脉在叶片中分布的形式称为脉序，主要有网状脉序和平行脉序两大类。其中，        是单子叶作物叶脉的特征。|网状脉序|平行脉序",
    "Answer": "平行脉序"
  },
  {
    "ID": 8793,
    "Question": "小说《西游记》中，唐僧一行秋天路过        时，曾遇上热气蒸人的反常气候，猪八戒甚至认为他们来到了炎热的“日落之处”。|火焰山|火云洞",
    "Answer": "火焰山"
  },
  {
    "ID": 8794,
    "Question": "目前，在生理水平上提高作物光合效率的遗传改良，可以重点通过改变二氧化碳固定酶，提高酶活性及对二氧化碳的亲和力等方式来达到。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 8795,
    "Question": "风筝，古时称为“鹞”，北方叫做“鸢”。随着        的发明和广泛利用，民间开始普遍用它来裱糊风筝。|布|纸",
    "Answer": "纸"
  },
  {
    "ID": 8796,
    "Question": "歌曲        是歌剧《洪湖赤卫队》中的唱段，歌曲旋律明快绮丽、亲切动听，富有浓郁的襄河民歌色彩。|《洪湖水，浪打浪》|《我的祖国》",
    "Answer": "《洪湖水，浪打浪》"
  },
  {
    "ID": 8797,
    "Question": "“中国农民丰收节”于        年设立，节日时间为每年农历        。|2016 立秋|2018 秋分",
    "Answer": "2018 秋分"
  },
  {
    "ID": 8798,
    "Question": "歌曲        是李焕之根据大革命时期流行于江西的革命歌曲《少共国际师》改编的，用于大型音乐舞蹈史诗《东方红》第一场“东方的曙光”中。|《八月桂花遍地开》|《北方吹来十月的风》",
    "Answer": "《北方吹来十月的风》"
  },
  {
    "ID": 8799,
    "Question": "水稻、小麦、大豆均属于异花授粉作物。        |正确|错误",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 8800,
    "Question": "在农村家庭承包经营基础上，农产品的生产经营者或者农业生产经营服务的提供者、利用者，自愿联合、民主管理的互助性经济组织，称为        。|农业企业|农民专业合作社",
    "Answer": "农民专业合作社"
  },
  {
    "ID": 8801,
    "Question": "作为买卖对象的劳动力商品，同样具有价值和使用价值。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 8802,
    "Question": "作物的经济系数等于经济产量与生物产量的比率。一般以生殖器官为主产品的作物（例如禾谷类、豆类、油菜籽等），经济系数        。|低|高",
    "Answer": "低"
  },
  {
    "ID": 8803,
    "Question": "执行与农民专业合作社业务有关公务的人员，不得担任农民专业合作社的理事长、理事、监事、经理或者财务会计人员。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 8804,
    "Question": "农民专业合作社应当遵循下列原则：成员以农民为主体；以服务成员为宗旨，谋求全体成员的共同利益；入社自愿、退社        ；成员地位平等，实行民主管理；盈余主要按照成员与农民专业合作社的交易量（额）比例返还。|自由|审批",
    "Answer": "自由"
  },
  {
    "ID": 8805,
    "Question": "劳动生产率是指劳动者生产某种商品的劳动效率。劳动生产率可以由单位劳动时间内生产的商品数量来表示，此时数值越        ，劳动生产率越高。|小|大",
    "Answer": "大"
  },
  {
    "ID": 8806,
    "Question": "商品流通是以        为媒介的商品交换。|货币|物",
    "Answer": "货币"
  },
  {
    "ID": 8807,
    "Question": "马克思在1844年完成的        ，是他建立政治经济学理论体系的第一次尝试。|《资本论》|《1844年经济学哲学手稿》|《德意志意识形态》",
    "Answer": "《1844年经济学哲学手稿》"
  },
  {
    "ID": 8808,
    "Question": "新型农业经营主体信贷直通车活动由        为经营主体提供信贷担保服务。|农业龙头企业|家庭农场|农民合作社|全国农业信贷担保体系",
    "Answer": "全国农业信贷担保体系"
  },
  {
    "ID": 8809,
    "Question": "“五星红旗迎风飘扬，胜利歌声多么响亮，歌唱我们亲爱的祖国，从今走向繁荣富强。”是歌曲        的歌词。|《歌唱祖国》|《我的祖国》",
    "Answer": "《歌唱祖国》"
  },
  {
    "ID": 8810,
    "Question": "小说《西游记》中，孙悟空蹬倒了太上老君的八卦炉，几块炉砖落入凡间，所以才有了火焰山。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 8811,
    "Question": "豫剧慢板中的“慢板”原指节奏比较舒缓轻慢的板式。随着豫剧的发展，慢板衍生出了许多变异结构体，节奏已经不单单舒缓了，紧慢板甚至可以和快流水比速度。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 8812,
    "Question": "歌曲        是电影《红色娘子军》的主题歌，作于20世纪60年代，全曲通过模进、变奏等手法，表现了娘子军连战士跟着领路人共产党，为争取广大劳动妇女的翻身解放而斗争的高度革命责任感与钢铁般的意志。|《娘子军连歌》|《五指山上红旗飘》",
    "Answer": "《娘子军连歌》"
  },
  {
    "ID": 8813,
    "Question": "通过新型农业经营主体信贷直通车活动申请的贷款，主要用于        。|建房或购置家庭用品|与农业生产、服务及直接或密切相关产业的正常经营发展|结婚|理财",
    "Answer": "与农业生产、服务及直接或密切相关产业的正常经营发展"
  },
  {
    "ID": 8814,
    "Question": "铁观音属于        。|红茶|乌龙茶|绿茶",
    "Answer": "乌龙茶"
  },
  {
    "ID": 8815,
    "Question": "下列国家级非物质文化遗产中，与立春迎春礼相关的是        。|朝阳社火|班春劝农",
    "Answer": "班春劝农"
  },
  {
    "ID": 8816,
    "Question": "抗日战争时期脍炙人口的革命歌曲        由贺绿汀作曲，创作于1939年，是将抗战的思想内容与精湛的艺术技巧进行高度融合的典范之作。|《嘉陵江上》|《松花江上》",
    "Answer": "《嘉陵江上》"
  },
  {
    "ID": 8817,
    "Question": "小说《西游记》“真假美猴王”故事中，如来佛祖曾用法器        捉拿了假美猴王变作的蜜蜂。|五行山|金钵盂",
    "Answer": "金钵盂"
  },
  {
    "ID": 8818,
    "Question": "利用适宜的光合面积、提高光合强度、有效地延长光合时间有利于提高作物产量。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 8819,
    "Question": "电影《英雄儿女》（1964）改编自巴金的小说《团圆》，影片中的歌曲        是一首传唱不衰的革命经典歌曲。|《英雄赞歌》|《义勇军进行曲》",
    "Answer": "《英雄赞歌》"
  },
  {
    "ID": 8820,
    "Question": "下列机构或个人不得加入农民专业合作社的是        。|从事与农民专业合作社业务直接有关的生产经营活动的企业|具有管理公共事务职能的单位|有民事行为能力的公民",
    "Answer": "具有管理公共事务职能的单位"
  },
  {
    "ID": 8821,
    "Question": "市场主体进行市场交易活动所必须遵守的行为准则与规范称为        。|市场仲裁规则|市场交易规则",
    "Answer": "市场交易规则"
  },
  {
    "ID": 8822,
    "Question": "歌曲        是著名声乐套曲《大别山抒怀》中的最后一首，歌曲情感真挚、亲切朴实，饱含对革命峥嵘岁月的回忆以及对革命战友的怀念。|《大别山的清泉》|《再见了，大别山》",
    "Answer": "《再见了，大别山》"
  },
  {
    "ID": 8823,
    "Question": "相互联系、相互补充的各级各类市场的总和是指        。|市场秩序|市场体系",
    "Answer": "市场体系"
  },
  {
    "ID": 8824,
    "Question": "电视连续剧《长征》以        为主题音乐，此曲根据江西赣南民歌《长歌》改编。|《十送红军》|《盼红军》",
    "Answer": "《十送红军》"
  },
  {
    "ID": 8825,
    "Question": "歌曲        创作于第二次国内革命战争时期，歌词内容是毛泽东为中国工农红军初创时制定的纪律准则。随着人民军队的任务和纪律的变化，各部队曾作过相应的修改。|《红军不怕远征难》|《三大纪律八项注意》",
    "Answer": "《三大纪律八项注意》"
  },
  {
    "ID": 8826,
    "Question": "小说《西游记》中，如来佛祖传给唐僧的真经刚好是“一藏之数”，即五千零四十八卷。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 8827,
    "Question": "小说《西游记》中，        派遣白雄尊者提醒唐僧，所取真经原来是“无字之经”。|观音菩萨|燃灯古佛",
    "Answer": "燃灯古佛"
  },
  {
    "ID": 8828,
    "Question": "小说《西游记》中，铁扇公主住在火焰山西南方向的        ，唐僧师徒必须借到她手中的法宝，才能翻越火焰山。|积雷山摩云洞|翠云山芭蕉洞",
    "Answer": "翠云山芭蕉洞"
  },
  {
    "ID": 8829,
    "Question": "下列作物中，具有平卧在地面上蔓延生长的匍匐茎的是        。|草莓|豌豆",
    "Answer": "草莓"
  },
  {
    "ID": 8830,
    "Question": "分龙节，又叫五月庙节，是流传于我国南北各地的民间节日，人们在这一段时间往往会进行一些祈雨活动，如跳傩舞、唱戏拜龙王、赛龙舟等。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 8831,
    "Question": "最早的风筝相传是由墨子发明的，后来他把这项技艺传给了他的学生        ，该学生改进了材质，采用竹子作为风筝的骨架，终于做成了升空三日而不坠的风筝。|鲁班|随巢子",
    "Answer": "鲁班"
  },
  {
    "ID": 8832,
    "Question": "歌曲        是纪录片《今日西藏》的主题歌，由才旦卓玛演唱。该歌曲具有浓郁的藏族民歌风格，表现了藏族人民在中国共产党的领导下，和平解放以来发生的巨大变化。|《翻身农奴把歌唱》|《北京的金山上》",
    "Answer": "《翻身农奴把歌唱》"
  },
  {
    "ID": 8833,
    "Question": "在种子萌发的过程中，        是种子内含有的蛋白质、淀粉、纤维素等亲水物质产生吸胀作用，与水分子结合，水分进入细胞后，有机物逐渐变成溶胶状态，种子慢慢膨胀的过程，属于物理过程。|吸水膨胀|萌动",
    "Answer": "吸水膨胀"
  },
  {
    "ID": 8834,
    "Question": "商品价格与商品价值成        ，与货币价值成        。|正比 反比|反比 正比",
    "Answer": "正比 反比"
  },
  {
    "ID": 8835,
    "Question": "对于因抑制物质的存在而引起休眠的种子，可采用水浸泡、冲洗、低温等方法解除其休眠。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 8836,
    "Question": "具体劳动和抽象劳动是生产商品的同一劳动的两个方面。        是人类社会生存和发展的永恒条件，它是劳动的自然属性。|具体劳动|抽象劳动",
    "Answer": "具体劳动"
  },
  {
    "ID": 8837,
    "Question": "农村集体经营性资产的股份合作制改革，股权设置应以成员股为主，必须设置集体股。        |正确|错误",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 8838,
    "Question": "1946年，歌曲        诞生于解放军战略防御阶段，此歌轻快、活泼，以战士的口吻唱出了解放军的高昂士气与必胜信念，后经改编，成为电影《战火中的青春》中的插曲。|《人民军队忠于党》|《战斗进行曲》",
    "Answer": "《战斗进行曲》"
  },
  {
    "ID": 8839,
    "Question": "有些作物的种子收获后，需经历一定时间才能完成生理上的成熟，这个过程称为后熟作用。一些作物种子的后熟作用未完成会导致种子处于        状态。|萌发|休眠",
    "Answer": "休眠"
  },
  {
    "ID": 8840,
    "Question": "矮壮素、缩节胺、多效唑等植物生长延缓剂不仅可有效防止植株徒长，在培育壮苗、提高植株光合能力等方面也具有很好的作用。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 8841,
    "Question": "人类社会最初的产品交换是原始社会后期部落之间偶然进行的剩余产品的交换，这种交换所体现出来的是一种        价值形式。|简单的、个别的或偶然的|总和的或扩大的",
    "Answer": "简单的、个别的或偶然的"
  },
  {
    "ID": 8842,
    "Question": "以营养器官为主要收获物的作物，例如麻类、烟草、甘蔗、甜菜等，需促进        生长，抑制        的形成和生长。|营养器官 生殖器官|生殖器官 营养器官",
    "Answer": "营养器官 生殖器官"
  },
  {
    "ID": 8843,
    "Question": "运营规范、经营正常却一直未获得信贷支持的经营主体，符合条件的，可通过新型农业经营主体信贷直通车活动获得贷款。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 8844,
    "Question": "经济规律具有客观性，它不以人们的主观意志为转移。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 8845,
    "Question": "小说《西游记》中，唐僧师徒因忘了问        的年寿，而被它淬入通天河水中，完成最后一次磨难。|老鼋|龙王",
    "Answer": "老鼋"
  },
  {
    "ID": 8846,
    "Question": "冼星海的代表作之一        是中国近代声乐的经典作品，也是《黄河大合唱》中的一首可以独立存在的混声合唱或女中音独唱歌曲。|《黄水谣》|《黄河颂》",
    "Answer": "《黄水谣》"
  },
  {
    "ID": 8847,
    "Question": "中国的节日，往往和美食密不可分。下列美食习俗中，哪个是立春的习俗？        |吃月饼|吃春盘",
    "Answer": "吃春盘"
  },
  {
    "ID": 8848,
    "Question": "小说《西游记》中，        带着众姮娥仙子下界，帮助孙悟空收走假扮天竺公主的玉兔精。|太阴星君|观音菩萨",
    "Answer": "太阴星君"
  },
  {
    "ID": 8849,
    "Question": "在我国古代社日这一天，人们会聚集在社庙，摆上丰富的食品供奉社神，在祭祀完毕后，大家再分享这些食物。相传饮社酒可以治疗耳聋，所以大家都不醉不归，正如唐朝王驾的《社日》里描写的“        ，家家扶得醉人归”一样。|村村社鼓隔溪闻|桑柘影斜春社散",
    "Answer": "桑柘影斜春社散"
  },
  {
    "ID": 8850,
    "Question": "歌曲        是新中国20世纪50年代流行的革命歌曲。歌曲旋律奋发激昂，唱出了全国人民坚决跟定共产党走社会主义道路的决心。|《我们走在大路上》|《社会主义好》",
    "Answer": "《社会主义好》"
  },
  {
    "ID": 8851,
    "Question": "下列选项中，        不是“经常参加体育锻炼”的判定标准之一。|每天运动十分钟|每周身体活动频度3次（含3次）以上|每次身体活动强度中等程度以上|每次身体活动时间30分钟以上",
    "Answer": "每天运动十分钟"
  },
  {
    "ID": 8852,
    "Question": "“政治经济学”一词，是法国早期重商主义者蒙克莱田在1615年出版的        一书中首先使用的。|《国富论》|《献给国王和王太后的政治经济学》",
    "Answer": "《献给国王和王太后的政治经济学》"
  },
  {
    "ID": 8853,
    "Question": "由冼星海作曲、麦新作词的        ，是一首抗日战争时期的革命歌曲。该歌曲以进行曲的节奏、平稳级进和跳跃交替出现的旋律，描绘了儿童团员们不畏强暴、英勇杀敌的战斗精神。|《到敌人后方去》|《怕不抵抗》",
    "Answer": "《怕不抵抗》"
  },
  {
    "ID": 8854,
    "Question": "小说《西游记》中，铲除琵琶洞蝎子精后，唐僧师徒继续西行时路遇拦路打劫的强盗，悟空戏弄拦路抢劫的强盗时说：“哥呀，若是这等打，就打到来年打罢春，也是不当真的。”这里的“打罢春”指中国古代的一种习俗，人们会在        这一天制作土牛，用鞭子抽打，以祈祷五谷丰登。|春分|立春",
    "Answer": "立春"
  },
  {
    "ID": 8855,
    "Question": "由一种或两种乐器与整个乐队平等地进行协作和竞奏的器乐体裁是        。|奏鸣曲|协奏曲",
    "Answer": "协奏曲"
  },
  {
    "ID": 8856,
    "Question": "在新中国拍摄反映战争年代的儿童影片中，电影《红孩子》以其明朗、生动、朴实、自然的风格给人留下了深刻的印象。影片的主题歌        广为传唱，历久不衰。|《光荣啊，中国共青团》|《共产儿童团歌》",
    "Answer": "《共产儿童团歌》"
  },
  {
    "ID": 8857,
    "Question": "在叶的生长过程中，能制造和输出大量光合产物的时期称为        。|分化期|功能期",
    "Answer": "功能期"
  },
  {
    "ID": 8858,
    "Question": "号子又称劳动号子、哨子，是一种伴随着劳动而歌唱的民歌。由劳动人民在生产劳动过程中创作演唱，并直接与生产劳动相结合而成。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 8859,
    "Question": "歌曲        作于1956年，是影片《铁道游击队》的插曲。该片反映了抗日战争时期，活跃在山东济宁微山湖一带铁道游击队的战斗生活。|《弹起我心爱的土琵琶》|《游击队歌》",
    "Answer": "《弹起我心爱的土琵琶》"
  },
  {
    "ID": 8860,
    "Question": "卡农是一种复调音乐谱曲技法，所有声部虽然都模仿一个声部，但不同高度的声部依一定间隔进入，造成一种此起彼伏、连绵不断的效果。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 8861,
    "Question": "机动车交通事故责任强制保险简称“交强险”。因交通事故产生的诉讼或仲裁费用，交强险        赔付。|不予|全额",
    "Answer": "不予"
  },
  {
    "ID": 8862,
    "Question": "信息商品进行交易的市场称为        ，包括信息服务和咨询、信息转让等信息交易活动。|信息市场|服务市场",
    "Answer": "信息市场"
  },
  {
    "ID": 8863,
    "Question": "小说《西游记》中，灵山上的阿傩、伽叶尊者将无字之经传给唐僧，幸亏燃灯古佛派白雄尊者捽碎经包，唐僧师徒才发现“卷卷俱是白纸”。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 8864,
    "Question": "设立农民专业合作社，申请人应当向        提交登记申请书，全体设立人签名、盖章的设立大会纪要，全体设立人签名、盖章的章程等文件，申请设立登记。|农业农村部门|市场监督管理部门",
    "Answer": "市场监督管理部门"
  },
  {
    "ID": 8865,
    "Question": "风筝是从我国哪个朝代开始逐渐从军事用途转化为娱乐用途的？        |汉代|唐代",
    "Answer": "唐代"
  },
  {
    "ID": 8866,
    "Question": "马克思主义政治经济学的研究对象是生产关系，同时这种研究必须联系生产力和上层建筑。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 8867,
    "Question": "钢琴协奏曲        取材于抗日战争时期的救亡歌曲《黄河大合唱》，在创作中运用了西洋古典钢琴协奏曲的表现手法，在曲式结构上融入了船夫号子等中国民间传统音乐元素。|《黄河》|《怒吼》",
    "Answer": "《黄河》"
  },
  {
    "ID": 8868,
    "Question": "公众责任保险是承保被保险人在约定的地点范围内进行生产、经营或其他活动时，对因发生意外事故造成第三者人身伤害或财产损失时，依法应承担的赔偿责任的保险。公众责任保险的第三者通常是        的第三者。|特定|不特定",
    "Answer": "不特定"
  },
  {
    "ID": 8869,
    "Question": "保险合同中，享有保单项下各项主要权利的人称为        。|保单所有人|保单持有人",
    "Answer": "保单所有人"
  },
  {
    "ID": 8870,
    "Question": "货物运输保险的被保险人可以随着货物所有权的转移而自由转移，        事先征得保险人的同意。|必须|无须",
    "Answer": "无须"
  },
  {
    "ID": 8871,
    "Question": "歌曲        是影片《闪闪的红星》主题歌，随着电影的热播而广为传唱。|《红星歌》|《红星照我去战斗》",
    "Answer": "《红星歌》"
  },
  {
    "ID": 8872,
    "Question": "小说《西游记》中，唐僧从辞别长安到抵达灵山，一共经历了八十难，观音菩萨认为还少一难，因而有后来的“        ”。|凌云渡脱胎|通天河落水",
    "Answer": "通天河落水"
  },
  {
    "ID": 8873,
    "Question": "维也纳华尔兹起源于奥地利，它的音乐节拍与华尔兹相同，但速度比华尔兹快，因此也被称为“快华尔兹”。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 8874,
    "Question": "小说《西游记》“火焰山”故事中，牛魔王与玉面狐狸居住在积雷山摩云洞。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 8875,
    "Question": "新型农业经营主体信贷直通车活动的主要服务对象是全国        。|家庭农场、农民合作社|农民合作社、农业龙头企业",
    "Answer": "家庭农场、农民合作社"
  },
  {
    "ID": 8876,
    "Question": "车上人员责任保险是承保被保险人允许的合格驾驶员在使用保险车辆过程中发生保险事故，致使车上人员人身伤害，依法应由被保险人承担的赔偿责任的保险。其中的“车上人员”，具体指被保险车辆的车体内或车体上的人员，        正在上下车的人员。|不包括|包括",
    "Answer": "包括"
  },
  {
    "ID": 8877,
    "Question": "利润损失保险是承保由于火灾等自然灾害或意外事故的发生，使被保险人在一个时期内停产、停业或营业受到影响造成的        经济损失（包括营业中断期间的利润损失和仍需支付的必要费用）的一种企业财产保险。|直接|间接",
    "Answer": "间接"
  },
  {
    "ID": 8878,
    "Question": "唐代的陆羽被誉为“茶圣”，其代表作是        。|《茶疏》|《茶录》|《茶经》|《茶笺》",
    "Answer": "《茶经》"
  },
  {
    "ID": 8879,
    "Question": "核保是保险人对投保申请进行审核，决定是否接受承保这一风险，并在接受承保风险的情况下，确定承保条件的过程。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 8880,
    "Question": "经营主体通过新型农业经营主体信贷直通车活动可获得        提供的低利率、更便捷的贷款服务。|银行|政府部门|民间资本|担保公司",
    "Answer": "银行"
  },
  {
    "ID": 8881,
    "Question": "2002年，电影《庐山恋》被正式授予“世界上在同一影院连续放映时间最长的电影”的吉尼斯世界纪录。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 8882,
    "Question": "企业财产保险是以企业或其他团体所有、占有或负有保管义务的，位于指定地点的财产及其有关利益为保险标的的财产损失保险。替他人保管的财产        投保企业财产保险。|可以|不可以",
    "Answer": "可以"
  },
  {
    "ID": 8883,
    "Question": "分龙节是我国毛南族一年一度祭祀龙的传统大节，每到分龙节，毛南族每家每户都要采集金黄花、枫叶蒸煮五色糯饭，以五色糯饭、粉蒸肉祭        ，折回竹桠柳枝插在中堂神龛上，把五色米饭捏成小粒团，粘在枝叶之间，祈求风调雨顺，五谷丰收。|神农氏|伏羲氏",
    "Answer": "神农氏"
  },
  {
    "ID": 8884,
    "Question": "附加险        单独投保。|不能|可以",
    "Answer": "不能"
  },
  {
    "ID": 8885,
    "Question": "医疗责任保险是承保被保险人在从事与其资格相符的诊疗护理工作中，因过失发生医疗事故或医疗差错时，依法应承担的民事赔偿责任的保险。医疗责任保险的承保责任        精神损害赔偿。|包含|不含",
    "Answer": "不含"
  },
  {
    "ID": 8886,
    "Question": "保单持有人是保险单的合法持有者，只能是自然人。        |错误|正确",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 8887,
    "Question": "无赔款优待是指保险标的在一定期限内无保险事故或无赔款，在续保时可享受的保险费折扣，又称保费奖惩系统。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 8888,
    "Question": "绿茶是不发酵茶。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 8889,
    "Question": "投保单是投保人向保险人申请订立保险合同的书面意思表示。投保人要对投保单所列项目完整、准确、真实地填写，向保险人如实告知投保风险的程度或状态等有关事项，供保险人决定是否承保或以何种条件、何种费率承保。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 8890,
    "Question": "保险公司偿付能力监管是指保险监管机构对保险公司承担所有到期债务和未来责任的财务支付能力所进行的全面严格监督管理。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 8891,
    "Question": "农民专业合作社的理事长、理事、经理不得兼任业务性质相同的其他农民专业合作社的理事长、理事、监事、经理。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 8892,
    "Question": "由于人们栽培目的所需要的主产品不同，不同作物所提供的产品器官也各不相同。如甘蔗的主产品为蔗茎，甜菜的主产品为        。|肉质根|韧皮纤维",
    "Answer": "肉质根"
  },
  {
    "ID": 8893,
    "Question": "歌曲        是《长征组歌》里的第三首，创作于1965年，歌曲以“苗岭秀溪水清，百鸟啼报新春”开头，悠扬的旋律把人们带入明丽、清新的意境。|《四渡赤水出奇兵》|《遵义会议放光辉》",
    "Answer": "《遵义会议放光辉》"
  },
  {
    "ID": 8894,
    "Question": "在中国古代，每年春耕前和秋收后都有“春社”和“秋社”的习俗，这里的“社”指的是        。|社戏|土地爷",
    "Answer": "土地爷"
  },
  {
    "ID": 8895,
    "Question": "彩陶是        的一项卓越成就，它是在陶坯上用矿物颜料绘上各种纹饰，烧成后陶器表面呈现出赭、红、黑和白等颜色的花纹。|仰韶文化|龙山文化",
    "Answer": "仰韶文化"
  },
  {
    "ID": 8896,
    "Question": "音乐        是一首（部）音乐作品（段落）中最主要的乐思，即音乐的核心部分。其多以歌唱性较强的旋律形式出现，有个性鲜明、表现力强、音意比较完整概括等特点。|主题|节奏",
    "Answer": "主题"
  },
  {
    "ID": 8897,
    "Question": "“夜半三更盼天明，寒冬腊月盼春风，若要盼得红军来，岭上开遍映山红”是影片        的插曲《映山红》。|《闪闪的红星》|《红孩子》",
    "Answer": "《闪闪的红星》"
  },
  {
    "ID": 8898,
    "Question": "乐曲的引子是乐曲主题呈现前的乐句或乐段，借以导引出主题或呈示部分的出现，且有酝酿某种情绪，渲染某一特定场景等作用。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 8899,
    "Question": "被称为“弹拨乐器之王”“弹拨乐器首座”的乐器是        。|琵琶|古筝",
    "Answer": "琵琶"
  },
  {
    "ID": 8900,
    "Question": "小说《西游记》中，孙悟空经观音菩萨指点，请昴日星官下凡降伏蝎子精。“昴日星官”的本相是        。|大公鸡|仙鹤",
    "Answer": "大公鸡"
  },
  {
    "ID": 8901,
    "Question": "建筑工程保险是以在建工程的主体在整个工程建设期内，发生的与工程相关的物质损失、费用损失和赔偿责任为保险标的的保险。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 8902,
    "Question": "雄劲刚健的旋律和坚定有力的节奏是        的基本特点。它起源于16世纪西方的战乐，从17世纪起由通常伴随队伍行进或用于世俗性的礼仪活动逐渐进入音乐会演奏以及歌剧、舞剧音乐中，最终成为一种特定的音乐体裁。|进行曲|圆舞曲",
    "Answer": "进行曲"
  },
  {
    "ID": 8903,
    "Question": "失业津贴是国家根据失业补偿计划而发放的津贴，是国家在        失业者失业的一段时期内为其提供的收入保障。|自愿|非自愿",
    "Answer": "非自愿"
  },
  {
    "ID": 8904,
    "Question": "机动车交通事故责任强制保险是中国首个由国家法律规定实行的强制保险制度。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 8905,
    "Question": "安装工程保险是承保各种大型机器设备在安装期间因自然灾害和意外事故造成的物质损失以及被保险人对第三者依法应承担的赔偿责任的保险。安装工程保险的保险金额一般不        工程安装完成时的总价值。|低于|高于",
    "Answer": "低于"
  },
  {
    "ID": 8906,
    "Question": "在同一地区，一般选用生育期较        的作物品种，采用早播、早栽、早管、促进早发等措施，充分利用生长期，其产量明显高于早熟品种。|短|长",
    "Answer": "长"
  },
  {
    "ID": 8907,
    "Question": "允许投保人在收到保单后的一个期限（通常为10天）内进一步考虑是否应当或者需要购买该保险的条款是        。|宽限期条款|犹豫期条款",
    "Answer": "犹豫期条款"
  },
  {
    "ID": 8908,
    "Question": "投保人与保险人订立保险合同的正式凭证是        。|保险单|投保单",
    "Answer": "保险单"
  },
  {
    "ID": 8909,
    "Question": "在大田生产中，我们要注意合理密植及适宜的行向和行距，改善通风透光条件，促使空气中        不断补充到群体内部，有利于增强光合作用。|二氧化碳|氧气",
    "Answer": "二氧化碳"
  },
  {
    "ID": 8910,
    "Question": "在人寿保险合同中，除了定期死亡保险以外，大多数人寿保险（特别是终身寿险）在交付一定时期的保费之后都        现金价值。|具有|不具有",
    "Answer": "具有"
  },
  {
    "ID": 8911,
    "Question": "劳动生产率是指劳动者生产某种商品的劳动效率。劳动生产率可以由生产单位商品所耗费的劳动时间来表示，此时数值越        ，劳动生产率则越高。|小|大",
    "Answer": "小"
  },
  {
    "ID": 8912,
    "Question": "在我国，用人单位和劳动者可以自主选择是否参加社会保险，缴纳社会保险费。        |错误|正确",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 8913,
    "Question": "在保险交易过程中，当事人故意违反诚实信用原则，获取不正当利益的行为方式称为保险欺诈行为。保险欺诈行为可能发生在投保人一方，也可能发生在保险人一方。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 8914,
    "Question": "保险合同复效是保险合同在履行过程中其效力暂时失去后的恢复。保险合同复效后，保险人对于失效期间发生的保险事故        。|不予负责|负责",
    "Answer": "不予负责"
  },
  {
    "ID": 8915,
    "Question": "歌剧《江姐》中的著名唱段        是江姐被捕后，在面对敌人严刑拷问之前的一首大咏叹调，多侧面地刻画了江姐的内心世界，展示江姐崇高的思想境界和革命乐观主义精神。|《我为共产主义把青春贡献》|《绣红旗》",
    "Answer": "《我为共产主义把青春贡献》"
  },
  {
    "ID": 8916,
    "Question": "《生产运动大合唱》《黄河大合唱》是中国近代著名作曲家、钢琴家冼星海的作品。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 8917,
    "Question": "歌曲        是《长征组歌》里的第四首，歌词体现了红军乘胜前进，克敌制胜的过程。|《四渡赤水出奇兵》|《遵义会议放光辉》",
    "Answer": "《四渡赤水出奇兵》"
  },
  {
    "ID": 8918,
    "Question": "《北风吹》《扎红头绳》《我要活》《恨似高山仇似海》《太阳出来了》等是歌剧        的主要曲目。|《白毛女》|《刘胡兰》",
    "Answer": "《白毛女》"
  },
  {
    "ID": 8919,
    "Question": "小说《西游记》“真假美猴王”故事中，最先得知假美猴王身份的是        ，但其并没有当面说出真相，而是指点真假孙悟空求助如来佛祖分辨。|谛听|地藏王菩萨",
    "Answer": "谛听"
  },
  {
    "ID": 8920,
    "Question": "在我国，仡佬族的养牛人在“牛王节”这一天，都要停止对牛使役，让牛在家休息，并把牛厩收拾得干干净净，垫上厚厚的软草，用最好的牧草和饲料喂牛。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 8921,
    "Question": "按交易的对象划分，市场体系包括        和        两大类。|商品市场 生产要素市场|消费资料市场 生产资料市场",
    "Answer": "商品市场 生产要素市场"
  },
  {
    "ID": 8922,
    "Question": "工资采取货币形式，就必然存在名义工资和实际工资的问题。        ，是指工人出卖劳动力所得到的货币数量。|名义工资（即货币工资）|实际工资",
    "Answer": "名义工资（即货币工资）"
  },
  {
    "ID": 8923,
    "Question": "我国的变戏法有大、小之分，以下属于小戏法的是“        ”。|屠人截马|空碗来鱼",
    "Answer": "空碗来鱼"
  },
  {
    "ID": 8924,
    "Question": "在我国农村，每年正月二十五很多地方要过“填仓节”，按照传统，在这一天囤里要        粮。|添|减",
    "Answer": "添"
  },
  {
    "ID": 8925,
    "Question": "物流保险是承保物品从供应地向接受地的实体流动过程中（含运输、储存、加工包装、配送等），对财产损失、机器损坏、车辆及其他运输工具安全、人身安全责任、雇员忠诚保证等一系列风险提供的综合性保险业务。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 8926,
    "Question": "在生产实践中，禾谷类作物在单位面积上穗数增至一定程度后，每穗粒数就有减少的趋势，粒重也会降低。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 8927,
    "Question": "农民专业合作社的成员中，农民至少应当占成员总数的        。|百分之六十|百分之八十",
    "Answer": "百分之八十"
  },
  {
    "ID": 8928,
    "Question": "投保人要求保险人承担的事故项目在保险合同中        一一列明，从而确定保险人的责任范围。|必须|无须",
    "Answer": "必须"
  },
  {
    "ID": 8929,
    "Question": "农民专业合作社在办理登记时，相关部门        收取费用。|可以|不得",
    "Answer": "不得"
  },
  {
    "ID": 8930,
    "Question": "山东“曹州面人”是将米塑和花供技艺结合起来的一种民间工艺品。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 8931,
    "Question": "承包人责任保险是承保承包人在承包工程的施工、作业或工作中造成他人人身伤害或财产损失时，依法应承担的民事赔偿责任的保险。承包人责任保险的承保责任        对第三者人身伤害或财产损失的侵权责任。|不包括|包括",
    "Answer": "包括"
  },
  {
    "ID": 8932,
    "Question": "保险合同中，保险责任从正面规定保险人承担的风险，除外责任说明哪些风险不是承保风险。二者有冲突时，一般以        为准。|保险责任|除外责任",
    "Answer": "除外责任"
  },
  {
    "ID": 8933,
    "Question": "农民专业合作社连续        未从事经营活动的，吊销其营业执照。|三年|两年",
    "Answer": "两年"
  },
  {
    "ID": 8934,
    "Question": "农民专业合作社的可分配盈余主要按照成员与本社的交易量（额）比例返还，返还总额不得低于可分配盈余的百分之六十。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 8935,
    "Question": "四部和声的每一部叫作一个声部。器乐声部分高音、中音、次中音、低音；声乐声部分女高音、女低音、男高音、男低音。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 8936,
    "Question": "保险合同中止是一种保险合同效力的        失效。在保险合同中止期间发生的保险事故，保险人不承担赔偿或给付保险金的责任。|永久|暂时",
    "Answer": "暂时"
  },
  {
    "ID": 8937,
    "Question": "供求关系是市场供给与市场需求、生产者与消费者之间的相互关系，价格、竞争、时间、区域等各种因素都会对供求关系产生影响。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 8938,
    "Question": "食品责任保险是承保食品生产经营者因其生产经营的食品存在缺陷造成第三者人身伤害或财产损失，依法应承担的民事赔偿责任的保险。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 8939,
    "Question": "《黄河大合唱》第七乐章        具有进行曲的特点，以短促跳动、振奋人心的音调，响亮的战斗口号，铿锵有力的节奏，形象地刻画了游击健儿为保卫黄河、保卫全中国而战斗的壮丽场景。|《怒吼吧！黄河》|《保卫黄河》",
    "Answer": "《保卫黄河》"
  },
  {
    "ID": 8940,
    "Question": "1937年七七事变，抗日战争全面爆发后，由黄自作曲，吴宗海作词的        发出了“四万万同胞啊，洒着你的热血去除强暴”“拼着你的热血去争光荣”的呼声。|《毕业歌》|《热血歌》",
    "Answer": "《热血歌》"
  },
  {
    "ID": 8941,
    "Question": "因被保险人制造或销售不能达到合同规定效能的产品给使用者造成经济损失时，由保险人对有缺陷的产品本身以及由此引起的有关经济损失和费用承担赔偿责任的保险是        。|产品责任保险|产品质量保证保险",
    "Answer": "产品质量保证保险"
  },
  {
    "ID": 8942,
    "Question": "保险人一旦承诺保证续保，在原保险合同届满时，不论保险标的的风险提高了多少，保险人都不得对其增加保险费，更不能拒保。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 8943,
    "Question": "绿茶、红茶、青茶、白茶、黄茶、黑茶均属于基本茶类的茶叶。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 8944,
    "Question": "市场主体和市场客体（即商品）进入或退出市场的行为准则与规范称为        。|市场进出规则|市场竞争规则",
    "Answer": "市场进出规则"
  },
  {
    "ID": 8945,
    "Question": "经济发展仅指一个国家（或地区）在一定时期内经济规模在数量上的扩大。        |错误|正确",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 8946,
    "Question": "作物的经济系数等于经济产量与生物产量的比率。一般以营养器官为主产品的作物（例如薯类），形成主产品过程简单，经济系数        。|高|低",
    "Answer": "高"
  },
  {
    "ID": 8947,
    "Question": "简单商品流通是        ，目的是消费，是要得到另一种使用价值。处在简单商品流通公式两端的两种商品，在价值量上是相等的。|为买而卖|为卖而买",
    "Answer": "为买而卖"
  },
  {
    "ID": 8948,
    "Question": "电热毯是冬季家庭理想的取暖用品，使用的时候最好铺到床单        。|下面|上面",
    "Answer": "下面"
  },
  {
    "ID": 8949,
    "Question": "在保险合同中规定的损失在一定限度内保险人不负赔偿责任的额度称为        。|免赔额|起赔额",
    "Answer": "免赔额"
  },
  {
    "ID": 8950,
    "Question": "在乐谱上，用以表示音高和时值的符号叫作        。|音阶|音符",
    "Answer": "音符"
  },
  {
    "ID": 8951,
    "Question": "产品召回保险是承担被保险产品存在缺陷而导致或可能导致消费者人身伤害或财产损失时，对产品进行召回所产生的召回费用的保险。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 8952,
    "Question": "小说《西游记》中，如来佛祖传给唐僧三十五部真经。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 8953,
    "Question": "中国是红茶的发源地。中国红茶大致分三类：小种红茶、功夫红茶、红碎茶。其中，产自福建武夷山市桐木关的        是世界红茶之鼻祖。|正山小种红茶|外山小种红茶",
    "Answer": "正山小种红茶"
  },
  {
    "ID": 8954,
    "Question": "电影插曲是指影片中主题歌以外的歌曲，是按照剧情发展需要，或为表现生活场景的某种特征，或为完善影片的艺术结构而插入的歌曲。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 8955,
    "Question": "对于以生殖器官为主要收获物的作物，增施磷钾肥，合理施用氮肥和控制水分的供应，有利于作物的生殖器官生长。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 8956,
    "Question": "歌舞剧是一种将音乐、戏剧、文学、舞蹈、舞台美术等融为一体的综合性艺术，音乐通常由咏叹调、宣叙调、重唱、合唱、序曲、间奏曲等组成。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 8957,
    "Question": "保险人为应对巨灾等造成的巨额损失而提存的准备金称为        。|保险准备金|总准备金",
    "Answer": "总准备金"
  },
  {
    "ID": 8958,
    "Question": "1926年9月，毛泽东在《国民革命与农民运动》一文中指出，        乃国民革命的中心问题。|农民问题|工人问题",
    "Answer": "农民问题"
  },
  {
    "ID": 8959,
    "Question": "机动车辆第三者责任保险中的“第三者”        被保险人或其允许的合格驾驶员以及他们各自的家庭成员、车上人员。|包含|不包含",
    "Answer": "不包含"
  },
  {
    "ID": 8960,
    "Question": "保险代位追偿是保险人赔偿保险金后，以代位追偿权向因造成保险事故和损失而负有民事赔偿责任的第三者提出索赔的行为。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 8961,
    "Question": "《我爱        ，我爱万泉河》是一首以海南岛为背景的歌曲，反映了解放军战士热爱祖国、保卫祖国的雄心壮志。|武夷山|五指山",
    "Answer": "五指山"
  },
  {
    "ID": 8962,
    "Question": "棉花的打顶就是解除顶端优势，抑制营养生长，促进生殖生长并能减少蕾铃脱落的措施。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 8963,
    "Question": "在传统农耕社会，人们在立春迎春礼中有打        的活动习俗，官方举行完该活动后，人们往往抢制作它的土回家，放到灶里、屋檐上或者自己家地里，据说可以促进庄稼丰收。|春牛|春马",
    "Answer": "春牛"
  },
  {
    "ID": 8964,
    "Question": "制作时不经发酵，干茶、汤色、叶底均为绿色的茶为绿茶，是中国历史上最早出现的茶类。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 8965,
    "Question": "旅行保险是对被保险人在约定旅行路线和旅行        所发生保险事故承担赔偿或给付责任的综合性保险产品。|期间及结束后|期间",
    "Answer": "期间"
  },
  {
    "ID": 8966,
    "Question": "财产损失保险承保各种财产因自然灾害、意外事故所导致的物质或与其利益有关的损失，通常        由地震引起的损失。|包括|不包括",
    "Answer": "不包括"
  },
  {
    "ID": 8967,
    "Question": "在犹豫期内，保单所有人可以撤销合同，保险公司将如数退回投保人交纳的首期保费。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 8968,
    "Question": "在保险合同有效期内，当事人依法律规定或合同约定提前终止合同效力的法律行为是保险合同        。|终止|解除",
    "Answer": "解除"
  },
  {
    "ID": 8969,
    "Question": "国家统计局公布的全国粮食生产数据显示，2020年全国粮食总产量为13390亿斤，产量连续        年保持在1.3万亿斤以上。|6|3",
    "Answer": "6"
  },
  {
    "ID": 8970,
    "Question": "1967年我国考古学家在新疆吐鲁番盆地的阿斯塔那古北朝墓群中，发现了两张        剪纸，这一发现为我国的剪纸形成提供了实物佐证。|门笺|团花",
    "Answer": "团花"
  },
  {
    "ID": 8971,
    "Question": "有效保险金额是保险合同中最大给付额的保险事故发生时，保险人要支付的最        金额。|低|高",
    "Answer": "高"
  },
  {
    "ID": 8972,
    "Question": "社会保险是为丧失劳动能力、暂时失去劳动岗位或因健康原因造成损失的人口提供收入或补偿的社会和经济制度。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 8973,
    "Question": "受益人是由投保人或被保险人在保险合同中指定的，于保险事故发生时，享有赔偿请求权的人。受益人一般由被保险人或投保人在合同中明确规定，未指明的则以被保险人的        为受益人。|遗嘱继承人|法定继承人",
    "Answer": "法定继承人"
  },
  {
    "ID": 8974,
    "Question": "为了使被保险人或受益人能够更有效地使用资金、更有计划地安排生活，保险合同往往提供多种保险金给付方式供保单所有人选择。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 8975,
    "Question": "按照投保人向保险人申请发起的时间，退保可分为犹豫期退保和正常退保。正常退保一般要求保单经过一定年度后，投保人可以提出解约申请，保险公司应自接到申请之日起30天内退还保单现金价值。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 8976,
    "Question": "由张士燮作词，李劫夫作曲的        创作于1964年，为大型音乐舞蹈史诗《东方红》的插曲。此歌表现了大革命时期在党的领导下，以湖南为代表的农民运动势如破竹，涤荡一切封建污泥浊水。|《北方吹来十月的风》|《农友歌》",
    "Answer": "《农友歌》"
  },
  {
    "ID": 8977,
    "Question": "摄像高度是指摄像机镜头与被摄主体在垂直平面上的相对位置或相对高度。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 8978,
    "Question": "在电视摄像中，当人物向前运动时，向前运动的轨迹形成了一条无形的方向线即为运动轴线。在这条方向线一侧进行拍摄，无论拍多少镜头，经过组接后都能形成人物连续向前、方向一致的画面效果。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 8979,
    "Question": "由冼星海作曲，陈凝秋（笔名塞克）作词的        创作于1935年，这支歌曲经新生合唱团首唱并在上海抗日救国会组织的群众大游行中歌唱后，很快在全国流传开来，成为当时抗日救亡第一歌。|《救国军歌》|《大刀进行曲》",
    "Answer": "《救国军歌》"
  },
  {
    "ID": 8980,
    "Question": "一些电视片以远景为影片结尾的最后一个镜头或最后一幅画面，从视觉上形成人物的远离、情节的远离，使观众从节目的审美心境中容易产生退出感和结束感。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 8981,
    "Question": "在电视摄像中，除一些特殊情况外，摄像师所摄取的画面应该力求减少不必要的晃动。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 8982,
    "Question": "电视直播节目画面与电影画面相比，具有        这一本体性的巨大优势。|同时性|延时性",
    "Answer": "同时性"
  },
  {
    "ID": 8983,
    "Question": "在电视摄像中，全景将被摄主体人物及其所处的环境空间在一个画面中同时进行表现。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 8984,
    "Question": "电视画面记录的是一段时间的光色变化，所以瞬间光源是        用作电视用光的光源的。|可以|不能",
    "Answer": "不能"
  },
  {
    "ID": 8985,
    "Question": "摄像机不具备人眼的视觉适应性，它机械本能地记录下光线的色温变化情况和物体偏色情况。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 8986,
    "Question": "在电视摄像中，在摄像机与被摄主体之间距离不变的情况下，通常是摄像机镜头焦距越长，画面景别越        。|大|小",
    "Answer": "小"
  },
  {
    "ID": 8987,
    "Question": "在电视摄像中，用摄像机拍摄大景别的江、河、湖、海，应以水面为基准控制曝光量，力求表现好水的形象和质感。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 8988,
    "Question": "在摄像机开拍前和拍摄的过程中，需要做很多调整工作。为了操作方便和使用灵活，一般的摄像机上还有自动或电动控制装置，即自动控制系统。下列选项中，属于摄像机自动控制系统的是        。|寻像器|电动变焦距装置",
    "Answer": "电动变焦距装置"
  },
  {
    "ID": 8989,
    "Question": "电视节目的制作流程一般划分为三个阶段，即前期策划、中期拍摄和后期编辑。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 8990,
    "Question": "电视画面在表现形式上        时间、空间一体的。|不是|是",
    "Answer": "是"
  },
  {
    "ID": 8991,
    "Question": "从拍摄角度上讲，客观世界时间流程的一去不复返的运动规律，决定了电视新闻类节目和众多纪实类节目在记录表现上的        。|一次性|多次性",
    "Answer": "一次性"
  },
  {
    "ID": 8992,
    "Question": "在电视剧摄像中，有时摄像机会以剧中人物的视线方向为拍摄方向，将观众的视点带到剧中人物的视点上，表现出一种“        ”视向，让观众在与剧中人物视线合一的基础上去感受剧中人物特定的心态。|客观|主观",
    "Answer": "主观"
  },
  {
    "ID": 8993,
    "Question": "摄像者在新闻纪实性节目的画面记录过程中常常需要肩扛摄像机拍摄，这时画面的视点代表记者的视点，多为        拍摄。|平角度|俯角度",
    "Answer": "平角度"
  },
  {
    "ID": 8994,
    "Question": "一般而言，        拍摄能将垂直方向伸展的被摄对象在画面上展开，有利于强调其高度和气势，比如耸立的建筑、高大的树木等。|俯角度|仰角度",
    "Answer": "仰角度"
  },
  {
    "ID": 8995,
    "Question": "电视画面时间上的连续性和电视节目结构的顺序式是同一个概念。        |正确|错误",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 8996,
    "Question": "在电视摄像中，与中景相比，近景画面表现的空间范围进一步        ，画面内容更趋单一。|缩小|扩大",
    "Answer": "缩小"
  },
  {
    "ID": 8997,
    "Question": "电视节目种类繁多，不同类型的节目对画面造型有不同的要求，电视画面的取材很难有一个统一的、适应各类节目要求的规范方式。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 8998,
    "Question": "在电视摄像中，        使观众看到人物膝部以上，以及人物腰部以上的形体动作和情绪交流，有利于交代人与人、人与物之间的关系。|远景|中景",
    "Answer": "中景"
  },
  {
    "ID": 8999,
    "Question": "电视摄影中的“人物视线方向”是指被摄人物的眼睛与他所盯看的物体两点之间形成的直线。这个连线不是实物存在而是虚拟存在的。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 9000,
    "Question": "表现运动是电视画面造型的重要特征之一。任何运动物体在画面上的运动都具有一定的方向和角度，都会显现由于自身运动所暗示出来的运动轨迹。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 9001,
    "Question": "人类社会在从事物质资料生产的过程中要发生两方面的关系：一方面，是人与自然之间的关系，表现为        ，是生产的自然属性；另一方面，是人与人之间的关系，表现为        ，是生产的社会属性。|生产力 生产关系|生产关系 生产力",
    "Answer": "生产力 生产关系"
  },
  {
    "ID": 9002,
    "Question": "在电视摄像中，造型光分为主光、辅助光、环境光、轮廓光、眼神光、修饰光等。一般而言，电视用光遵循的原则是光线越        越好。|复杂|简化",
    "Answer": "简化"
  },
  {
    "ID": 9003,
    "Question": "人们对立体空间的感知是建立在对物体        、影调近浓远淡、线条近疏远密的感知上的。在电视画面中表现立体空间也是利用了人眼对空间的这些感知特性。|近小远大|近大远小",
    "Answer": "近大远小"
  },
  {
    "ID": 9004,
    "Question": "1965年创作的        ，共分为《告别》《突破封锁线》《遵义会议放光辉》《四渡赤水出奇兵》等10个部分，颂扬了中国革命史中具有传奇色彩的二万五千里长征。|《长征组歌》|《八路军大合唱》",
    "Answer": "《长征组歌》"
  },
  {
    "ID": 9005,
    "Question": "电视是通过具体直观的画面影像来记录事物、传递信息和反映主题的。这些影像来源于自然世界和现实生活，需要电视摄像师根据所反映的内容和主题采取相应的艺术手法加以创造性的发现和摄录。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 9006,
    "Question": "在我国古代，风筝最早不是用来娱乐和健身的，而是作为        用途。|军事|祭祀",
    "Answer": "军事"
  },
  {
    "ID": 9007,
    "Question": "由于电视节目小屏幕播放的特性，        是各类电视节目中使用较多的一种景别，观众对于这种景别下画面表现的内容观察更为细致、印象更为深刻。|近景|远景",
    "Answer": "近景"
  },
  {
    "ID": 9008,
    "Question": "在电视摄像中，全景画面        通过对人物形体动作的表现来反映人物内心情感和心理状态。|不能|可以",
    "Answer": "可以"
  },
  {
    "ID": 9009,
    "Question": "电影电视画面与绘画、雕塑和图片等造型艺术的最大区别，就在于它不仅直接表现运动主体富有变化的运动姿态，而且能够表现主体运动的速度、节奏以至运动的全过程。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 9010,
    "Question": "摄像记者在新闻现场不仅要有独立发现新闻形象价值的持机采访拍摄的能力，而且需要时在节目制作后期能自己编辑混录，甚至配音解说，完成整个新闻节目的编摄制作。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 9011,
    "Question": "跟摄是摄像机始终跟随运动的被摄主体一起运动而进行的拍摄。        是从被摄主体的正面拍摄，也就是摄像师倒退拍摄。|前跟|后跟",
    "Answer": "前跟"
  },
  {
    "ID": 9012,
    "Question": "旅行社责任保险是以旅行社因其组织的旅游活动，对旅游者和受其委派并为旅游者提供服务的导游或者领队人员，依法应当承担的赔偿责任为保险标的的保险。由旅游者的犯罪、过失行为或自身疾病造成的损害赔偿，旅行社责任保险        理赔。|给予|不予",
    "Answer": "不予"
  },
  {
    "ID": 9013,
    "Question": "在电视摄像中，纪实类摄像所拍摄的对象是        中的人物和事件。|创作表演|现实生活",
    "Answer": "现实生活"
  },
  {
    "ID": 9014,
    "Question": "在新闻摄像中，对可能出现的事态变化的预测会影响摄像师的取位和选景。能否抢拍到突如其来的运动场面，是摄像师水平高低的重要反映。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 9015,
    "Question": "电视画面是指由电子摄录系统拍摄和制作的，由电视屏幕显现的图像。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 9016,
    "Question": "电视画面的时间仅指观众在观看时主观感觉的时间。        |错误|正确",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 9017,
    "Question": "在电视摄像中，在拍摄角度不变的前提下，拍摄距离的改变可以使画面形象的大小产生改变，距离缩近则图像变大、景别变        。|小|大",
    "Answer": "小"
  },
  {
    "ID": 9018,
    "Question": "在电视摄像中，远景视野深远、宽阔，在电视节目中主要用来表现地理环境、自然风貌、开阔的场景和宏大的场面。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 9019,
    "Question": "广角镜头又称        镜头。一般来说广角镜头的视角宽于60度。|长焦距|短焦距",
    "Answer": "短焦距"
  },
  {
    "ID": 9020,
    "Question": "在电视摄像中，被摄主体和画面形象在电视屏幕框架结构中所呈现出的大小和范围被称为        。|景别|景深",
    "Answer": "景别"
  },
  {
    "ID": 9021,
    "Question": "在电视摄像中，较之全景而言，中景画面中人物整体形象和环境空间        位置。|升至主要|降至次要",
    "Answer": "降至次要"
  },
  {
    "ID": 9022,
    "Question": "简单商品流通的公式是：        。|商品—货币—商品|货币—商品—货币",
    "Answer": "商品—货币—商品"
  },
  {
    "ID": 9023,
    "Question": "由冼星海作曲、麦新作词的        ，是一首抗日战争时期的革命歌曲。该歌曲以进行曲的节奏、平稳级进和跳跃交替出现的旋律，描绘了儿童团员们不畏强暴、英勇杀敌的战斗精神。|《到敌人后方去》|《只怕不抵抗》",
    "Answer": "《只怕不抵抗》"
  },
  {
    "ID": 9024,
    "Question": "经营主体通过新型农业经营主体信贷直通车活动贷款，平均担保费率0.65%，平均贷款利率5.6%，综合融资成本不超过当地市场经营主体的平均水平。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 9025,
    "Question": "影视摄影中的“轴线规则”是指在实际拍摄中，摄像师围绕被摄对象进行镜头调度时，摄像机要在轴线（被摄对象的视线方向、运动方向和不同对象之间的关系所形成的一条虚拟的直线）        的区域设置机位、安排角度、调度景别。|一侧180度之内|两侧360度",
    "Answer": "一侧180度之内"
  },
  {
    "ID": 9026,
    "Question": "俯角度拍摄是一种自上往下、由高向低的俯视效果。这时摄像机镜头高于被摄主体，画面上被摄主体通常在地平线以        。|上|下",
    "Answer": "下"
  },
  {
    "ID": 9027,
    "Question": "在电视摄像中，摄像机和被摄体之间的实际距离是决定一个画面景别大小的因素之一。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 9028,
    "Question": "在电视摄像中，一个完整的摇镜头包括：起幅、摇动、落幅三个相互贯连的部分。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 9029,
    "Question": "与唐寅、文徵明、徐祯卿合称“吴中四才子”的        ，所作狂草，笔力矫健，纵横散乱，神采飞动，有张旭、怀素、黄庭坚遗意。|杨维桢|祝允明",
    "Answer": "祝允明"
  },
  {
    "ID": 9030,
    "Question": "公司的金融活动和决策基于一系列原则，这些原则建立在逻辑和经验基础上。其中，“不将所有的鸡蛋放在一个篮子里”体现了        。|自利行为原则|分散化原则",
    "Answer": "分散化原则"
  },
  {
    "ID": 9031,
    "Question": "小说《西游记》中，“金眼圆睛禽兽怕，银须的竖鬼神愁。张狂哮吼施威猛，嗳雾喷风运智谋”说的是隐雾山妖魔        。|狮魔王|南山大王",
    "Answer": "南山大王"
  },
  {
    "ID": 9032,
    "Question": "小说《西游记》中，豹子精南山大王手下先锋小妖设下        计，企图把孙悟空、猪八戒、沙和尚全部支开，掳走唐僧。|分瓣梅花|金蝉脱壳",
    "Answer": "分瓣梅花"
  },
  {
    "ID": 9033,
    "Question": "公司流动资产由临时性流动资产和永久性流动资产组成，存货可以分为正常需要和安全需要的存货，其中，满足正常需要的存货属于公司        流动资产。|临时性|永久性",
    "Answer": "临时性"
  },
  {
    "ID": 9034,
    "Question": "借款公司与商业银行之间达成的正式借款协议称为        。|周转信贷协议|信用限额",
    "Answer": "周转信贷协议"
  },
  {
    "ID": 9035,
    "Question": "有限合伙人死亡或撤资会导致企业散伙。        |正确|错误",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 9036,
    "Question": "下列选项中，        属于个体业主制企业的优点。|企业的寿命有限|设立程序简单",
    "Answer": "设立程序简单"
  },
  {
    "ID": 9037,
    "Question": "下列选项中，        的股东以其所认购的股份为限对公司承担责任。|合伙制企业|股份有限公司",
    "Answer": "股份有限公司"
  },
  {
    "ID": 9038,
    "Question": "1919年7月，毛泽东“以宣传最新思潮为宗旨”创办        ，认为十月革命的胜利“必将普及于全世界”，“我们应当起而仿效”。|《湘江评论》|《觉悟》",
    "Answer": "《湘江评论》"
  },
  {
    "ID": 9039,
    "Question": "小说《西游记》中，唐僧等捉住打劫地灵县寇员外家的强盗后，想要返回寇家        ，结果被官兵当做强盗捉拿。|送还财物|告知原委",
    "Answer": "送还财物"
  },
  {
    "ID": 9040,
    "Question": "小说《西游记》中，豹子精南山大王手下的小妖原来在青狮、白象、大鹏三魔王占据的        居住，知道孙悟空打败了三魔王，所以了解其厉害，并向南山大王作了详细说明。|狮驼岭|火云洞",
    "Answer": "狮驼岭"
  },
  {
    "ID": 9041,
    "Question": "有限责任公司有一种特殊形式，即一人有限责任公司（简称“一人公司”或“独股公司”)，它是指只有一个自然人股东或者一个法人股东的有限责任公司。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 9042,
    "Question": "小说《西游记》中，如来佛祖的道场在天竺国灵山        。|小雷音寺|大雷音寺",
    "Answer": "大雷音寺"
  },
  {
    "ID": 9043,
    "Question": "唐僧、孙悟空、猪八戒、沙和尚师徒四人的取经故事在        渐趋定型。|明代|元代",
    "Answer": "元代"
  },
  {
    "ID": 9044,
    "Question": "公司的金融活动和决策基于一系列原则，这些原则建立在逻辑和经验基础上。        是指交易的金融资产价格反映了所有的可获得的信息，而且面对新信息完全能迅速地做出调整。|资本市场效率原则|风险收益均衡原则",
    "Answer": "资本市场效率原则"
  },
  {
    "ID": 9045,
    "Question": "下列选项中，        是指公司全部资本分为等额的股份，股东以其所认购的股份为限对公司承担责任，公司以其全部财产对公司的债务承担责任的企业法人。|股份有限公司|有限责任公司",
    "Answer": "股份有限公司"
  },
  {
    "ID": 9046,
    "Question": "当有限合伙企业只剩下有限合伙人时，应当解散。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 9047,
    "Question": "公司的金融活动和决策基于一系列原则，这些原则建立在逻辑和经验基础上。人们在从事商业交易时总是为了满足自己利益做出选择和决定，否则他们就不必进行商业交易，这指的是        。|风险收益均衡原则|自利行为原则",
    "Answer": "自利行为原则"
  },
  {
    "ID": 9048,
    "Question": "小说《西游记》中，隐雾山的樵夫告诉唐僧等人，隐雾山距离天竺国不满千里。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 9049,
    "Question": "小说《西游记》中，唐僧等因被诬告为打劫地灵县寇家的强盗，受尽酷刑，只得把        交给狱卒。|钵盂|金银|袈裟",
    "Answer": "袈裟"
  },
  {
    "ID": 9050,
    "Question": "小说《西游记》中，天竺外郡凤仙郡连年干旱，凤仙郡的郡侯发布祈雨榜文。唐僧一行人到达凤仙郡时揭了此榜文，孙悟空称可以        。|代为找到水源|送此郡一场大雨",
    "Answer": "送此郡一场大雨"
  },
  {
    "ID": 9051,
    "Question": "小说《西游记》中，豹子精南山大王座下先锋本是        成精，它原是狮驼洞中小妖，后投奔南山妖王，献计擒住了唐僧。|苍狼|狐狸",
    "Answer": "苍狼"
  },
  {
    "ID": 9052,
    "Question": "小说《西游记》中，唐僧一行途径灭法国，住店时本在柜子里睡觉，却遇上        。|狂风暴雨|强盗打劫",
    "Answer": "强盗打劫"
  },
  {
    "ID": 9053,
    "Question": "公司的金融活动和决策基于一系列原则，这些原则建立在逻辑和经验基础上。在获得巨大收益的同时，必须为此承受可能出现的巨大不确定性的风险，这体现了        。|风险收益均衡原则|分散化原则",
    "Answer": "风险收益均衡原则"
  },
  {
    "ID": 9054,
    "Question": "个体业主制企业是指一个自然人拥有的企业，独享企业全部利润，独自承担所有风险，具备法人资格。        |正确|错误",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 9055,
    "Question": "下列关于股份有限公司设立方式的说法正确的是        。|仅包括募集设立|有发起设立和募集设立两种",
    "Answer": "有发起设立和募集设立两种"
  },
  {
    "ID": 9056,
    "Question": "小说《西游记》中，观音菩萨和善才（原文如此）童子曾告知唐僧等人灭法国的国王要杀一万个和尚，唐僧一行到灭法国的时候，正好还差四个和尚，因此十分危险。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 9057,
    "Question": "茶圣陆羽认为，煮茶时对水的选择也很重要。他在《茶经》中指出：“其水，用        上，        中，井水下。”|江水 山水|山水 江水",
    "Answer": "山水 江水"
  },
  {
    "ID": 9058,
    "Question": "小说《西游记》中，地灵县老员外寇洪之妻因唐僧等不受她的斋供，于是诬告        打死了寇洪。|猪八戒|孙悟空",
    "Answer": "孙悟空"
  },
  {
    "ID": 9059,
    "Question": "小说《西游记》中，唐僧一行来到天竺外郡凤仙郡，看到凤仙郡“民事荒凉，街衢冷落”。这是因为此地连年        。|干旱|洪涝",
    "Answer": "干旱"
  },
  {
    "ID": 9060,
    "Question": "公司债券面值是发债公司在债券到期时将要归还给债券持有人的本金，债券发行价可以等于或大于面值，不可以小于面值。        |正确|错误",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 9061,
    "Question": "小说《西游记》中，豹子精南山大王使用的兵器是铁杵。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 9062,
    "Question": "小说《西游记》中，孙悟空等将山中樵夫从豹子精南山大王的洞府中救出，樵夫母子则以        报答唐僧师徒的救命之恩。|素斋|金银",
    "Answer": "素斋"
  },
  {
    "ID": 9063,
    "Question": "稻米的品种很多，一般被分为籼米、粳米和糯米三类。其中，        的米粒比较长，煮饭黏性比较弱，膨胀性大。|粳米|籼米|糯米",
    "Answer": "籼米"
  },
  {
    "ID": 9064,
    "Question": "在我国的茶叶中，西湖龙井、黄山毛峰、太平猴魁、洞庭碧螺春等都属于        。|绿茶|乌龙茶",
    "Answer": "绿茶"
  },
  {
    "ID": 9065,
    "Question": "符合条件的新生儿，可以通过接种        来提高对肺结核的抵抗力。|百白破疫苗|卡介苗",
    "Answer": "卡介苗"
  },
  {
    "ID": 9066,
    "Question": "成语“楚河汉界”指的是哪条运河？        |鸿沟|邗沟",
    "Answer": "鸿沟"
  },
  {
    "ID": 9067,
    "Question": "“葡萄美酒夜光杯，欲饮琵琶马上催。醉卧沙场君莫笑，古来征战几人回”是唐代王翰所作的《凉州词》，诗句中提到了我国古代的一种佳酿——        。|葡萄酒|黄酒",
    "Answer": "葡萄酒"
  },
  {
    "ID": 9068,
    "Question": "扬州个园是        的代表，设计者将四季假山设置在一园之中，这种以时令为主题的独特的艺术手法来自于中国传统农业文化的自然崇拜，体现出农耕文明天时、地利、人和，顺应四季的世界观。|私家园林|皇家园林",
    "Answer": "私家园林"
  },
  {
    "ID": 9069,
    "Question": "在长期的生产实践中，中国古人探索出了一系列茶叶加工工艺，最终形成了今天大家所公认的四大茶类。        |错误|正确",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 9070,
    "Question": "肉类干制是最古老的肉类加工方式，早在        一书中就出现了“腊人”的官职，掌管着宫廷所有干肉的制作和烹饪。|《周礼》|《史记》",
    "Answer": "《周礼》"
  },
  {
    "ID": 9071,
    "Question": "中国古典园林是农耕文明的产物，它不仅具有艺术性和功能性，还具有科学性和技术性。从功能上分，有皇家园林、文人私家园林、寺庙园林、        等。|公共风景园林|纪念园林",
    "Answer": "公共风景园林"
  },
  {
    "ID": 9072,
    "Question": "稻米中黏性最高的是        ，其蛋白含量也最高，这种稻米好吃但是比较难消化，需要精加工，通过反复捶打或发酵，再加工成食品就比较好消化。|粳米|籼米|糯米",
    "Answer": "糯米"
  },
  {
    "ID": 9073,
    "Question": "稻米的品种很多，籼米和粳米是稻米的两种类型，其中        短而厚，煮饭黏性比较大，膨胀性小，蛋白含量也比较高一点，口感好、营养价值高。|粳米|籼米",
    "Answer": "粳米"
  },
  {
    "ID": 9074,
    "Question": "下列茶叶中，        有“绿叶红镶边”的美誉。|绿茶|乌龙茶",
    "Answer": "乌龙茶"
  },
  {
    "ID": 9075,
    "Question": "北魏农书《齐民要术》中对2500多年前的肉类食品加工，从原料、配料、工艺和贮藏等生产技术作了全面的综合叙述，其中“        ”记载了多种多样的肉类加工方法。|作五味脯法|作六味脯法",
    "Answer": "作五味脯法"
  },
  {
    "ID": 9076,
    "Question": "商汤伐灭的第一个夏桀属国是        ，在今河南宁陵北，当时汤居亳，正与此属国为邻。商汤伐灭不守礼法的临国，不仅翦除了夏桀的与国，检阅了自己的军事力量，而且还赢得了声誉。|葛|洛",
    "Answer": "葛"
  },
  {
    "ID": 9077,
    "Question": "大约三国时期，我国开始提取和使用植物油。        开始利用油菜和大豆榨油，而花生油则是到了清代才开始出现。|明代|宋代",
    "Answer": "宋代"
  },
  {
    "ID": 9078,
    "Question": "在我国汉代时期，用煮熟的大豆加盐发酵制成的        成为日常饮食生活中的重要消费品之一。|豆豉|豆浆",
    "Answer": "豆豉"
  },
  {
    "ID": 9079,
    "Question": "由于绿茶没有经过发酵，因此更多地保留了鲜叶的天然物质，绿茶含有的茶多酚、儿茶素、叶绿素、氨基酸等营养成分也比较多。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 9080,
    "Question": "战国时期，秦蜀郡太守李冰父子率众在四川岷江上修建的        ，是我国历史上最著名的水利工程。|都江堰|灵渠",
    "Answer": "都江堰"
  },
  {
    "ID": 9081,
    "Question": "人工合成的食品添加剂一定比天然的食品添加剂好。        |正确|错误",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 9082,
    "Question": "中国古代皇帝祭祀先农和亲耕的传统可以追溯到周朝，但不是每年举行，到了明清时期，成为国家重要的祭祀典礼。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 9083,
    "Question": "在中国民间，自古就有所谓“开门七件事”的说法，“七件事”分别指的是柴、米、油、盐、酱、醋、茶。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 9084,
    "Question": "范堤也称范公堤，为北宋著名的政治家、思想家、军事家和文学家        倡导所筑。|范雍|范仲淹",
    "Answer": "范仲淹"
  },
  {
    "ID": 9085,
    "Question": "小说《西游记》中，孙悟空曾使法术将灭法国国王及其皇宫内院、五府六部、各衙门的大小官员全部剃了光头。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 9086,
    "Question": "网上购物时，宜首先选择        的商家。|报价最低|信誉较好",
    "Answer": "信誉较好"
  },
  {
    "ID": 9087,
    "Question": "苏州        的设计者根据传统农耕因地制宜的原则，将园内多积水的劣势经过人工疏浚化为以水景见长的优势，用大面积水面营造出开阔疏朗的空间感。|拙政园|虎丘",
    "Answer": "拙政园"
  },
  {
    "ID": 9088,
    "Question": "极具中国风味的腌腊肉制品        ，主要是用盐对猪腿进行腌制，之后经过自然风干和发酵制成。|火腿|香肠",
    "Answer": "火腿"
  },
  {
    "ID": 9089,
    "Question": "小说《西游记》中，唐僧一行辞别了钦法国（原灭法国）国王继续西行后遇隐雾山阻路，唐僧自觉神思不安，孙悟空提起《多心经》，唐僧说那只是        。|修心|修德",
    "Answer": "修心"
  },
  {
    "ID": 9090,
    "Question": "田螺坑村位于福建省南靖县书洋镇，为黄氏客家家族聚居地，是一个        村落。|土楼|窑洞",
    "Answer": "土楼"
  },
  {
    "ID": 9091,
    "Question": "小麦磨成面粉，可以加工成馒头、面条、花卷、饺子、糕点等食品。由于气候的原因，        产的小麦面粉更筋道、口感更好。|南方|北方",
    "Answer": "北方"
  },
  {
    "ID": 9092,
    "Question": "黍俗称        ，有糯质和非糯质之别，糯质的一般用来酿酒，非糯质的食用较多，是中国古代北方重要的粮食作物之一。|小米|黄米",
    "Answer": "黄米"
  },
  {
    "ID": 9093,
    "Question": "北京        始建于明永乐十八年，是明清两代统治者亲自耕祭先农（炎帝神农氏）的祭坛，也是几千年来中国炎帝神农氏祭祀文化的集大成者。|先农坛|天坛",
    "Answer": "先农坛"
  },
  {
    "ID": 9094,
    "Question": "小说《水浒传》中，山寨头领通常坐        。|太师椅|交椅",
    "Answer": "交椅"
  },
  {
    "ID": 9095,
    "Question": "小说《西游记》中，趁着雨夜抢劫寇家，踢死地灵县老员外寇洪的真凶是        。|孙悟空|强盗",
    "Answer": "强盗"
  },
  {
    "ID": 9096,
    "Question": "中国古典园林是农耕文明的产物，它不仅具有艺术性和功能性，还具有科学性和技术性。从地域上分，有江南园林、蜀中园林、岭南园林、        等。|华东园林|北方园林",
    "Answer": "北方园林"
  },
  {
    "ID": 9097,
    "Question": "从投资者角度看，资本成本是投入资本的        ，是指投资者在同等风险投资中所能获得的最大的期望收益率。|机会成本|实际成本",
    "Answer": "机会成本"
  },
  {
    "ID": 9098,
    "Question": "当有限合伙企业只剩下普通合伙人时，应当        。|解散|转为一般合伙制企业",
    "Answer": "转为一般合伙制企业"
  },
  {
    "ID": 9099,
    "Question": "在我国，红茶的品种以        最为著名，是我国第二大茶类。|大吉岭红茶|祁门红茶",
    "Answer": "祁门红茶"
  },
  {
    "ID": 9100,
    "Question": "我国古代的油料加工技术主要有舂捣法、水代法、压榨法和石磨法。其中        是文献所见最早的制油技术。|压榨法|舂捣法",
    "Answer": "舂捣法"
  },
  {
    "ID": 9101,
    "Question": "唐朝时，出现了用水力驱动的        。|筒车|翻车",
    "Answer": "筒车"
  },
  {
    "ID": 9102,
    "Question": "中医药理证明，        性清凉，具有退热降火之功效，主要产区在福建的福鼎、政和、松溪等地。|白茶|乌龙茶",
    "Answer": "白茶"
  },
  {
    "ID": 9103,
    "Question": "目前世界上最大的水利工程和水电站是        ，它同时也是世界上防洪效益、泄洪能力、航运效益最大的水利工程。|葛洲坝水利枢纽工程|长江三峡水利枢纽工程",
    "Answer": "长江三峡水利枢纽工程"
  },
  {
    "ID": 9104,
    "Question": "我国古代提水灌溉工具种类丰富。在新石器遗址发现的小口尖底陶瓶巧妙地利用了重心原理和平衡原理，使用时将尖底瓶放置于水中，等水自口流满时，尖底瓶会自动竖起。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 9105,
    "Question": "2000多年前，我国古代先民根据长期的观测、实践和总结，把一年的四季寒暑交替划分成        个节气。|十二|二十四",
    "Answer": "二十四"
  },
  {
    "ID": 9106,
    "Question": "下列选项中，        与陕西的郑国渠、四川的都江堰并称为“秦代三大水利工程”，有“世界古代水利建筑明珠”的美称。|灵渠|引漳十二渠",
    "Answer": "灵渠"
  },
  {
    "ID": 9107,
    "Question": "秦始皇派遣征南大将史禄主持开凿的        ，连接湘江和漓江，进而沟通了长江和珠江两大水系，是世界上最早的船闸式梯级通航运河。|郑国渠|灵渠",
    "Answer": "灵渠"
  },
  {
    "ID": 9108,
    "Question": "下列古代水渠中，采用“井渠法”修筑的是        。|郑国渠|龙首渠",
    "Answer": "龙首渠"
  },
  {
    "ID": 9109,
    "Question": "蔗糖可分为红糖、白糖和冰糖3种。其中纯度最高，不易变质，可单独作为糖果食用，也可作为调味剂，具有滋阴生津、润肺止咳功效的是        。|冰糖|白糖",
    "Answer": "冰糖"
  },
  {
    "ID": 9110,
    "Question": "我国古代禽蛋加工基本使用腌制法。咸鸭蛋和松花蛋是我国最受欢迎的风味蛋，经过历史的演变，有的地方还形成了        吃两蛋的习俗。|端午节|元宵节",
    "Answer": "端午节"
  },
  {
    "ID": 9111,
    "Question": "东汉时，发明家马均设计了连续运动、从低处向高处提水的        。它通过轮轴转动使刮水板循环运转，将板间的水自下而上带出。|龙骨水车|辘轳",
    "Answer": "龙骨水车"
  },
  {
    "ID": 9112,
    "Question": "在我国的茶叶中，武夷岩茶和安溪铁观音属于        。|乌龙茶|绿茶",
    "Answer": "乌龙茶"
  },
  {
    "ID": 9113,
    "Question": "豆酱是利用豆、麦等谷物发酵而成的调味品。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 9114,
    "Question": "中国最早的结合天文、气象、物候知识指导农事活动的历法是        。|七十二候|二十四节气",
    "Answer": "七十二候"
  },
  {
    "ID": 9115,
    "Question": "位于贵州省石阡县境内的        ，地处佛教名山佛顶山脚下，被誉为“佛顶山下保存最完整的明清古村落”。|郭峪城|楼上古寨",
    "Answer": "楼上古寨"
  },
  {
    "ID": 9116,
    "Question": "小说《西游记》中，凤仙郡为了纪念唐僧一行的祈雨功德，新建了        。|甘霖普济寺|镇海禅林寺",
    "Answer": "甘霖普济寺"
  },
  {
    "ID": 9117,
    "Question": "唐宋时期，化湖为田，把堤岸伸入水中，抽掉堤内的水造成田，这种造田方法叫        。|圩田|垛田",
    "Answer": "圩田"
  },
  {
    "ID": 9118,
    "Question": "春秋战国时期，齐国国相管仲撰写了我国现存最早的水利科学专著——《管子•度地》。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 9119,
    "Question": "位于安徽省黄山西南麓的        ，始建于南宋绍兴年间，素有“中国画里的乡村”之美誉。|宏村|田螺坑村",
    "Answer": "宏村"
  },
  {
    "ID": 9120,
    "Question": "二十四节气中，反映        变化的有立春、春分、立夏、夏至、立秋、秋分、立冬、冬至。|天文|季节",
    "Answer": "季节"
  },
  {
    "ID": 9121,
    "Question": "小说《西游记》中，隐雾山豹子精起名“南山大王”的典故出自汉代刘向《烈女传•陶答子妻》：“妾闻南山有玄豹，隐雾雨七日而不下食者，何也？欲以泽其毛而成文章也。故藏而远害。犬彘不择食以肥其身，生而须死耳。”        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 9122,
    "Question": "在一般合伙制企业中，一般合伙人对所有债务负有        责任。|无限连带|有限",
    "Answer": "无限连带"
  },
  {
    "ID": 9123,
    "Question": "晒太阳有助于补钙。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 9124,
    "Question": "我国是世界上发展农田水利最早的国家之一，先民通过治理江河湖海、修筑陵塘坝堰水利工程来有效抵御水旱灾害。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 9125,
    "Question": "早在汉代，我国就已经形成了羹、炙、炮、煎、蒸、濯、脍等多种烹饪方式。其中        就是现在所说的炸，将肉放入热油中进行烹饪。|炮|濯",
    "Answer": "濯"
  },
  {
    "ID": 9126,
    "Question": "山西晋祠的水不仅可以用来观赏，还可以灌溉周围农田。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 9127,
    "Question": "吴王夫差率众开凿运河        ，并利用其成功对楚国实施声东击西的“疲楚”战术。|灵渠|邗沟",
    "Answer": "邗沟"
  },
  {
    "ID": 9128,
    "Question": "小说《西游记》中，唐僧师徒经过凤仙郡时，当地已经干旱三年。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 9129,
    "Question": "酒酿是        经过发酵制成的一种传统食品，它热量高、营养丰富，可以增进食欲，深受人们喜爱。|粳米|糯米|籼米",
    "Answer": "糯米"
  },
  {
    "ID": 9130,
    "Question": "加工咸鸭蛋既是一种加工方法，也是一种保存措施，咸鸭蛋至今仍是餐桌上受人喜爱的食品。北魏时期的        一书中详细记载了腌制咸鸭蛋的方法。|《养余月令》|《齐民要术》",
    "Answer": "《齐民要术》"
  },
  {
    "ID": 9131,
    "Question": "按照加工时干燥方法的不同，绿茶又可以分为炒青绿茶、烘青绿茶、蒸青绿茶和晒青绿茶。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 9132,
    "Question": "魏国的筑堤专家白丹观察到“千丈之堤，以蝼蚁之穴溃”的现象，成为了成语“千里之堤，溃于蚁穴”的由来。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 9133,
    "Question": "安徽宏村是一座经过严谨规划的古村落，整个村子呈“牛”形布局，至今保存有百余幢        古民居。2000年，宏村成功入选世界文化遗产名录。|宋元|明清",
    "Answer": "明清"
  },
  {
    "ID": 9134,
    "Question": "小说《西游记》中，隐雾山的南山大王原来是        成精。|豹子|苍狼",
    "Answer": "豹子"
  },
  {
    "ID": 9135,
    "Question": "蔗糖可分为红糖、白糖和冰糖3种。其中适合体弱或大病初愈人群食用的是        。|白糖|红糖",
    "Answer": "红糖"
  },
  {
    "ID": 9136,
    "Question": "早在汉代，我国就已经形成了羹、炙、炮、煎、蒸、濯、脍等多种烹饪方式。其中        就是把肉穿成串，在火上烤，类似今天的羊肉串。|炙|炮",
    "Answer": "炙"
  },
  {
    "ID": 9137,
    "Question": "清明在        后。每年4月5日或6日，太阳到达黄经15度时为清明节气。|春分|谷雨",
    "Answer": "春分"
  },
  {
    "ID": 9138,
    "Question": "在传统农耕社会，人们对于春天是非常重视的。据古书记载，早在周代就已经有了迎接“立春”的仪式。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 9139,
    "Question": "小说《西游记》中，孙悟空告知凤仙郡郡侯，想要凤仙郡下雨就需要        ，并指点凤仙郡郡侯要其回心向善才能帮他解决。|多供奉香火|完成玉帝立下的三件事",
    "Answer": "完成玉帝立下的三件事"
  },
  {
    "ID": 9140,
    "Question": "小说《西游记》中，豹子精南山大王曾把唐僧捉去自己在        中的洞府，该洞府“崖前古树，霜皮溜雨四十围；门外苍松，黛色参天二千尺”。|隐雾山|平顶山",
    "Answer": "隐雾山"
  },
  {
    "ID": 9141,
    "Question": "古籍《释名》《周礼》和《礼记》中都有乳制品制作和使用的相关记载。“食肉饮酪”在当时被认为是        的饮食习惯，他们无法靠蔬菜和水果来补充的维生素和矿物质，都可以从乳制品中获得。|南方地区的人们|草原游牧民族",
    "Answer": "草原游牧民族"
  },
  {
    "ID": 9142,
    "Question": "小说《西游记》中，天竺国下郡玉华县的城主是天竺皇帝的宗室，被封为玉华王。他初次见唐僧师徒时，曾因唐僧的徒弟孙悟空等人丑似妖魔，而心中害怕，面容变色。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 9143,
    "Question": "在我国某些地区的农村，每年正月二十五要过一个非常有意思的节日“        ”，是过去人们祭祀仓神，祈望五谷丰收的节日。|尝新节|填仓节",
    "Answer": "填仓节"
  },
  {
    "ID": 9144,
    "Question": "短期融资是泛指融资期限在1年或1个经营周期以内的资金融通方式，包括自发性融资和协议融资。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 9145,
    "Question": "下列选项中，        属于个体业主制企业的缺点。|个人资产和企业资产之间没有界限|承担有限债务责任",
    "Answer": "个人资产和企业资产之间没有界限"
  },
  {
    "ID": 9146,
    "Question": "青稞是我国        人民的主食，将青稞炒熟磨成细粉后，用酥油和成面团制成的糌粑是该族的一种特色小吃。|朝鲜族|藏族",
    "Answer": "藏族"
  },
  {
    "ID": 9147,
    "Question": "中国园林的雏形是古代贵族的宫苑。灵囿是中国最早见于文字记载的园林，        记载“王在灵囿，麋鹿攸伏。麋鹿濯濯，白鸟鹤鹤。王在灵沼，于轫鱼跃”，可见古典园林最初承载着农业生产的功能。|《诗经》|《吕氏春秋》",
    "Answer": "《诗经》"
  },
  {
    "ID": 9148,
    "Question": "古时，农民对土地十分崇拜，认为田地劳作丰收与否是由土地神管理的，因此，每年春耕前和秋收后都要虔诚祭祀土地神，于是就有了“春社”和“秋社”，社就是指土地爷。        祈谷，祈求社神赐福、五谷丰登。|秋社|春社",
    "Answer": "春社"
  },
  {
    "ID": 9149,
    "Question": "水利科学专著《管子•度地》提出，世有水、旱、风雾雹霜、瘟疫、虫五害，尤以        为重。|水害|虫害",
    "Answer": "水害"
  },
  {
    "ID": 9150,
    "Question": "小说《西游记》中，灭法国王最终皈依佛门，并将国号改为“钦法国”。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 9151,
    "Question": "小说《西游记》中，唐僧在凤仙郡看到“许多穿青衣者左右摆列”，这里的“青衣”指古代        者常穿青衣。|求雨|舞狮",
    "Answer": "求雨"
  },
  {
    "ID": 9152,
    "Question": "在一般合伙制企业中，债权人可以要求任何一个一般合伙人偿还企业未履行债务。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 9153,
    "Question": "小说《西游记》中，唐僧一行来到天竺外郡凤仙郡，凤仙郡的郡侯复姓        ，孙悟空笑道：“此姓却少。”|欧阳|上官",
    "Answer": "上官"
  },
  {
    "ID": 9154,
    "Question": "俗话说“热在三伏，冷在三九”，意思是夏至、冬至后的第三个“九天”分别最热、最冷时候，出现在        的节气中。|小暑、小寒|大暑、大寒",
    "Answer": "大暑、大寒"
  },
  {
    "ID": 9155,
    "Question": "位于北京北海公园东北角的        ，是祭祀蚕神西陵氏的地方。在中国传统文化中，历朝历代都非常重视农业生产，对于先农和蚕神的祭祀是国家非常重要的仪式。|先蚕坛|静心斋",
    "Answer": "先蚕坛"
  },
  {
    "ID": 9156,
    "Question": "东汉后期叙述一年例行农事活动的专书是        ，是东汉大尚书崔寔模仿古时《月令》所著的农业著作，也是一本庄园地主经营农事的家历。|《氾胜之书》|《四民月令》",
    "Answer": "《四民月令》"
  },
  {
    "ID": 9157,
    "Question": "韩鄂的        约成书于唐朝末期或五代之初。该书将一年四季分为12个月，列举了农家各月应做的事项，是一部月令式的农家杂录。|《四民月令》|《四时纂要》",
    "Answer": "《四时纂要》"
  },
  {
    "ID": 9158,
    "Question": "中国传统农学思想“三才论”中的“三才”最初只在治国理政和军事战争上得到解释和应用。        第一次将“三才”思想用于解释农业生产。|《春秋》|《吕氏春秋》",
    "Answer": "《吕氏春秋》"
  },
  {
    "ID": 9159,
    "Question": "创作于南宋时期的绘画长卷作品《耕织图》系列中的        ，是中国最早的记录蚕织生产的绘画作品，描绘了南宋时期蚕农从春蚕吐丝到纺丝成衣工艺生产和流程的全景图。整幅画作高度写实，内容详尽，是研究中国丝织技术的最为权威和直观的史料。|《养蚕图》|《蚕织图》",
    "Answer": "《蚕织图》"
  },
  {
    "ID": 9160,
    "Question": "在我国，建设用地的用途变更为住宅、公共管理与公共服务用地的，变更前应当按照规定进行        。|土壤污染状况调查|土壤污染风险评估|土壤污染修复效果评估",
    "Answer": "土壤污染状况调查"
  },
  {
    "ID": 9161,
    "Question": "酒液清澈透明，芳香浓郁，酒精度较高，通常也被称为烧酒、老白干、烧刀子等的是        。|黄酒|白酒",
    "Answer": "白酒"
  },
  {
    "ID": 9162,
    "Question": "下列选项中，        又名皮蛋，或称变蛋。明代的《养余月令》《物理小识》等书记载了其详细的加工方法。|松花蛋|咸鸭蛋",
    "Answer": "松花蛋"
  },
  {
    "ID": 9163,
    "Question": "缂丝技术起源于汉魏，成熟于唐代，        达到鼎盛时期，明清时期有了更进一步的发展。|宋代|元代",
    "Answer": "宋代"
  },
  {
    "ID": 9164,
    "Question": "轧去棉籽的棉花用于手工纺纱或作絮棉之前，需经过弹松，这一工序称为        。|纺棉|弹棉",
    "Answer": "弹棉"
  },
  {
    "ID": 9165,
    "Question": "中国是世界上最早植桑的国家。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 9166,
    "Question": "宋代麻纺织产地主要集中在南方，以        产的苎麻布最负盛名。|广西|广东",
    "Answer": "广西"
  },
  {
    "ID": 9167,
    "Question": "中国现存最早的科学文献之一，也是中国现存最早（约公元前22世纪末至公元前17世纪初的夏朝）的一部农事历书是        。|《夏小正》|《吕氏春秋》",
    "Answer": "《夏小正》"
  },
  {
    "ID": 9168,
    "Question": "世界上最古老、构造最简单的织机是        。|斜织机|腰机",
    "Answer": "腰机"
  },
  {
    "ID": 9169,
    "Question": "葛是一种多年生草本植物，茎长二三丈，从中抽取出的纤维可以用于纺织，织成的织物称为葛布。        时期，葛布已经成为当时最主要的服装原料了。|秦汉|商周",
    "Answer": "商周"
  },
  {
    "ID": 9170,
    "Question": "新疆地区因地制宜开凿的“        ”被誉为我国古代三大著名工程之一。|坎儿井|都江堰",
    "Answer": "坎儿井"
  },
  {
    "ID": 9171,
    "Question": "暗褐色的黑茶不但能够长期保存，而且还有越陈越香的品质。我国        少数民族人民特别喜爱黑茶，因为他们的日常食物以牛、羊肉和奶酪为主，喝黑茶能够去肥腻解荤腥，因此有“宁可三日无食，不可一日无茶”的说法。|西北|东北",
    "Answer": "西北"
  },
  {
    "ID": 9172,
    "Question": "按照鲜叶的老嫩，黄茶可以分为黄芽茶、黄小茶和黄大茶。黄茶是我国的特产，        是中国黄茶之乡。|湖北武汉|湖南岳阳",
    "Answer": "湖南岳阳"
  },
  {
    "ID": 9173,
    "Question": "战国时期，在纺锤的基础上产生了效率更高的        纺车。|手摇|脚踏",
    "Answer": "手摇"
  },
  {
    "ID": 9174,
    "Question": "将松散的纤维拧成线条并拉细加捻成纱的过程叫纺纱，我国最早用于纺纱的工具是        。|手摇纺车|纺锤",
    "Answer": "纺锤"
  },
  {
    "ID": 9175,
    "Question": "起源于中国的        ，是世界上最古老的酒类之一，它选取大米、黍米等谷物为原料，是一种用麦曲或小曲做原料酿造而成的低度酒。它和啤酒、葡萄酒一起，并称为世界三大酿造酒。|黄酒|白酒",
    "Answer": "黄酒"
  },
  {
    "ID": 9176,
    "Question": "在麻纺织技术出现之前，人们用        来敲打麻类植物，使其变软，易于撕扯成缕，然后用以搓绳或结网。|石块|木头",
    "Answer": "石块"
  },
  {
    "ID": 9177,
    "Question": "秦汉前中原地区已开始用纺车并拈丝麻。宋代用于纺棉的纺车以王祯《农书》中记载的        为最早。|脚踏三锭纺车|木棉纺车",
    "Answer": "木棉纺车"
  },
  {
    "ID": 9178,
    "Question": "小说《西游记》中，唐僧一行辞别了钦法国（原灭法国）国王继续西行后遇隐雾山阻路，孙悟空故意将山中妖怪喷出的雾气说成村上人家蒸白米干饭、白面馍产生的雾气，诱骗贪吃的猪八戒主动前去化斋。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 9179,
    "Question": "位于四川内江地区的隆昌以盛产夏布而闻名。夏布是采用传统手工工艺纺织而成的        ，一般用苎麻做原材料。|斜纹布|平纹布",
    "Answer": "平纹布"
  },
  {
    "ID": 9180,
    "Question": "秦观的        是中国宋代有关养蚕制丝技术的专著。该书总结了宋代以前山东兖州地区养蚕和缫丝的经验，尤其对缫丝工艺技术和缫车的结构型制进行了论述，是中国乃至世界上现存最早的一本养蚕、缫丝专著。|《农书》|《蚕书》",
    "Answer": "《蚕书》"
  },
  {
    "ID": 9181,
    "Question": "春秋战国时期开始，民间就利用蓝草色素给棉织物染色。        中专门记述了用蓝草制作蓝靛的方法，这是世界上最早的蓝靛制作工艺的记载。|《农政全书》|《齐民要术》",
    "Answer": "《齐民要术》"
  },
  {
    "ID": 9182,
    "Question": "小说《西游记》中，唐僧在凤仙郡看到“许多穿青衣者左右摆列”。在我国古代，        常穿青衣。|求雨者|舞狮者",
    "Answer": "求雨者"
  },
  {
    "ID": 9183,
    "Question": "人民英雄纪念碑于1958年建成，碑心正面镌刻着        题写的“人民英雄永垂不朽”八个大字。|邓小平|毛泽东",
    "Answer": "毛泽东"
  },
  {
    "ID": 9184,
    "Question": "辽宁        别称盛京、奉天。清初迁都北京，盛京为陪都，顺治十四年以“奉天承运”之意设奉天府。乾隆帝东巡祭祖时作《盛京赋》。|沈阳|辽阳",
    "Answer": "沈阳"
  },
  {
    "ID": 9185,
    "Question": "从蚕茧中抽出蚕丝的工艺叫作        。|缫丝|络丝",
    "Answer": "缫丝"
  },
  {
    "ID": 9186,
    "Question": "寒山寺位于江苏苏州市姑苏区，始建于南朝梁天监年间，唐代诗人        在《枫桥夜泊》中吟“姑苏城外寒山寺，夜半钟声到客船”，留下无穷意味。|张继|贺知章",
    "Answer": "张继"
  },
  {
    "ID": 9187,
    "Question": "下列选项中，        别称申城。鸦片战争后开埠，逐渐成为国际化大都市，1921年中国共产党在此诞生。|广州|上海",
    "Answer": "上海"
  },
  {
    "ID": 9188,
    "Question": "最传统的水产品加工方法是        ，通过自然干燥，除去水产品中的部分水分，达到抑制细菌繁殖的目的。|干制|腌制",
    "Answer": "干制"
  },
  {
    "ID": 9189,
    "Question": "瘦西湖位于        ，因独具清瘦秀丽的特质而得名，湖上造园历史悠久，唐代诗人杜牧有“二十四桥明月夜，玉人何处教吹箫”的名句。|江苏扬州|浙江杭州",
    "Answer": "江苏扬州"
  },
  {
    "ID": 9190,
    "Question": "江西湖口石钟山位于长江与鄱阳湖交汇处南岸，是进出鄱阳湖、往来长江上下游的锁钥，历代名人访胜，现存丰富的古建筑和诗文石刻，以        《石钟山记》流传扬名。|郦道元|苏轼",
    "Answer": "苏轼"
  },
  {
    "ID": 9191,
    "Question": "诸葛村民居位于浙江省兰溪市诸葛镇，是三国名臣诸葛亮后裔的聚居地。南宋末年，诸葛亮第二十五世孙迁徙于此，至明清两代兴建了30余座厅堂及大批居住建筑，形成“        ”的村落布局。|七星北斗阵|九宫八卦阵",
    "Answer": "九宫八卦阵"
  },
  {
    "ID": 9192,
    "Question": "北京古观象台建于明正统年间，是我国明清两代的皇家天文台，也是世界上现存古天文台中连续观测时间最久、保存古代天文仪器最多的一座。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 9193,
    "Question": "无锡东林书院始建于北宋政和元年，杨时曾在此讲学，明代拆毁、重修，是江南理学传习中心、明代        发源地。|东林学派|泰州学派",
    "Answer": "东林学派"
  },
  {
    "ID": 9194,
    "Question": "位于河南登封中岳嵩山西麓的        ，面对少室山，背依五乳峰，创建于北魏孝文帝太和十九年，兴隆于唐、明两朝，是佛教禅宗的祖庭、少林武术的发源地。|法华寺|少林寺",
    "Answer": "少林寺"
  },
  {
    "ID": 9195,
    "Question": "岳阳楼位于湖南岳阳古城西门城墙上，相传始为汉末三国吴将鲁肃训练水师的阅兵台，唐开元年间张说谪守岳州时建楼阁，因位于大岳山之阳得名“岳阳楼”。北宋庆历五年滕子京谪守巴陵郡时重修，请        撰《岳阳楼记》。|苏东坡|范仲淹",
    "Answer": "范仲淹"
  },
  {
    "ID": 9196,
    "Question": "浙江海宁盐官海塘位于        北岸，为条石海塘，现长1100米，是我国古代著名水利工程，尚存天风海涛亭、占鳖塔、中山亭、镇海塘铁牛等。|钱塘江|都江堰",
    "Answer": "钱塘江"
  },
  {
    "ID": 9197,
    "Question": "纺棉是将棉花纺成棉线的过程。远古时期的人们最早是通过        来进行纺线的。|纺车|徒手搓拈",
    "Answer": "徒手搓拈"
  },
  {
    "ID": 9198,
    "Question": "北京        长廊全长728米，共273间，是中国古典园林中最长的游廊，号称“世界第一廊”。|圆明园|颐和园",
    "Answer": "颐和园"
  },
  {
    "ID": 9199,
    "Question": "山东曲阜孔庙是祭祀春秋时期思想家孔子（丘）的本庙，又称阙里至圣庙，始建于公元前478年，以其故居为庙，岁时奉祀。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 9200,
    "Question": "小说《西游记》中，唐僧一行途经灭法国，住店时本在柜子里睡觉，却遇上        。|强盗打劫|狂风暴雨",
    "Answer": "强盗打劫"
  },
  {
    "ID": 9201,
    "Question": "被誉为“中国草”的        ，由于需要经过脱胶等工艺才能作为纺织原料，所以用其做纺织原料的时间要比葛布晚。|苎麻|茴麻",
    "Answer": "苎麻"
  },
  {
    "ID": 9202,
    "Question": "成都的蜀锦、南京的云锦、苏州的宋锦和广西的壮锦并称为“中国四大名锦”。其中        被誉为“古代织锦的活化石”。|南京云锦|成都蜀锦",
    "Answer": "南京云锦"
  },
  {
    "ID": 9203,
    "Question": "北京故宫是我国明清两代的皇宫，原称紫禁城，始建于明永乐年间，占地面积约72万平方米，建筑面积约15万平方米，是世界上现存规模最大、保存最完整的        宫殿建筑群。|木结构|砖石结构",
    "Answer": "木结构"
  },
  {
    "ID": 9204,
    "Question": "京张铁路是我国自行设计、施工、建设的第一条铁路，由        主持修建，从北京丰台柳村，经居庸关、八达岭、沙城、宣化至张家口，全长约200千米，1905年开工，1909年建成通车。|茅以升|詹天佑",
    "Answer": "詹天佑"
  },
  {
    "ID": 9205,
    "Question": "海南黎族人采用        内的棉花织出的一种特色花布叫做黎锦。黎锦是海南黎族纺、染、织、绣工艺品的统称，是中国较早的棉纺织品，古称吉贝布，早在春秋时期就已经久负盛名，有着“黎锦光辉艳如云”的美誉。|木棉花果|棉花果",
    "Answer": "木棉花果"
  },
  {
    "ID": 9206,
    "Question": "内蒙古        ，蒙语意为“青色的城”，自古为北方少数民族与汉族经济、文化交融之地。民国为绥远省省会，1954年定为内蒙古自治区首府。|呼伦贝尔|呼和浩特",
    "Answer": "呼和浩特"
  },
  {
    "ID": 9207,
    "Question": "《氾胜之书》是        晚期的一部重要农学著作，一般认为是我国最早的一部农书。该书主要论述耕作的基本原则，播种日期的选择，种子处理，个别作物的栽培、收获、留种和贮藏技术，区种法等内容。|西汉|东汉",
    "Answer": "西汉"
  },
  {
    "ID": 9208,
    "Question": "湖北襄樊古隆中相传为东汉三国著名政治家诸葛亮躬耕苦读、并提出《隆中对》的地方。石牌坊上“三顾频烦天下计，两朝开济老臣心”楹联出自唐代诗人        的《蜀相》。|李白|杜甫",
    "Answer": "杜甫"
  },
  {
    "ID": 9209,
    "Question": "苏州四大名园之一的        ，建于元至正二年，后世屡有整修，山水园林融合文人写意、禅宗教义，尤以奇峰兀石闻名，有“假山王国”之誉。|环秀山庄|狮子林",
    "Answer": "狮子林"
  },
  {
    "ID": 9210,
    "Question": "被誉为“天下第一关”的长城关隘是        ，明洪武年间大将徐达在此筑城，建关设卫。城楼上“天下第一关”匾额，为万历年间进士肖显所书。|河北山海关|甘肃嘉峪关",
    "Answer": "河北山海关"
  },
  {
    "ID": 9211,
    "Question": "党的十一届三中全会后，在扩大企业自主权的基础上，城市改革逐步推向经济责任制方面。1981年春，改革首先在        省的企业中试行。此后，经济责任制很快推行到全国3.6万个工业企业。|微量元素|常量元素",
    "Answer": "微量元素"
  },
  {
    "ID": 9212,
    "Question": "东汉时，发明家马钧设计了连续运动、从低处向高处提水的        。它通过轮轴转动使刮水板循环运转，将板间的水自下而上带出。|龙骨水车|辘轳",
    "Answer": "龙骨水车"
  },
  {
    "ID": 9213,
    "Question": "始建于金大定二十九年的        ，后世重修，为十一孔联拱石桥，桥身两侧护栏各有望柱140根，柱头上雕刻形态各异的石狮。|赵州桥|卢沟桥",
    "Answer": "卢沟桥"
  },
  {
    "ID": 9214,
    "Question": "黄茶的制作工艺与        非常相似，都要经过杀青、揉捻、干燥等工序，而最大的区别则在于“闷黄”，这也是形成黄茶的关键所在。|绿茶|红茶",
    "Answer": "绿茶"
  },
  {
    "ID": 9215,
    "Question": "小说《西游记》中，隐雾山豹子精起名“南山大王”的典故出自汉代刘向《列女传•陶答子妻》：“妾闻南山有玄豹，隐雾雨七日而不下食者，何也？欲以泽其毛而成文章也。故藏而远害。犬彘不择食以肥其身，生而须死耳。”        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 9216,
    "Question": "小说《水浒传》中，小温侯吕方和赛仁贵郭盛的兵器都是        。|方天画戟|狼牙棒",
    "Answer": "方天画戟"
  },
  {
    "ID": 9217,
    "Question": "北京        内有一座我国现存唯一的双面彩色琉璃九龙壁，建于清乾隆二十一年，面阔25.86米，高6.65米，厚1.42米，共用424块琉璃砖，分七色砌筑而成。|北海公园|故宫",
    "Answer": "北海公园"
  },
  {
    "ID": 9218,
    "Question": "电视新闻的主要样式有消息报道、现场新闻直播、纪录片、新闻述评（新闻透视）、新闻特写等。其中，抓住新闻事件典型的瞬间，调动电视表现的各种技法，从各种角度、侧面把细节呈现在观众面前，并对此进行描绘、分析、评论，这是电视新闻样式中的        。|消息报道|新闻特写",
    "Answer": "新闻特写"
  },
  {
    "ID": 9219,
    "Question": "扩张性货币政策是指中央银行扩大货币供应量的政策与措施。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 9220,
    "Question": "欧洲的耕犁直到公元11世纪才有犁壁的记载，比中国要晚近1000年。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 9221,
    "Question": "大众传媒对于社会经济的促进功能        刊登商业广告、激活或满足消费需求。|不包括|包括",
    "Answer": "包括"
  },
  {
    "ID": 9222,
    "Question": "上证综合指数简称上证指数，是由在上海证券交易所上市的符合条件的股票与存托凭证组成样本的股票价格指数，指数代码为399001。        |正确|错误",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 9223,
    "Question": "东北黑蜂主要分布在我国黑龙江饶河县，是蜂蜜        蜂种。东北黑蜂在早春繁殖速度较快，分蜂性弱，可维持强群，抗寒性能好，性情温驯，盗性弱。|低产型|高产型",
    "Answer": "高产型"
  },
  {
    "ID": 9224,
    "Question": "20世纪90年代中期开始，电视有线台开播，财经频道、音乐戏曲频道、影视频道、体育频道、生活时尚频道等专业频道相继在各地问世，我国开始走向电视台的频道专业化。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 9225,
    "Question": "20世纪10年代中后期，电影在中国成为一种比较普遍的大众娱乐形式，专门放映电影的“影戏园”逐渐增多。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 9226,
    "Question": "新闻和宣传是两种不同的社会现象。新闻的出发点是出于        的需要。|宣传者自身|受众",
    "Answer": "受众"
  },
  {
    "ID": 9227,
    "Question": "单位货币的购买能力，即单位货币价值叫做货币币值。信用货币制度下，单位货币的价值取决于物价水平，与物价呈        变动关系。|同向|反向",
    "Answer": "反向"
  },
  {
    "ID": 9228,
    "Question": "出票人签发的，委托办理支票存款业务的银行或者其他金融机构在见票时无条件支付确定的金额给收款人或者持票人的票据称为支票。支票        另行记载付款日期。|可以|不得",
    "Answer": "不得"
  },
  {
    "ID": 9229,
    "Question": "春秋战国时期，由于牛耕的出现和冶铁业的兴起，铁犁普遍应用，牛耕铁犁才得以配套使用。尤其是犁具上重要部件        的发明使用，大大提高了耕地效率和质量，它标志着中国农业生产进入一个新的阶段。|铁犁镜|铁犁铧",
    "Answer": "铁犁铧"
  },
  {
    "ID": 9230,
    "Question": "优先股是股份公司发行的在分配利润和剩余财产时比普通股具有优先权的股份。优先股是一种        期限的有价证券。|有|没有",
    "Answer": "没有"
  },
  {
    "ID": 9231,
    "Question": "大众传媒集合了历史上所有传媒的传播手段，电影        大众传媒。|不属于|属于",
    "Answer": "属于"
  },
  {
    "ID": 9232,
    "Question": "下列融资活动中，属于直接金融的是        。|发行股票|银行贷款",
    "Answer": "发行股票"
  },
  {
    "ID": 9233,
    "Question": "在现实生活中，人们常把新闻界称作舆论界，把新闻媒介称为舆论工具。新闻媒介与舆论相生相灭，互为依托。其中，舆论以        为基础，以公共事务为指向。|公众利益|个人利益",
    "Answer": "公众利益"
  },
  {
    "ID": 9234,
    "Question": "一般情况下，森林会对降水起到充分的蓄积和重新分配作用，将其大部分变为        水，在所在地区循环。|无效|有效",
    "Answer": "有效"
  },
  {
    "ID": 9235,
    "Question": "一般情况下，公司发行股票大多是为了        。|筹集资本|分红",
    "Answer": "筹集资本"
  },
  {
    "ID": 9236,
    "Question": "我国石磨最初是以人力或畜力为主要动力。晋代时出现了用水作动力的水磨。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 9237,
    "Question": "债券购买者或投资者与发行者之间是一种债权债务关系，债券发行者即        。|债权人|债务人",
    "Answer": "债务人"
  },
  {
    "ID": 9238,
    "Question": "次级债券是持有人在公司破产或清算时，拥有的债务要求权排在其协议规定的要求权较高的债券之        的一类债券。|后|前",
    "Answer": "后"
  },
  {
    "ID": 9239,
    "Question": "蜜蜂是重要的经济昆虫。饲养意蜂等西方蜜蜂的蜂场，蜂箱排列可相对        一些，如采用单箱排列、双箱并列、环形排列等。|紧凑|分散",
    "Answer": "紧凑"
  },
  {
    "ID": 9240,
    "Question": "大众传媒作为一种信息产业，其本身就是国民经济中不可或缺的组成部分，为本国创造大量利润和税收，提供大批的就业机会。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 9241,
    "Question": "单利与复利只是两种不同的利息计算方法，二者的区别在于计息期间产生的利息是否并入本金计息，即利息是否也产生利息。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 9242,
    "Question": "蜜蜂是重要的经济昆虫。蜜蜂养殖中，放蜂场地与周围的蜂场应当保持一定的距离，蜂群密度过        会影响蜜蜂对蜜粉源的有效利用，降低蜂产品产量，减少养蜂生产效益，还容易造成蜂场之间的疾病传播、盗蜂等问题，不利于蜂群的日常管理。|小|大",
    "Answer": "大"
  },
  {
    "ID": 9243,
    "Question": "在新闻报道中，中国各广播电台采用的方式主要有消息报道、现场直播新闻和人物访谈等。其中，        是中央广播电视总台和各地方广播电台的新闻联播节目的主要方式。|人物访谈|消息报道",
    "Answer": "消息报道"
  },
  {
    "ID": 9244,
    "Question": "对大多数经济作物而言，评价品质优劣的标准通常为工艺品质和加工品质。作物的工艺品质是指影响产品质量的原材料特性；而加工品质是指不明显影响加工产品质量，但又对加工过程有影响的原材料特性。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 9245,
    "Question": "传统耕犁在全世界有6种，即地中海勾辕犁、日耳曼方形犁、俄罗斯对犁、印度犁、马来犁和中国曲辕犁。其中，最先进的是        。|印度犁|中国曲辕犁",
    "Answer": "中国曲辕犁"
  },
  {
    "ID": 9246,
    "Question": "《中华人民共和国反电信网络诈骗法》规定，办理电话卡业务时，对经识别存在异常办卡情形的，电信业务经营者有权        。|加强核查或拒绝办卡|控制交易金额",
    "Answer": "加强核查或拒绝办卡"
  },
  {
    "ID": 9247,
    "Question": "春小麦籽粒蛋白质含量与抽穗至成熟期的平均气温呈极显著        相关。|正|负",
    "Answer": "正"
  },
  {
    "ID": 9248,
    "Question": "为应付个人购买商品、劳务和企业支付生产（流转）费用等经常性支付的要求，个人、家庭、企业都需要在收入与支出的间隔时间内持有一定的货币量，此部分货币需求称为        货币需求。|预防性|交易性",
    "Answer": "交易性"
  },
  {
    "ID": 9249,
    "Question": "下列关于经济基础和上层建筑相互关系的说法不正确的是        。|经济基础决定上层建筑的变化发展|经济基础决定上层建筑的性质|上层建筑决定经济基础",
    "Answer": "上层建筑决定经济基础"
  },
  {
    "ID": 9250,
    "Question": "电影《小兵张嘎》（1963）中，张嘎在玉英家养伤，与玉英一起乘船在        游玩的段落里，影片全景镜头与近景、特写镜头相结合，利用叠化等手段，把该地方的风光描绘得如诗如画，让人赏心悦目。|永定河|白洋淀",
    "Answer": "白洋淀"
  },
  {
    "ID": 9251,
    "Question": "一定时期内存入银行的现金大于从银行支取的现金，即银行现金收入总额减去银行现金支出总额的差额为正值时称为        。|货币回笼|货币投放",
    "Answer": "货币回笼"
  },
  {
    "ID": 9252,
    "Question": "金鱼饲养在明清时期发展较为普遍，进入了盆养和人工选择培育新品种的阶段。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 9253,
    "Question": "信用扩张是        的信用增长。|与经济增长相适应|超过客观需求",
    "Answer": "超过客观需求"
  },
  {
    "ID": 9254,
    "Question": "一国的金融管理部门为达到稳定货币、维护金融业正常秩序等目的，依照国家法律、行政法规的规定，对金融机构及其经营活动实施外部监督、稽核、检查和对其违法违规行为进行处罚等的一系列行为称为金融监管。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 9255,
    "Question": "电影是1896年传到中国的，当年6月《申报》刊载了中国最早的电影广告，称电影为“西洋影戏”。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 9256,
    "Question": "B股是一种人民币特种股票，是以人民币标明面值，以外币认购和买卖，在中国境内（上海、深圳）证券交易所上市交易的外资股。深圳证券交易所B股使用        交易。|港元|美元",
    "Answer": "港元"
  },
  {
    "ID": 9257,
    "Question": "下列选项中，        不是作物的食用品质特性。|食味|蛋白质含量|蒸煮|口感",
    "Answer": "蛋白质含量"
  },
  {
    "ID": 9258,
    "Question": "电影《十字街头》（1937）以大都市        为背景，表现民族存亡关头青年人的苦难生活和精神面貌。|上海|北京",
    "Answer": "上海"
  },
  {
    "ID": 9259,
    "Question": "经营同类商品或服务，使用统一商号的若干店铺在同一总部管理下，采取统一采购或特许经营等方式实现规模效益的组织形式称为        。|连锁经营|特许经营",
    "Answer": "连锁经营"
  },
  {
    "ID": 9260,
    "Question": "金鱼是我国古代历代宫廷不可缺少的观赏鱼类。北宋文学家        曾在诗中写道：“珠蕊受风天下暖，锦鳞吹浪日边明。”从诗中可见当时宫廷游钓金鱼的盛况。|范仲淹|王安石",
    "Answer": "王安石"
  },
  {
    "ID": 9261,
    "Question": "拟在创业板上市的未盈利的公司，        采用直接定价方式确定首次公开发行股票的发行价格。|不得|可以",
    "Answer": "不得"
  },
  {
    "ID": 9262,
    "Question": "农作物因产品用途不同，对品质的要求也不同。例如大麦作为饲料作物栽培时，要求蛋白质含量高，淀粉含量低；而作为啤酒大麦栽培时，则要求淀粉含量高，蛋白质含量低。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 9263,
    "Question": "基金规模不固定，基金公司可以发行新份额，投资人也可以要求基金管理人赎回份额的证券投资基金称为开放型基金。开放型基金        出现折价现象。|会|不会",
    "Answer": "不会"
  },
  {
    "ID": 9264,
    "Question": "中国境内注册的股份有限公司在香港联合证券交易所上市交易的记名式普通股股票被称为        。|H股|N股",
    "Answer": "H股"
  },
  {
    "ID": 9265,
    "Question": "根据货币流通规律，在商品价格不变时，流通中的商品量增加，货币流通量就会        。|增加|减少",
    "Answer": "增加"
  },
  {
    "ID": 9266,
    "Question": "出票人签发的，委托办理支票存款业务的银行或者其他金融机构在见票时无条件支付确定的金额给收款人或者持票人的票据称为支票。支票的出票人        签发与其预留本名的签名式样或印鉴不符的支票。|可以|不得",
    "Answer": "不得"
  },
  {
    "ID": 9267,
    "Question": "蜜蜂是重要的经济昆虫。蜜蜂养殖中，管理蜂群时要戴好蜂帽及防蜇手套，穿        衣服，将袖口、裤口扎紧，保证手上和身上无刺激气味。|白色或浅色|黑色或深色",
    "Answer": "白色或浅色"
  },
  {
    "ID": 9268,
    "Question": "货币政策是中央银行为实现一定的经济目标，运用各种政策工具调节和控制货币供应量和利率等指标，进而影响        经济的行为和措施的总和。|微观|宏观",
    "Answer": "宏观"
  },
  {
    "ID": 9269,
    "Question": "夏季蜜蜂的主要敌害有胡蜂、蛤蟆、蜘蛛、蚂蚁等，山区以        为多，潮湿地区以        为多。|蜘蛛 蚂蚁|胡蜂 蛤蟆",
    "Answer": "胡蜂 蛤蟆"
  },
  {
    "ID": 9270,
    "Question": "新闻与生俱来的基本特点是两个：一是        ，二是新鲜。这两点是新闻最为基本、最为核心的规律。|真实|生动",
    "Answer": "真实"
  },
  {
    "ID": 9271,
    "Question": "出票人签发的、承诺自己在见票时无条件支付确定金额给收款人或持票人的票据称为        。|本票|支票",
    "Answer": "本票"
  },
  {
    "ID": 9272,
    "Question": "17世纪，欧洲人开始使用铁犁，比中国使用铁犁的时间        。|早|晚",
    "Answer": "晚"
  },
  {
    "ID": 9273,
    "Question": "绿色标签是指政府部门或民间组织按相应的程序和标准颁发给厂商，并要求粘贴或印刷在产品及包装上的特定标志，表明产品从生产、销售到回收利用各环节都符合生态和环境保护的要求。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 9274,
    "Question": "蜜蜂是重要的经济昆虫。饲养        时可按照蜂场地形分散排列蜂群，使蜂箱间距加大、位置高低不同。|中蜂|意蜂",
    "Answer": "中蜂"
  },
  {
    "ID": 9275,
    "Question": "新闻要素是指构成新闻的必需材料，新闻有五要素才能构成一条完整的新闻。这五要素是指：        、发生的事情、发生的时间、发生的地点、发生的原因。|发生新闻的主角|采访新闻的记者",
    "Answer": "发生新闻的主角"
  },
  {
    "ID": 9276,
    "Question": "北宋文学家、书法家        ，字鲁直，号山谷道人，他的书法博采众长，结体中宫紧凑而外围宽博，用笔左右纵横，如摇双橹，代表作有《李白忆旧游诗卷》《诸上座帖》等。|黄庭坚|米芾",
    "Answer": "黄庭坚"
  },
  {
    "ID": 9277,
    "Question": "债券现值是债券的即时价值，新发行债券的现值        债券的发行价格。|等于|小于|大于",
    "Answer": "等于"
  },
  {
    "ID": 9278,
    "Question": "可转换债券是可按照发行时约定的条件将债券转换成公司普通股票的债券。可转换债券利率一般        普通的公司债券利率。|高于|低于",
    "Answer": "低于"
  },
  {
    "ID": 9279,
    "Question": "新闻媒介与国际关系存在着必然的、不可忽略的内在联系。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 9280,
    "Question": "以货币为标准计算，剔除了通货膨胀因素以后的利率称为实际利率。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 9281,
    "Question": "在现代信息经济的浪潮中，在电子媒介产业崛起的新技术背景下，随着媒介产业所有权的不断高度集中，现代媒介产业向        和人才密集型产业转化。|资金密集型|技术密集型",
    "Answer": "技术密集型"
  },
  {
    "ID": 9282,
    "Question": "蜜蜂记忆蜂巢的能力较强，移动蜂群时应注意采取措施使蜜蜂能很快识别移动后的新地点。移动蜂群宜在        进行，注意移搬轻放。|夜晚或清晨|上午或下午",
    "Answer": "夜晚或清晨"
  },
  {
    "ID": 9283,
    "Question": "信用紧缩是银行等金融机构有意识地压缩信用规模或控制信用规模过        增长的经济行为。|慢|快",
    "Answer": "快"
  },
  {
    "ID": 9284,
    "Question": "碌碡又称碌轴，1000多年前的中国人就会制作和使用，直到20世纪70～80年代，碌碡仍然是我国北方广大农村常见的        农具。|浇水灌溉|碾压脱粒",
    "Answer": "碾压脱粒"
  },
  {
    "ID": 9285,
    "Question": "中国是最早开始驯化马匹的国家之一。中国家马的祖先是野生马种，其前一代为三门马，它们都曾生存在中国北方广大地区。中国南方马种则起源于云南马，它们的化石分布在以        为中心的广大地区。|广西、贵州|四川、云南",
    "Answer": "四川、云南"
  },
  {
    "ID": 9286,
    "Question": "中国唐代出现了        ，又称“曲辕犁”，这是为了适应江南水田面积小，操作需灵活、转弯方便而发明的。|江南犁|江东犁",
    "Answer": "江东犁"
  },
  {
    "ID": 9287,
    "Question": "以货币为标准计算，未剔除通货膨胀因素的利率称为        利率。|实际|名义",
    "Answer": "名义"
  },
  {
    "ID": 9288,
    "Question": "中国汉代的犁因犁辕又直又长，被称为        。|长辕犁|直辕犁",
    "Answer": "直辕犁"
  },
  {
    "ID": 9289,
    "Question": "森林能够有效地缓解由于大气中二氧化碳、甲烷等温室气体浓度升高而引起的        效应。|阳伞|温室",
    "Answer": "温室"
  },
  {
    "ID": 9290,
    "Question": "森林的林冠层和林下枯枝落叶层所构成的复杂垂直结构，能够有效地截流降水，缓解雨水对地表的直接冲刷。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 9291,
    "Question": "早在公元前2世纪，中国人就根据手摇扇子产生气流的原理发明了        ，它是一种用于去除稻麦壳的农具。|龙骨水车|旋转式扬谷扇车",
    "Answer": "旋转式扬谷扇车"
  },
  {
    "ID": 9292,
    "Question": "实现签订合同或协议达成交易，并在成交以后按契约中规定的价格、数量，远期交割的交易方式称为        。|期货交易|期权交易",
    "Answer": "期货交易"
  },
  {
    "ID": 9293,
    "Question": "盐碱地红麻在        前受到不同程度的盐害，生长受到不同程度的抑制，但一旦进入该季，麻株很快解除盐害，加速生长。|旱季|雨季",
    "Answer": "雨季"
  },
  {
    "ID": 9294,
    "Question": "农作物因产品用途不同，对品质的要求也不同。大豆籽粒用于榨油时要求        含量高，用于做豆腐时要求        含量高。|蛋白质 脂肪|脂肪 蛋白质",
    "Answer": "脂肪 蛋白质"
  },
  {
    "ID": 9295,
    "Question": "出口方银行向出口厂商提供的信用称为        信用。|卖方|买方",
    "Answer": "卖方"
  },
  {
    "ID": 9296,
    "Question": "全心全意为人民服务自始至终是中国传媒业至高无上的宗旨，这是社会主义制度对于传媒业的本质要求。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 9297,
    "Question": "有价证券是具有一定票面金额、能给其持有人带来一定收益的物权凭证、债权凭证或股权凭证。有价证券不可以自由转让或买卖。        |正确|错误",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 9298,
    "Question": "20世纪20年代初，商务印书馆影戏部拍摄的《孝妇羹》《荒山得金》等片是        剧本的。|没有|有",
    "Answer": "没有"
  },
  {
    "ID": 9299,
    "Question": "森林是一种自然地理历史的产物，其类型特征和分布规律主要受地理位置、气候、地形、土壤等因素的影响，也就是说一定的环境条件孕育一定的森林类型分布。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 9300,
    "Question": "可转换债券是可按照发行时约定的条件将债券转换成公司普通股票的债券。可转换债券兼有债券和股票双重属性，对企业和投资者都具有吸引力。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 9301,
    "Question": "股票发行是符合条件的发行人按照法定程序，向投资人出售股份、募集资金的过程。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 9302,
    "Question": "一国政府以其信用为基础、以承担还本付息责任为前提而发行的债券称为        。|国家债券|国库券",
    "Answer": "国家债券"
  },
  {
    "ID": 9303,
    "Question": "经济特区是指两个以上的主权国家或单独关税区通过签署协定，在世界贸易组织最惠国待遇基础上，相互进一步开放市场，分阶段取消绝大部分货物的关税和非关税壁垒，改善服务和投资的市场准入条件，从而形成的实现贸易和投资自由化的特定区域。        |正确|错误",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 9304,
    "Question": "近景、特写镜头所具有的银幕表现力，能使电影与戏剧显著区别开来。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 9305,
    "Question": "信用评级是对企业、金融机构、社会组织和个人履行各类经济承诺的能力及可信程度的评价。信用评级立足受评对象的违约风险，评级结果反映受评对象按合同约定如期履行债务或其他义务的能力和意愿，并        其投资价值及发展趋向进行评价。|不对|对",
    "Answer": "不对"
  },
  {
    "ID": 9306,
    "Question": "下列关于外向型经济与开放型经济的说法错误的是        。|外向型经济对国际市场的依赖程度较高|开放型经济以出口导向为主",
    "Answer": "开放型经济以出口导向为主"
  },
  {
    "ID": 9307,
    "Question": "查阅有关资料或他人来信是新闻来源的路径之一。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 9308,
    "Question": "在各个计息期间内均按照不变的初始本金数额计算利息的方法称为        。|单利|复利",
    "Answer": "单利"
  },
  {
    "ID": 9309,
    "Question": "服务和依存于商品、劳务生产过程，以商品与劳务的生产、分配、交换及消费为原发因素，设计、开发、出售和交易金融工具、创新金融流通机制以及作为服务中介的经济活动的总和称为        。|国民经济|实体经济|虚拟经济",
    "Answer": "虚拟经济"
  },
  {
    "ID": 9310,
    "Question": "每股股票所代表的实际资产价值称为股票的        。|账面价格|票面价格",
    "Answer": "账面价格"
  },
  {
    "ID": 9311,
    "Question": "中国是世界上最早养殖“青、草、鲢、鳙”四大家鱼的国家之一，在唐代以前，        是最为广泛养殖的淡水鱼类。|草鱼|鲤鱼",
    "Answer": "鲤鱼"
  },
  {
    "ID": 9312,
    "Question": "北半球的森林类型呈        状分布，从低纬度到高纬度依次出现热带雨林、亚热带常绿阔叶林、温带落叶阔叶林和北方针叶林等。|块|带",
    "Answer": "带"
  },
  {
    "ID": 9313,
    "Question": "票据的持票人将票据权利转让给他人或者将一定的票据权利授予他人行使时，在票据背面或者粘单上记载有关事项并签章的票据行为称为背书。一张票据        多次背书。|可以|不能",
    "Answer": "可以"
  },
  {
    "ID": 9314,
    "Question": "金融债券是银行和其他非银行金融机构为筹集资金而发行的债券。中国的金融债券期限一般为3到5年，一般情况下，其利率略        同期定期存款利率水平。|高于|低于",
    "Answer": "高于"
  },
  {
    "ID": 9315,
    "Question": "宋元明清时期，中国人主要饲养四大家鱼——        ，在养殖技术上有较大程度的提高，养殖区域也随时间在不断扩展。|青鱼、草鱼、鲢鱼、鳙鱼|鲈鱼、鲤鱼、鳜鱼、黄鱼",
    "Answer": "青鱼、草鱼、鲢鱼、鳙鱼"
  },
  {
    "ID": 9316,
    "Question": "电影《姊妹花》（1933）是        摄制的优秀作品，他是中国第一代电影导演的代表之一。|郑正秋|洪深",
    "Answer": "郑正秋"
  },
  {
    "ID": 9317,
    "Question": "蜜粉源植物是指既有花蜜又有花粉供蜜蜂采集利用的植物。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 9318,
    "Question": "俗称“利滚利”的计息方法是        。|复利|单利",
    "Answer": "复利"
  },
  {
    "ID": 9319,
    "Question": "我国古代，羊是吉祥、美好的象征。商代甲骨文卜辞中，羊同“        ”。|样|祥",
    "Answer": "祥"
  },
  {
    "ID": 9320,
    "Question": "电影《林家铺子》（1959）根据茅盾同名小说改编，影片构图生动简洁，充分利用        空间形态和建筑格局所具有的视觉造型特点，在摄影机的运动中取景，犹如一幅幅富有传统绘画意韵的卷轴在观众面前逐次展现。|西北边陲|江南小镇",
    "Answer": "江南小镇"
  },
  {
    "ID": 9321,
    "Question": "消费信用是工商企业、银行和其他金融机构提供给消费者用于消费支出的信用。由于消费信用是对未来购买力的预支，在延期付款的诱惑下，如对未来收入过于乐观，可能会导致消费者债务负担过重。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 9322,
    "Question": "出票人签发的，委托办理支票存款业务的银行或者其他金融机构在见票时无条件支付确定的金额给收款人或者持票人的票据称为支票。支票的出票人所签发的支票金额        超过其付款时在付款人处实有的存款金额。|可以|不得",
    "Answer": "不得"
  },
  {
    "ID": 9323,
    "Question": "河道养鱼始于        ，河道养殖的特点是将河道用竹箔拦起，放养鱼类，依靠水中天然食料使鱼类成长。|清代|明代",
    "Answer": "明代"
  },
  {
    "ID": 9324,
    "Question": "信用是以偿还和付息为条件的借贷活动，以及在商品交易契约基础上的赊销等行为的统称。从原始社会末期到现代社会，都存在着信用关系。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 9325,
    "Question": "口头传递新闻具有广泛的群众性，其新闻保真性        。|好|差",
    "Answer": "差"
  },
  {
    "ID": 9326,
    "Question": "人类的新闻活动起源于        。|原始社会|奴隶社会",
    "Answer": "原始社会"
  },
  {
    "ID": 9327,
    "Question": "资金需求者与资金供给者之间通过金融中介机构实现的融资活动称为        。|间接金融|直接金融",
    "Answer": "间接金融"
  },
  {
    "ID": 9328,
    "Question": "基金规模不固定，基金公司可以发行新份额，投资人也可以要求基金管理人赎回份额的证券投资基金称为        基金。|封闭型|开放型",
    "Answer": "开放型"
  },
  {
    "ID": 9329,
    "Question": "商品流通中所需要的货币量取决于市场上的商品总量、商品的价格水平和货币的流通速度。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 9330,
    "Question": "蜜蜂是重要的经济昆虫。蜜蜂养殖中，蜂场所在地应具有相对稳定、适宜的小气候，蜂群适宜放置在背风向阳、地势较        的地方，巢门前面空间开阔。|高|低",
    "Answer": "高"
  },
  {
    "ID": 9331,
    "Question": "股本较大、业绩优良、成长性较好、分红优厚、市场表现稳定且占有一定市场份额的上市公司股票被称为        筹股。|红|蓝",
    "Answer": "蓝"
  },
  {
    "ID": 9332,
    "Question": "一般说来，股票交易的浮动佣金比率与委托交易额成        变化关系。|反向|正向",
    "Answer": "反向"
  },
  {
    "ID": 9333,
    "Question": "汇票的相对应记载项若未记载，并不影响汇票本身的效力，汇票仍然有效。下面属于汇票的相对应记载项的是        。|确定的金额|付款日期|无条件支付的委托",
    "Answer": "付款日期"
  },
  {
    "ID": 9334,
    "Question": "现货交易是有价证券买卖双方在谈妥一笔交易之后，马上办理交割手续的交易方式。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 9335,
    "Question": "利率是一定时期内利息量与本金的比率。通常，借贷期限越长，利率越        。|高|低",
    "Answer": "高"
  },
  {
    "ID": 9336,
    "Question": "金融工具是在信用活动中产生、载明债权债务关系并据以进行货币资金交易的合法凭证。一般而言，期限短的金融工具，流动性较强、风险较        ，收益也相对较        。|高 高|低 低",
    "Answer": "低 低"
  },
  {
    "ID": 9337,
    "Question": "在古代，人们往水中某些水域集中投入若干树枝、柴草等物，形成掩护体，吸引鱼来躲藏、保暖及觅食，随后再用竹箔围拦捕取，这种古老的捕鱼方法被称为        。|潜|罩",
    "Answer": "潜"
  },
  {
    "ID": 9338,
    "Question": "股票是一种无偿还期限的有价证券（除非公司清算或核减股本），投资者一旦投资入股，在公司的存续期间，        直接向公司要求还本退股。|可以|不能",
    "Answer": "不能"
  },
  {
    "ID": 9339,
    "Question": "中国的四大家鱼“青、草、鲢、鳙”生活在淡水中，其中草鱼一般生活在水域的        层，以水草为食物。|中下|上",
    "Answer": "中下"
  },
  {
    "ID": 9340,
    "Question": "证券交易是已发行的证券在不同的证券投资者之间再次进行买卖的行为。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 9341,
    "Question": "债券发行是以债券形式筹措资金的行为过程。债券的实际发行价格低于票面面额，称为        。|溢价发行|折价发行",
    "Answer": "折价发行"
  },
  {
    "ID": 9342,
    "Question": "金融学是以融通货币和货币资金的经济活动为研究对象的学科。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 9343,
    "Question": "施氮能提高小麦营养品质，增强面团强度和筋力，提高籽粒氨基酸含量。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 9344,
    "Question": "先秦时期（公元前221年前），中国黄河中下游地区主要的农耕工具是        ，形状像木叉。|铁犁|耒耜",
    "Answer": "耒耜"
  },
  {
    "ID": 9345,
    "Question": "20世纪90年代，我国的电台开始分化。最初从综合台分化出经济台，再分出文艺台、交通台等。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 9346,
    "Question": "买方信用是指出口厂商的代理行或其国内的指定银行应进口厂商（买方）的要求，直接向进口厂商或进口厂商的代理行提供贷款。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 9347,
    "Question": "证券投资是法人或自然人购买债券或股票等有价证券以获取利息或红利的投资行为，又称        投资。|间接|直接",
    "Answer": "间接"
  },
  {
    "ID": 9348,
    "Question": "战国时期，各国间长期战争的目的已不再是“以令诸侯”，而是夺占敌方国土、人口、财富，并最终兼并敌国。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 9349,
    "Question": "坚持新闻真实性是新闻工作的起码要求，也是最高要求，新闻必须真实，是新闻工作的第一信条。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 9350,
    "Question": "优先股是股份公司发行的在分配利润和剩余财产时比普通股具有优先权的股份。优先股股东一般        普通股股东所拥有的议决权和选举权。|不拥有|拥有",
    "Answer": "不拥有"
  },
  {
    "ID": 9351,
    "Question": "社会融资规模是指虚拟经济在一定时期内从金融体系获得的全部融资总额。        |正确|错误",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 9352,
    "Question": "熊市是股票市场用语，是表示股票价格看跌、发展前景不妙的股市状态。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 9353,
    "Question": "选择具有代表性的股票，将计算期的股价与某一基期的股价相比较所得的相对变化指数称为股票价格指数。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 9354,
    "Question": "20世纪70年代以前，在我国南方地区，人们一般使用稻桶对割下的水稻进行脱粒。用稻桶脱粒这一行为，主要在        里实施。|晒谷场|稻田",
    "Answer": "稻田"
  },
  {
    "ID": 9355,
    "Question": "森林作为陆地生态系统的主体，是陆地生态平衡的调节中枢，具有防治水土流失，改良土壤，涵养水源，净化水质的功能。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 9356,
    "Question": "中国是农林复合经营发展较早、较好的国家，农林复合经营在增加农业产量、增加农民收入、利用有限的土地生产更多的产品等方面起到了显著作用。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 9357,
    "Question": "与社会制度性质相联系的共同分享劳动成果的经济形式称为        。|私营经济|联营经济|共享经济",
    "Answer": "共享经济"
  },
  {
    "ID": 9358,
    "Question": "货币时间价值是指同样数量的货币在        获得比在        获得要更有价值。|未来 当前|当前 未来",
    "Answer": "当前 未来"
  },
  {
    "ID": 9359,
    "Question": "在原始农业时代，进入        阶段后，人类实现了较为长久的定居。|刀耕火种|锄耕农业",
    "Answer": "锄耕农业"
  },
  {
    "ID": 9360,
    "Question": "社会中占统治地位的生产关系的总和是        ，它是社会结构中的两个基本层次之一。|上层建筑|经济基础",
    "Answer": "经济基础"
  },
  {
    "ID": 9361,
    "Question": "银行本票是银行签发的，承诺自己在见票时无条件支付确定金额给收款人或持票人的票据。银行本票        背书转让。|不能|可以",
    "Answer": "可以"
  },
  {
    "ID": 9362,
    "Question": "以新闻的时间性来分类，可以把新闻划分为两大类：突发性新闻、延缓性新闻。地震、海啸、暴风等天灾属于        新闻。|突发性|延缓性",
    "Answer": "突发性"
  },
  {
    "ID": 9363,
    "Question": "沟洫农业时期，中国农具材料以木、石、骨等为主，还没有青铜农具投入使用。        |错误|正确",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 9364,
    "Question": "蜜蜂是一种群体生活的社会性昆虫，蜂王的主要任务是        。|产卵|哺育后代",
    "Answer": "产卵"
  },
  {
    "ID": 9365,
    "Question": "在媒介报道的专业领域，记者、编辑必须具备基本的专业知识才能做出正确的分析和判断。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 9366,
    "Question": "球根花卉是地下部分发生变态的多年生草本花卉，其地下根系或地下茎常膨大成球形或块状，成为植物体的        器官，并以此来度过寒冷的冬季或炎热的夏季，待环境适宜时，再度生长、开花。|营养贮藏|繁殖",
    "Answer": "营养贮藏"
  },
  {
    "ID": 9367,
    "Question": "货币支付后，所对应的商品和服务满足使用要求的社会需求称为        。在宏观上，是指商品的总供给价格与总需求价格达到均衡时的社会总需求，包括消费需求（消费支出）和投资需求（投资支出）。|国内需求|有效需求",
    "Answer": "有效需求"
  },
  {
    "ID": 9368,
    "Question": "从广义上说，新闻活动不局限于和大众传播工具的直接接触，还包括人们为沟通客观世界新近变动的情况所进行的一切活动。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 9369,
    "Question": "汉至隋唐时期主要以人工池塘饲养        为主。其具有分布广、适应性强、生长快、肉味鲜美和在鱼池内互不吞食的特点。|草鱼|鲤鱼",
    "Answer": "鲤鱼"
  },
  {
    "ID": 9370,
    "Question": "出土于四川省乐山市麻浩崖墓的汉代石刻上，有一人单腿跪地，手持鱼竿垂钓，这是我国关于竿钓的最早图像资料。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 9371,
    "Question": "荞麦开花与日照时长没有关系，只要其他条件适宜，一年四季都能开花。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 9372,
    "Question": "超低温冰冻保存技术对各类花卉种质尤其是珍稀种类和濒危种类的种质保存具有十分重要的意义。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 9373,
    "Question": "花卉苗木产品属于低投入、高产出、高附加值的产品。        |正确|错误",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 9374,
    "Question": "在设立基金时，限定基金单位的发行总额的证券投资基金称为封闭型基金。封闭型基金投资人持有的份额在合同约定的基金存续期内        向基金管理人申请赎回。|可以|不得",
    "Answer": "不得"
  },
  {
    "ID": 9375,
    "Question": "人类由采猎自然食物到自己生产食物，由适应自然到改造自然方面迈出划时代步伐的标志是农业的出现。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 9376,
    "Question": "在评价作物品质时，一般需要对形态指标和理化指标加以综合评价，才能确定其优劣。例如优质啤酒大麦的特点为：发芽率和发芽势高，机械损伤的破粒少，谷壳比重小，蛋白质含量低，淀粉含量高。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 9377,
    "Question": "不耐寒性宿根花卉耐寒力较弱，        明显的休眠期，如秋海棠类、君子兰、花烛和鹤望兰等。|没有|有",
    "Answer": "没有"
  },
  {
    "ID": 9378,
    "Question": "1936年，英国广播公司建立了世界上第一个公共电视发射台，定期播出电视节目。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 9379,
    "Question": "中国的新闻教育始于1918年，当时        成立新闻研究会，旨在“输灌新闻知识、培养新闻人才”，蔡元培为会长。|复旦大学|北京大学",
    "Answer": "北京大学"
  },
  {
    "ID": 9380,
    "Question": "1952年，河南偃师二里头早期商宫遗址出土了一枚钩身浑圆，钩尖锐利，顶端有一槽，用以系线的        鱼钩，这是中国出土的最早的金属鱼钩。|青铜|铁制",
    "Answer": "青铜"
  },
  {
    "ID": 9381,
    "Question": "在中国，耕犁最早出现于新石器时代晚期，由耒耜逐步改进发展而来。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 9382,
    "Question": "在原始农业时代，刀耕火种的撂荒耕作制，只会从土地上掠夺物质，而不能及时地进行补充和偿还，只能靠        去恢复地力。|自然力|人力",
    "Answer": "自然力"
  },
  {
    "ID": 9383,
    "Question": "证券交易所并不直接从事证券交易，只为证券交易提供交易场所、交易设备和服务人员，同时对证券交易进行严密的组织和严格的管理。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 9384,
    "Question": "山茶花原产于中国，广泛分布于长江以        各地。|南|北",
    "Answer": "南"
  },
  {
    "ID": 9385,
    "Question": "在中国古代，在溪流、河汊或浅滩处，用石块或竹、木等材料筑成坝堰横截水流，中留缺口，使捕捞对象随水流入网内或鱼篓内进行捕捞的捕鱼设施被称为        。|鱼梁|鱼排",
    "Answer": "鱼梁"
  },
  {
    "ID": 9386,
    "Question": "下列薯芋类作物中，不属于草本植物的是        。|木薯|马铃薯",
    "Answer": "木薯"
  },
  {
    "ID": 9387,
    "Question": "《中华人民共和国反电信网络诈骗法》规定，银行业金融机构、非银行支付机构应当按照国家有关规定，完整、准确传输直接提供商品或者服务的商户名称、收付款客户名称及账号等交易信息，保证交易信息的真实、完整和支付全流程中的一致性。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 9388,
    "Question": "森林的        作用主要体现在通过根系将土壤颗粒进行生物改良，使其成为具有一定肥力的土壤，从而改善沙地土壤状况，减少风蚀。|净化|固沙",
    "Answer": "固沙"
  },
  {
    "ID": 9389,
    "Question": "宿根花卉是指个体寿命超过两年，可连续生长，多次开花结实，且地下部分的形态正常，不发生变态现象的多年生草本花卉。根据耐寒力不同可分为耐寒性宿根花卉和不耐寒性宿根花卉两类。菊花是        宿根花卉。|耐寒性|不耐寒性",
    "Answer": "耐寒性"
  },
  {
    "ID": 9390,
    "Question": "宋元时期是我国古代艺梅（一般指栽种培植梅花）的兴盛时期。南宋范成大著        是我国第一部梅花专著。|《咏梅》|《梅谱》",
    "Answer": "《梅谱》"
  },
  {
    "ID": 9391,
    "Question": "银行汇票是由单位或个人将款项交存当地银行，由银行签发给其持往异地办理转账结算或支取现金的票据。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 9392,
    "Question": "龟背竹是观        植物，属于花卉范畴。|果|叶",
    "Answer": "叶"
  },
  {
    "ID": 9393,
    "Question": "原始农业最主要的特征之一是使用        农具。|木石|铁制",
    "Answer": "木石"
  },
  {
    "ID": 9394,
    "Question": "贴现率是现代经济学中的一个重要的基本概念，常用于金融工具定价或者项目评估，它解决了未来经济活动在今天如何评价的问题。贴现率为正值，说明未来一元钱比现在的一元钱价值        。|低|高",
    "Answer": "低"
  },
  {
    "ID": 9395,
    "Question": "球根花卉种类很多，根据其地下变态部分的形态结构不同，可分为鳞茎类、球茎类、块茎类、根茎类和块根类。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 9396,
    "Question": "作物的营养品质主要是指蛋白质含量、氨基酸组成、维生素含量、微量元素含量等。一般来说，有益于人类健康的成分越丰富，含量越高，则产品的营养品质越好。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 9397,
    "Question": "演员表演是戏剧舞台艺术的核心，演员和观众所构成的现场观演关系，是戏剧艺术的根本特性和优势所在。相比之下，电影演员表演固然也是电影艺术的重要组成部分，但电影中的表演不具有戏剧演员的不可替代性。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 9398,
    "Question": "北京的经营性电影放映出现于1902年，由一位外国商人租借前门打磨厂福寿堂放映，紧接着便有中国商人林祝三在打磨厂的天乐茶园放映电影。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 9399,
    "Question": "世界上最早的播种机是由中国人创造发明的        ，由种子箱、排种器、输种管、开沟器以及牵引装置构成，大大提高了播种效率和质量。|三脚耧|曲辕犁",
    "Answer": "三脚耧"
  },
  {
    "ID": 9400,
    "Question": "中国人民银行保管的未进入流通领域的人民币称为        。|现金|发行基金",
    "Answer": "发行基金"
  },
  {
    "ID": 9401,
    "Question": "精耕细作农业成型时期，冶铁业兴起，使中国农具史上出现了一次大的变革，“        农具”成为典型代表。|青铜|铁制",
    "Answer": "铁制"
  },
  {
    "ID": 9402,
    "Question": "原始农业时期，中国农业生产粗放，农具以石、骨、蚌、木为主要材料，典型代表是“耒耜”和“        ”。|石犁|铁锄",
    "Answer": "石犁"
  },
  {
    "ID": 9403,
    "Question": "中国        主要种植籼稻，        主要种植粳稻。|北方 南方|南方 北方",
    "Answer": "南方 北方"
  },
  {
    "ID": 9404,
    "Question": "在我国宋代，耖已普遍使用，诗句“巡行遍畦畛，扶耖均泥滓”描述了当时田间扶耖劳作的景象。耖的主要功用是        ，使庄稼吃水均衡，避免旱涝不均。|播种时开沟、下种|打混泥浆，将田泥赶平",
    "Answer": "打混泥浆，将田泥赶平"
  },
  {
    "ID": 9405,
    "Question": "中国兰在我国的栽培历史已有1000多年，南宋赵时庚的        是流传至今的一本最早的兰花论著。|《金漳兰谱》|《花镜》",
    "Answer": "《金漳兰谱》"
  },
  {
    "ID": 9406,
    "Question": "我国人工养鱼肇始于商、周时期。        是我国最早的养鱼文献。|《齐民要术》|《陶朱公养鱼经》",
    "Answer": "《陶朱公养鱼经》"
  },
  {
    "ID": 9407,
    "Question": "一般来说，二年生花卉        ，大都为长日性。|既耐寒又耐高温|耐寒，不耐高温",
    "Answer": "耐寒，不耐高温"
  },
  {
    "ID": 9408,
    "Question": "可转换债券是可按照发行时约定的条件将债券转换成公司普通股票的债券。可转换债券持有人        在一定条件下将债券回售给发行人的权利。|享有|不享有",
    "Answer": "享有"
  },
  {
    "ID": 9409,
    "Question": "冬小麦植株只有顺序地通过低温和        日照处理才能诱导生殖器官的分化，否则就只进行营养器官的生长分化，植株一直停留在分蘖丛生状态，不能正常抽穗结实完成其生育周期。|长|短",
    "Answer": "长"
  },
  {
    "ID": 9410,
    "Question": "蜜蜂是重要的经济昆虫。蜜蜂养殖中，为及时了解蜂群内部状态，对养蜂生产进行日常规划，必须经常进行蜂群检查。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 9411,
    "Question": "一般来说，将含水量降到6%～8%的健全种子装在密封容器中，放在低温、干燥、黑暗的贮藏库中，可较长期地保存种子的生命力。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 9412,
    "Question": "梅花原产于        。|中国|日本",
    "Answer": "中国"
  },
  {
    "ID": 9413,
    "Question": "中国以池塘养鱼著称于世。        是中国池塘养鱼的起始时期，开始利用小水体（人工挖掘的鱼池、天然形成的池塘等）进行人工饲养。|明代|汉代",
    "Answer": "汉代"
  },
  {
    "ID": 9414,
    "Question": "郁金香属于        茎类。|鳞|球",
    "Answer": "鳞"
  },
  {
    "ID": 9415,
    "Question": "蜜蜂是重要的经济昆虫。蜜蜂养殖中，蜂场周围应具备洁净水源，水源充足，水质要好，以满足养蜂人员的日常用水以及蜜蜂的采水需求，但应避免蜂场设在水库、湖泊、河流等大面积水域附近。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 9416,
    "Question": "出票人签发的，承诺自己在见票时无条件支付确定金额给收款人或持票人的票据称为        。|支票|本票",
    "Answer": "本票"
  },
  {
    "ID": 9417,
    "Question": "谷物收获脱粒以后，一般要加工成米或面才能食用。春秋战国末期，我国出现了能将米、麦、豆等谷物加工成粉的        。|碌碡|石磨",
    "Answer": "石磨"
  },
  {
    "ID": 9418,
    "Question": "股票是股份有限公司在筹集资本时向投资者发行的股份凭证，是有价证券的唯一形式。        |错误|正确",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 9419,
    "Question": "牛的驯养是从新石器时代开始的，当时有        两种。由采猎向农耕经济过渡的时期，人们养牛是为了食其肉，用其皮骨。|奶牛和牦牛|黄牛和水牛",
    "Answer": "黄牛和水牛"
  },
  {
    "ID": 9420,
    "Question": "一年生花卉是指在一个生长季内完成整个生活史的草本花卉，一般在春天播种，夏秋开花、结实，然后枯死，故又称春播花卉。一年生花卉都        寒，大多为短日性，如鸡冠花、百日草、万寿菊、波斯菊等。|耐|不耐",
    "Answer": "不耐"
  },
  {
    "ID": 9421,
    "Question": "建立在一定经济基础上的社会意识形态以及与之相适应的政治法律制度和设施的总和是        。|上层建筑|社会制度",
    "Answer": "上层建筑"
  },
  {
    "ID": 9422,
    "Question": "一个国家或地区在一定时期内（通常为1年）由国内外的社会生产者愿意并且有能力通过生产活动提供给本国或本地区市场、可供国内或区内社会最终使用的物质产品和服务的价值总量称为        。|社会总供给|社会总需求",
    "Answer": "社会总供给"
  },
  {
    "ID": 9423,
    "Question": "市净率是普通股每股市价和每股净资产的比率。市净率反映了普通股股东愿意为每1元净资产支付的价格，表示了市场对该公司资产质量的评价。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 9424,
    "Question": "下列作物中，不属于食用豆类作物的是        。|苜蓿|绿豆",
    "Answer": "苜蓿"
  },
  {
    "ID": 9425,
    "Question": "蜜蜂是重要的经济昆虫，不仅可以为农作物授粉，提高农作物的产量和改善农产品的品质，而且可以生产蜂蜜、蜂王浆、蜂毒、蜂胶、蜂花粉、蜂蜡等蜂产品，作为人类的食品及营养保健品。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 9426,
    "Question": "西晋嵇含的        记载了岭南各种奇花异木约80种，如茉莉、睡莲、扶桑、紫荆等，并详细记载了各种花木的产地、形态、花期，这是我国历史上最早的一部地方花卉园艺书籍。|《南方草木状》|《齐民要术》",
    "Answer": "《南方草木状》"
  },
  {
    "ID": 9427,
    "Question": "中国水仙为        科水仙属球根花卉，已有1300年以上的栽培应用历史。|水仙|石蒜",
    "Answer": "石蒜"
  },
  {
    "ID": 9428,
    "Question": "证券交易市场是已发行证券转让、买卖和流通的市场，又称        市场。|一级|二级",
    "Answer": "二级"
  },
  {
    "ID": 9429,
    "Question": "水稻是        年生作物。|三|一",
    "Answer": "一"
  },
  {
    "ID": 9430,
    "Question": "块茎类花卉的地下茎呈不规则的块状，其上茎节不明显，且        直接生根，顶芽发达，如马蹄莲、白头翁等。|能|不能",
    "Answer": "不能"
  },
  {
    "ID": 9431,
    "Question": "一般来说，作物在生长发育过程中需要一定的温度和光周期诱导，才能从营养生长转为生殖生长。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 9432,
    "Question": "根据球根花卉种植季节分类，风信子是春植球根花卉。        |错误|正确",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 9433,
    "Question": "中国电影在初创时，不仅剧情编撰套用戏剧，导演和演员也大多是戏剧舞台出身。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 9434,
    "Question": "气候冷凉和温差较        的地区有利于大豆油分的积累。亚麻和油菜籽的含油量在较低温度时最高，并随着温度升高而降低。|小|大",
    "Answer": "大"
  },
  {
    "ID": 9435,
    "Question": "以下两种媒介中，新闻时效性相对较好的是        。|报纸|广播",
    "Answer": "广播"
  },
  {
    "ID": 9436,
    "Question": "未来的特定资金按一定的利息率计算所得到的在现在时点的价值称为现值。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 9437,
    "Question": "市场利率是由借贷资本的供求关系决定并由借贷双方自由议定的利率。一般情况下，当借贷资金的供给大于需求时，利率        。|下降|上升",
    "Answer": "下降"
  },
  {
    "ID": 9438,
    "Question": "强调电影是戏剧，在中国早期电影从业者当中是一种普遍的观念。1924年前后，中国电影首先从        上开始突破长期以来的戏剧传统。|表演|编剧",
    "Answer": "表演"
  },
  {
    "ID": 9439,
    "Question": "“转踏”又称“传踏”或“缠达”，是        时的一种歌舞形式，由民间的说唱以及民间舞《踏歌》结合而成。|明代|北宋",
    "Answer": "北宋"
  },
  {
    "ID": 9440,
    "Question": "汇票的绝对应记载项若欠缺记载，汇票无效。下面属于汇票的绝对应记载项的是        。|出票日期|付款地|出票地",
    "Answer": "出票日期"
  },
  {
    "ID": 9441,
    "Question": "每个社会成员，不论其收入、社会地位、种族、年龄、性别的差异，均有同等机会在卫生筹资、服务利用、健康结果等方面达到最佳状况的属性称为        。|健康需求|健康公平性",
    "Answer": "健康公平性"
  },
  {
    "ID": 9442,
    "Question": "兰花原产于中国，为兰科兰属多年生        植物。|木本|草本",
    "Answer": "草本"
  },
  {
    "ID": 9443,
    "Question": "农林复合经营的作用和影响主要是在世界的        ，这些地区都存在人口压力较大、收入较低等问题，现行的耕作制度适于引入农用林业。|热带和亚热带|寒带和亚寒带",
    "Answer": "热带和亚热带"
  },
  {
    "ID": 9444,
    "Question": "睡莲是        茎类植物。|球|根",
    "Answer": "根"
  },
  {
    "ID": 9445,
    "Question": "股票一经发行，股票持有者即为发行股票公司的股东，股票代表股东对发股公司的所有权，股东凭借其所持有的股票对公司财产有要求权，定期从公司取得的收入即股利。同时，股东        分担公司的经营风险。|无需|需要",
    "Answer": "需要"
  },
  {
    "ID": 9446,
    "Question": "股票发行是符合条件的发行人按照法定程序，向投资人出售股份、募集资金的过程。公司在发行股票时，只能采用一种发行方式。        |错误|正确",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 9447,
    "Question": "下列选项中，属于权益性金融工具的是        。|股票|存款|债券|票据",
    "Answer": "股票"
  },
  {
    "ID": 9448,
    "Question": "在作物引种时，从温光生态环境        的地区进行引种，易于成功。|不同|相近",
    "Answer": "相近"
  },
  {
    "ID": 9449,
    "Question": "小麦的品质与加工产品有关，要加工制作面包时，要求用        小麦。|强筋|弱筋",
    "Answer": "强筋"
  },
  {
    "ID": 9450,
    "Question": "《中华人民共和国反电信网络诈骗法》规定，对前往电信网络诈骗活动严重地区的人员，出境活动存在重大涉电信网络诈骗活动嫌疑的，        可以决定不准其出境。|移民管理机构|市级以上公安机关",
    "Answer": "移民管理机构"
  },
  {
    "ID": 9451,
    "Question": "在中国汉代，农耕工具铁犁的结构与部件基本定型，具备犁架、犁头和犁辕，一般用        牵引，不仅能挖土，而且能翻土、成垄。|牛|驴",
    "Answer": "牛"
  },
  {
    "ID": 9452,
    "Question": "菊花为菊科菊属多年生草本植物，一般被称为“花中        ”。|皇后|君子",
    "Answer": "君子"
  },
  {
    "ID": 9453,
    "Question": "中央银行根据社会经济交易和生产发展的客观需要而发行货币称为        。|财政发行|经济发行",
    "Answer": "经济发行"
  },
  {
    "ID": 9454,
    "Question": "小麦籽粒蛋白质含量一般与降水量或土壤水分含量呈        相关。成熟期过多的降水会降低面筋的弹性，以致降低面包的烘烤品质。|负|正",
    "Answer": "负"
  },
  {
    "ID": 9455,
    "Question": "中华蜜蜂是我国的本地蜂种，行动敏捷，善于利用零星蜜粉源，分泌王浆的能力        ，抗螨性        ，特别适合在无集中大蜜源的丘陵、山区饲养。|强 弱|弱 强",
    "Answer": "弱 强"
  },
  {
    "ID": 9456,
    "Question": "新闻真实性指的是在新闻报道中的每一个具体事实必须合乎客观实际，即表现在新闻报道中的时间、地点、人物、事情、原因和经过都经得起核对。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 9457,
    "Question": "《中华人民共和国反电信网络诈骗法》规定，关于出租、出借、出售个人银行卡、电话卡的行为，以下哪种做法是正确的？        |没关系，自己的卡可以随便出租|坚决抵制，出售的卡可能被不法分子用于违法犯罪",
    "Answer": "坚决抵制，出售的卡可能被不法分子用于违法犯罪"
  },
  {
    "ID": 9458,
    "Question": "中国的四大家鱼“青、草、鲢、鳙”生活在淡水中，其中        的头部较大，俗称“胖头鱼”，又叫花鲢，栖息在水域的中上层，吃原生动物、水蚤等浮游动物。|鳙鱼|青鱼",
    "Answer": "鳙鱼"
  },
  {
    "ID": 9459,
    "Question": "烟碱是衡量烟草质量的重要指标。烟草种子中不含烟碱，随着种子萌发，幼苗中烟碱越来越多。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 9460,
    "Question": "给定债券现值、到期日、利率等条件下按复利计算所取得的本息之和称为债券终值。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 9461,
    "Question": "森林具有庞大的        ，能起到改善土壤结构和固土的作用。|根系|林冠",
    "Answer": "根系"
  },
  {
    "ID": 9462,
    "Question": "二年生花卉一般在        播种，以幼苗状态越冬，翌年春夏开花、结实，然后枯死。|夏天|秋天",
    "Answer": "秋天"
  },
  {
    "ID": 9463,
    "Question": "我国花卉栽培历史极为悠久，宋代虞汝明        载：“帝相元年（公元前2029年），条谷贡桐、芍药，帝命羿植桐于云和，命武罗伯植芍药于后苑。”|《古琴疏》|《爱莲说》",
    "Answer": "《古琴疏》"
  },
  {
    "ID": 9464,
    "Question": "春植球根花卉花芽的分化在        进行。|生长期|休眠期",
    "Answer": "生长期"
  },
  {
    "ID": 9465,
    "Question": "水仙和郁金香都是观花        本植物。|木|草",
    "Answer": "草"
  },
  {
    "ID": 9466,
    "Question": "1895年电影诞生后，旋即被西方商人带入中国。据考证，“西洋影戏”在中国的首次放映是在1896年，地点是        徐园里的“又一村”。|北京|上海",
    "Answer": "上海"
  },
  {
    "ID": 9467,
    "Question": "农作物因产品用途不同，对品质的要求也不同。油菜籽油作为        时要求芥酸含量高，但作为        时要求芥酸含量必须低。|工业用油 食用油|食用油 工业用油",
    "Answer": "工业用油 食用油"
  },
  {
    "ID": 9468,
    "Question": "紫罗兰是一年生花卉。        |正确|错误",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 9469,
    "Question": "下列选项中，        是中国特有的观赏鱼。|短鲷|金鱼",
    "Answer": "金鱼"
  },
  {
    "ID": 9470,
    "Question": "扦插繁殖、分根繁殖、再生稻等都是利用了作物的        特性。|发育|再生",
    "Answer": "再生"
  },
  {
    "ID": 9471,
    "Question": "新闻报道基本要求的“三真”指的是真实、真相、真情。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 9472,
    "Question": "舆论是一种意见，带有明显的        倾向，也就是具备了一种评价性。|客观|主观",
    "Answer": "主观"
  },
  {
    "ID": 9473,
    "Question": "普通股是享有普通权利、承担普通义务的股份，是股份有限公司资本构成的最基础成分，也是风险最        的股份。|小|大",
    "Answer": "大"
  },
  {
    "ID": 9474,
    "Question": "货币流通速度是同一货币在一定时期内交易媒介商品流通的次数。流通中所需要的货币量与货币的流通速度成        比例。|正|反",
    "Answer": "反"
  },
  {
    "ID": 9475,
    "Question": "一般来说，“花中西施”是指        花。|杜鹃|山茶",
    "Answer": "杜鹃"
  },
  {
    "ID": 9476,
    "Question": "一定时期内不同种类产品的组成及其比例关系称为        。它反映社会生产的性质和发展水平，资源的利用状况，以及满足社会需要的程度。|产品结构|技术结构",
    "Answer": "产品结构"
  },
  {
    "ID": 9477,
    "Question": "把金融业作为一个相互联系的整体统一进行的监督和管理称为集中监管。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 9478,
    "Question": "推动原始农业进入古代农业阶段的因素之一是        制农具的推广。|铜|铁",
    "Answer": "铁"
  },
  {
    "ID": 9479,
    "Question": "清嘉庆年间，我国第一部荷花专著        问世。该书记述了33个荷花品种，提出了品种分类标准，总结了民间盆栽经验。|《爱莲说》|《缸荷谱》",
    "Answer": "《缸荷谱》"
  },
  {
    "ID": 9480,
    "Question": "在现代社会，大众传媒是大众文化的最佳载体。大众传媒和大众文化的对象        。|有较大差别|完全一致",
    "Answer": "完全一致"
  },
  {
    "ID": 9481,
    "Question": "日照时间长短会对作物品质造成影响。长时间日照下大豆蛋白质含量        ，脂肪含量上升。|下降|上升",
    "Answer": "下降"
  },
  {
    "ID": 9482,
    "Question": "中国的稻田养鱼历史悠久，大约在        末年就已出现。|东汉|西汉",
    "Answer": "东汉"
  },
  {
    "ID": 9483,
    "Question": "新闻界对新闻本源的普遍表述是先有        ，后有        ；前者是第一性的，后者是第二性的。|新闻 事实|事实 新闻",
    "Answer": "事实 新闻"
  },
  {
    "ID": 9484,
    "Question": "出票人签发的，委托付款人在见票时或在指定日期无条件支付确定的金额给收款人或持票人的票据称为        。|汇票|支票|本票",
    "Answer": "汇票"
  },
  {
    "ID": 9485,
    "Question": "森林资源是指森林生态系统中一切为人们认识并具有一定效益的物质，包括森林、林木、林地，包括依托森林、林木、林地生存的野生动物、植物和微生物。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 9486,
    "Question": "出票人签发的，委托办理支票存款业务的银行或者其他金融机构在见票时无条件支付确定的金额给收款人或者持票人的票据称为支票。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 9487,
    "Question": "动作片是香港类型电影最重要的样式。它是香港电影的“招牌”，也是香港电影对于世界电影的突出贡献。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 9488,
    "Question": "一般来说，只要植物体的某一部分具有较高的观赏价值，能美化环境，能给人们带来美的感觉和美的享受，这种植物便属于花卉范畴。而香花植物、香草植物不属于花卉。        |错误|正确",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 9489,
    "Question": "下列股票市场用语中，        表示股票价格看涨、发展前景看好的股市状态。|熊市|牛市",
    "Answer": "牛市"
  },
  {
    "ID": 9490,
    "Question": "高如星作曲的《九九艳阳天》旋律优美，意境丰富，富有民族风格特点。这首歌的优美旋律贯穿电影《        》（1957）始终，起到了推动剧情发展、刻画人物内心情感、营造抒情写意境界的作用。|柳堡的故事|永不消逝的电波",
    "Answer": "柳堡的故事"
  },
  {
    "ID": 9491,
    "Question": "牡丹一般被称为“花中之王”，牡丹为        科        属多年生落叶灌木。|百合 百合|芍药 芍药",
    "Answer": "芍药 芍药"
  },
  {
    "ID": 9492,
    "Question": "牡丹最初以药用植物记载于《神农本草经》，其作为观赏植物栽培始于南北朝时期。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 9493,
    "Question": "棉花具有        生长习性，分枝发育具有两向性（即既可以发育成营养枝，也可以发育成果枝）。|无限|有限",
    "Answer": "无限"
  },
  {
    "ID": 9494,
    "Question": "禾谷类作物是指以收获谷粒为栽培目的禾本科作物。人们一般将稻谷、小麦以外的禾谷类作物称为        粮。|粗|细",
    "Answer": "粗"
  },
  {
    "ID": 9495,
    "Question": "1968年底，我国考古界在河北保定满城汉墓中发现了石磨实物。这个石磨是由一个石磨和铜漏斗组成的铜、石复合磨，距今已有约2100年，是我国迄今发现的最早的石磨。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 9496,
    "Question": "股票        作为买卖对象或抵押品。|不可以|可以",
    "Answer": "可以"
  },
  {
    "ID": 9497,
    "Question": "在        农业阶段，人们需要年年易地，年年垦新，不得不年年迁徙。|原始刀耕|传统",
    "Answer": "原始刀耕"
  },
  {
    "ID": 9498,
    "Question": "蜜蜂是重要的经济昆虫。蜜蜂养殖中，蜂场场地选择直接影响养蜂的成败，确定养蜂场地时要兼顾蜂群发展、蜂产品生产以及养蜂人员的日常生活条件。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 9499,
    "Question": "票据的持票人将票据权利转让给他人或者将一定的票据权利授予他人行使时，在票据背面或者粘单上记载有关事项并签章的票据行为称为        。|承兑|背书",
    "Answer": "背书"
  },
  {
    "ID": 9500,
    "Question": "电影《春蚕》（1933）由程步高导演，蔡叔声据茅盾同名小说改编，以纪录式画面构图反映社会人生。蔡叔声是        的笔名。|夏衍|欧阳予倩",
    "Answer": "夏衍"
  },
  {
    "ID": 9501,
    "Question": "秋植球根花卉秋季栽植，        开花，花后种球形成、膨大成熟，然后休眠，秋植球根花卉花芽分化在休眠期进行。|冬季|翌年春至初夏",
    "Answer": "翌年春至初夏"
  },
  {
    "ID": 9502,
    "Question": "作物处于地下的根与地上的茎、叶在营养物质的分配上是互通有无，相互联系的。成语“        ”就反映了作物地下与地上部分的协调生长关系。|落叶归根|根深叶茂",
    "Answer": "根深叶茂"
  },
  {
    "ID": 9503,
    "Question": "在证券交易所内进行的股票交易称为场内交易。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 9504,
    "Question": "中国的四大家鱼“青、草、鲢、鳙”生活在淡水中，其中鲢鱼又叫白鲢、跳鲢，一般在水域的        层活动，吃绿藻等浮游植物。|下|上",
    "Answer": "上"
  },
  {
    "ID": 9505,
    "Question": "1983年8月7日，25集大型电视纪录片        在中央广播电视总台首播，收视率曾高达40%。|《话说长江》|《丝绸之路》",
    "Answer": "《话说长江》"
  },
  {
    "ID": 9506,
    "Question": "我国第一档直播的电视新闻栏目是        。|《东方时空》|《山西新闻》",
    "Answer": "《山西新闻》"
  },
  {
    "ID": 9507,
    "Question": "1992年10月1日，中国第一个国际卫星电视频道——中央广播电视总台        节目正式开播。|第五套|第四套",
    "Answer": "第四套"
  },
  {
    "ID": 9508,
    "Question": "2006年8月10日上星的延边卫视以        和汉语双语播音。|蒙古语|朝鲜语",
    "Answer": "朝鲜语"
  },
  {
    "ID": 9509,
    "Question": "1959年9月13日，第一届全国运动会在北京召开，北京电视台（现为中央广播电视总台）对开幕式和足球、篮球、排球等重要比赛进行了实况        ，这是中国电视第一次实况        综合赛事。|转播 转播|直播 直播",
    "Answer": "转播 转播"
  },
  {
    "ID": 9510,
    "Question": "1993年10月22日，中央广播电视总台正式开播《夕阳红》栏目，该栏目很快成为最具代表性的一档“        ”。|养生节目|老年节目",
    "Answer": "老年节目"
  },
  {
    "ID": 9511,
    "Question": "1958年5月15日，北京电视台（现为中央广播电视总台）播出的        ，是我国最早的图片报道。|《“解放牌”载重汽车》|《“东风牌”小轿车》",
    "Answer": "《“东风牌”小轿车》"
  },
  {
    "ID": 9512,
    "Question": "中央广播电视总台在1993年开播电视杂志类栏目《东方时空》时，采用了“        中心制”。|制片人|导演",
    "Answer": "制片人"
  },
  {
    "ID": 9513,
    "Question": "中国内地第一个英语电视教学节目是        。|《英语新闻》|《跟我学》",
    "Answer": "《跟我学》"
  },
  {
    "ID": 9514,
    "Question": "1989年12月18日，中央广播电视总台节目《综合经济信息》改版为        ，成为中央广播电视总台的名牌经济深度报道栏目。|《经济半小时》|《天下财经》",
    "Answer": "《经济半小时》"
  },
  {
    "ID": 9515,
    "Question": "1985年，中国第一家城市电视台节目交流中心在江苏南京成立，其成员台遍布国内各地，逐渐成为        电视台的主要节目源。|市级|省级",
    "Answer": "市级"
  },
  {
    "ID": 9516,
    "Question": "我国兽医学宝库中内容最丰富、流传最广泛的一部经典著作是        ，明代万历戊申年初印刷成书，明、清两代不断翻刊，流传全国各地乃至世界各国，为中国和世界畜牧兽医学发展起到了促进作用。|《元亨疗马集》|《群芳谱》",
    "Answer": "《元亨疗马集》"
  },
  {
    "ID": 9517,
    "Question": "二十四节气中，        时节是我国大部分地区一年中的最冷时期。北方地区老百姓多忙于积肥堆肥，为开春做准备，或者加强牲畜的防寒防冻。南方地区仍要加强小麦及其他作物的田间管理。|大寒|小寒",
    "Answer": "大寒"
  },
  {
    "ID": 9518,
    "Question": "1987年10月26日，中央广播电视总台开办了黄金时段公益广告栏目        ，其内容多为对社会不良现象的温和批评和对文明行为的倡导，内容积极向上、风格清新质朴。|《品牌中国》|《广而告之》",
    "Answer": "《广而告之》"
  },
  {
    "ID": 9519,
    "Question": "2002年1月1日，江苏电视台城市频道推出了一档名为《南京零距离》的直播新闻栏目，正式打出“        ”的旗号。|民生新闻|都市新闻",
    "Answer": "民生新闻"
  },
  {
    "ID": 9520,
    "Question": "水力磨面机的基本工作原理是靠一个连接于曲柄的传动杠带活塞做不停的往复运动，这与蒸汽机的工作原理基本类似。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 9521,
    "Question": "1958年9月，北京电视台（现为中央广播电视总台）的        正式开播，这是中国最早的少儿节目专栏。|《大风车》|《少年儿童节目》",
    "Answer": "《少年儿童节目》"
  },
  {
    "ID": 9522,
    "Question": "陷阱是我国古时猎人狩猎时挖的坑穴。使用陷阱狩猎是一种古老的狩猎方法，大约在旧石器时代中、晚期就出现了。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 9523,
    "Question": "阳历9月8日前后，太阳黄经为165°时就是        节气。此时节，全国大部分地区天高气爽，云淡风轻，气温渐凉，晚上草木上可以见到白色露水。|处暑|白露",
    "Answer": "白露"
  },
  {
    "ID": 9524,
    "Question": "我国耕作农具成熟的标志是        的出现。|江东犁|曲辕犁",
    "Answer": "曲辕犁"
  },
  {
    "ID": 9525,
    "Question": "古时，到了猎季，猎人在野兽经常出没的区域，定期或不定期投放一些食物、诱使它们进食，然后猎捕。猎人用食物来诱猎野兽的狩猎方法，叫做        。|伏猎|投饵诱猎",
    "Answer": "投饵诱猎"
  },
  {
    "ID": 9526,
    "Question": "过去，在早稻、晚稻收割时节，我国南方地区常常有农民围着一个木桶甩打稻谷，这被打的木桶就是        。|稻桶|水桶",
    "Answer": "稻桶"
  },
  {
    "ID": 9527,
    "Question": "我国第一部全景式展示中国海外移民生活的电视剧是        。|《北京人在纽约》|《上海人在东京》",
    "Answer": "《北京人在纽约》"
  },
  {
    "ID": 9528,
    "Question": "河塘中有大量鱼虾粪便、水草、微生物等，经过长时间的沉淀和发酵后变成泥，河塘泥含有大量有机质，因而可以作为一种优质肥料使用。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 9529,
    "Question": "处暑时节，我国大部分地区气温逐渐        。民间有“处暑禾田连夜变”之说。|上升|下降",
    "Answer": "下降"
  },
  {
    "ID": 9530,
    "Question": "以货币为标准计算，未剔除通货膨胀因素的利率称为名义利率。名义利率等于实际利率与通货膨胀率之        。|差|和",
    "Answer": "和"
  },
  {
    "ID": 9531,
    "Question": "谷雨时节，        地区的冬小麦正处在生长期，要特别注意防旱防湿，预防锈病、白粉病、麦蚜虫等病虫害，要拔除黑穗病株，同时要做好预防“倒春寒”和冰雹的准备工作。|北方|南方",
    "Answer": "北方"
  },
  {
    "ID": 9532,
    "Question": "中国最早的体育赛事实况转播，是北京电视台（现为中央广播电视总台）于1958年6月19日对        之间一场友谊赛的转播。|“八一”男女篮球队与北京队|匈牙利足球队与北京足球队",
    "Answer": "“八一”男女篮球队与北京队"
  },
  {
    "ID": 9533,
    "Question": "播种前或移植前施入土壤的肥料称为        。|种肥|基肥",
    "Answer": "基肥"
  },
  {
    "ID": 9534,
    "Question": "埙是古代用陶土烧制的吹奏乐器，先民以埙声模仿        ，作为诱捕的工具。|野兽叫声|禽鸟鸣声",
    "Answer": "禽鸟鸣声"
  },
  {
    "ID": 9535,
    "Question": "中国本土制作的第一档情景喜剧是        。|《我爱我家》|《编辑部的故事》",
    "Answer": "《我爱我家》"
  },
  {
    "ID": 9536,
    "Question": "我国大部分地区在立冬前后，降水会显著减少。        地区大地封冻，农林作物进入越冬期。|东北|华南",
    "Answer": "东北"
  },
  {
    "ID": 9537,
    "Question": "中央广播电视总台1981年开播的电视栏目        主要内容为介绍世界各地的野生动物资源、普及生态知识。|《动物世界》|《国家地理》",
    "Answer": "《动物世界》"
  },
  {
    "ID": 9538,
    "Question": "中国第一个“上星”（使用卫星传输信号）播出的省级台是        。|浙江卫视|新疆电视台",
    "Answer": "新疆电视台"
  },
  {
    "ID": 9539,
    "Question": "西汉农学著作《氾胜之书》中提到的“蚕矢”指的是“蚕沙”，是蚕粪、蚕蜕和蚕食桑叶剩下的残渣。养蚕之后的蚕沙倒进地里有很好的肥地作用。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 9540,
    "Question": "古时，猎人在飞禽走兽经常出没的地方，预先选好狩猎地点，埋伏隐蔽，等待鸟兽自动接近，然后猎杀的方法叫做        。|伏猎|投饵诱猎",
    "Answer": "伏猎"
  },
  {
    "ID": 9541,
    "Question": "堆肥和沤肥就是把制作肥料的材料堆积在一起发酵或在池中沤制。我国古代农学著作        中最先提出这种肥料积制的方法。|《齐民要术》|《天工开物》",
    "Answer": "《齐民要术》"
  },
  {
    "ID": 9542,
    "Question": "中央银行对商业银行等金融机构的业务活动的间接控制称为        。它是中央银行影响商业银行信贷行为的一种温和的、非强制性的货币政策工具。|信息倡导|窗口指导",
    "Answer": "窗口指导"
  },
  {
    "ID": 9543,
    "Question": "鹰猎，就是架鹰出去狩猎，是我国古代的一种狩猎方式。        是以射猎著称的民族，其先祖肃慎先民们很早就懂得捕鹰，驯化后，用鹰来帮助猎户捕获猎物。|朝鲜族|满族",
    "Answer": "满族"
  },
  {
    "ID": 9544,
    "Question": "在1984年中央广播电视总台春节联欢晚会上，喜剧演员陈佩斯和朱时茂表演的《吃面条》令观众耳目一新，使“        ”这一新型喜剧文艺节目形式风靡全国。|相声|小品",
    "Answer": "小品"
  },
  {
    "ID": 9545,
    "Question": "1998年6月9日，中国第一家正式命名的广播电视集团——        广电集团成立。|无锡|湖南",
    "Answer": "无锡"
  },
  {
    "ID": 9546,
    "Question": "下列选项中，        是我国最早的一部人畜通用的药学专著，书中特别提到“牛扁疗牛病”等兽病。|《金匮要略》|《神农本草经》",
    "Answer": "《神农本草经》"
  },
  {
    "ID": 9547,
    "Question": "二十四节气中，        时节是最佳的春灌时期。|立春|雨水",
    "Answer": "雨水"
  },
  {
    "ID": 9548,
    "Question": "1986年，首届        开幕，来自16个国家的24家电视台参加，成为中国第一个国际性的综合性电视行业交流平台。|四川电视节|上海电视节",
    "Answer": "上海电视节"
  },
  {
    "ID": 9549,
    "Question": "1983年，浙江电视台举办首届“大众电视金鹰奖”颁奖典礼，这是中国大陆地区第一个以        为主评选的电视艺术大奖。|观众投票|评委打分",
    "Answer": "观众投票"
  },
  {
    "ID": 9550,
    "Question": "中国固定化播出的第一档电视综艺栏目是        。|《综艺大观》|《正大综艺》",
    "Answer": "《综艺大观》"
  },
  {
    "ID": 9551,
    "Question": "唐代音乐家韩滉参考西域曲项琵琶的形式创制而成的两弦乐器大忽雷，因其发音忽忽若雷而得名。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 9552,
    "Question": "二十四节气中，        节气前后是兴修水利、大搞农田基本建设、积肥造肥的大好时机，同时要施好腊肥，做好防冻工作。|立春|冬至",
    "Answer": "冬至"
  },
  {
    "ID": 9553,
    "Question": "1984年，中央广播电视总台儿童节目《春芽》改版为        。|《大风车》|《七巧板》",
    "Answer": "《七巧板》"
  },
  {
    "ID": 9554,
    "Question": "霜降是秋季的最后一个节气，霜降含有天气渐冷、开始降霜的意思，是秋季到冬季的过渡节气。“霜降始霜”这一自然现象反映的是黄河流域的气候特征。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 9555,
    "Question": "电视剧        改编自同名古典小说，曾在1987年前后掀起了一场关于“电视改编如何忠于原著”的深度讨论，参与讨论者遍布社会各界。|《红楼梦》|《西游记》",
    "Answer": "《红楼梦》"
  },
  {
    "ID": 9556,
    "Question": "小寒节气期间，大棚蔬菜要尽量        照阳光。|多|少",
    "Answer": "多"
  },
  {
    "ID": 9557,
    "Question": "我国发明的世界上最早的人造耕田是        。|架田|涂田",
    "Answer": "架田"
  },
  {
    "ID": 9558,
    "Question": "1993年，中央广播电视总台开播了早间电视杂志类栏目        ，令许多中国电视观众逐渐养成了起床后即打开电视机的习惯。|《朝闻天下》|《东方时空》",
    "Answer": "《东方时空》"
  },
  {
    "ID": 9559,
    "Question": "1995年4月3日，中央广播电视总台创办        ，替代已经播出了9年的《午间新闻》。|《第七日》|《新闻30分》",
    "Answer": "《新闻30分》"
  },
  {
    "ID": 9560,
    "Question": "在作物生长过程中加施的肥料称为        。|追肥|种肥",
    "Answer": "追肥"
  },
  {
    "ID": 9561,
    "Question": "中国最早一部初具形态的偶像剧是        。|《将爱情进行到底》|《拿什么拯救你，我的爱人》",
    "Answer": "《将爱情进行到底》"
  },
  {
    "ID": 9562,
    "Question": "在我国古代，帝王狩猎是一项隆重的大典，四季各有专称。其中        打猎称为狝。|秋天|春天",
    "Answer": "秋天"
  },
  {
    "ID": 9563,
    "Question": "《群芳谱》是中国明代介绍植物栽培的著作，全称为《二如亭群芳谱》，作者是明代农学家        。|王象晋|宋应星",
    "Answer": "王象晋"
  },
  {
    "ID": 9564,
    "Question": "我国最早创办的形态较为成熟的电视新闻评论节目是中央广播电视总台的        ，其于1980年7月12日开播后，立刻获得社会各界的关注。|《观察与思考》|《新闻1+1》",
    "Answer": "《观察与思考》"
  },
  {
    "ID": 9565,
    "Question": "播种时同时施下或与种子拌混的肥料称为        。|种肥|基肥",
    "Answer": "种肥"
  },
  {
    "ID": 9566,
    "Question": "中国第一家从事专业电视节目制作的机构是        。|北京电视制片厂|中国电视剧制作中心",
    "Answer": "北京电视制片厂"
  },
  {
    "ID": 9567,
    "Question": "根据球根花卉种植季节的不同，可分为        植球根花卉和        植球根花卉两类，如美人蕉、大丽花、荷花、睡莲、晚香玉等。|夏 冬|春 秋",
    "Answer": "春 秋"
  },
  {
    "ID": 9568,
    "Question": "1997年被称为中国电视的“直播年”，因为在这一年中央广播电视总台成功对小浪底截流、三峡大坝截流、香港回归等多个重大新闻事件进行了直播报道，产生了巨大的社会影响力。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 9569,
    "Question": "在1980年7月12日中央广播电视总台《观察与思考》栏目的首期节目中，出现了第一个现代意义上的        ——庞啸。|出镜记者|主持人",
    "Answer": "出镜记者"
  },
  {
    "ID": 9570,
    "Question": "香港电视剧        经引进后，于1983年在广东电视台首播，随后掀起了全国范围内的武侠文化热。|《大唐双龙传》|《大侠霍元甲》",
    "Answer": "《大侠霍元甲》"
  },
  {
    "ID": 9571,
    "Question": "在坡地上分段沿等高线建造的阶梯式农田称为        。它是我国古代劳动人民为适应严酷的自然环境而创造的农耕史上一大奇迹，是治理坡耕地水土流失的有效措施，具有显著的蓄水、保土、增产作用。|梯田|涂田",
    "Answer": "梯田"
  },
  {
    "ID": 9572,
    "Question": "1958年，上海电视台播出了第一部电视剧        。该剧描述了上海耐酸搪瓷厂青年工人李志祥经一百多次努力终于试验成功以石灰代替电石的故事。|《一口菜饼子》|《红色的火焰》",
    "Answer": "《红色的火焰》"
  },
  {
    "ID": 9573,
    "Question": "电视剧《红楼梦》（1987年版）启用了大量毫无表演经验的非专业演员进入剧组。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 9574,
    "Question": "目前公认的中国第一位真正意义上的电视节目主持人是从1983年开始主持中央广播电视总台生活服务类节目《为您服务》的        。|齐越|沈力",
    "Answer": "沈力"
  },
  {
    "ID": 9575,
    "Question": "我国第一所电视大学是1960年2月试办的        。|北京电视大学|上海电视大学",
    "Answer": "上海电视大学"
  },
  {
    "ID": 9576,
    "Question": "二十四节气中的        时节，正值中伏前后，天气进入了一年中最炎热的时期。此时也正逢雨热同季，雨量比其他月份明显增多，农家在这个时期既要时刻注意暴雨侵袭，预防洪涝灾害的发生，又要做好抗旱保收的田间准备工作。|大暑|小暑",
    "Answer": "大暑"
  },
  {
    "ID": 9577,
    "Question": "1983年，第十一次全国广播电视工作会议通过了“        办电视”政策。在该政策影响下，全国电视台的数量由1982年的47座升至1989年的469座。|两级|四级",
    "Answer": "四级"
  },
  {
    "ID": 9578,
    "Question": "二十四节气中的        节气共分为三候：“一候苦菜秀；二候靡草死；三候小暑至。”是说在该节气中，苦菜已经枝叶繁茂，而喜阴的一些枝条细软的草类在强烈的阳光下开始枯死，此时麦子开始成熟。|小满|立夏",
    "Answer": "小满"
  },
  {
    "ID": 9579,
    "Question": "小暑时节，除东北与西北地区收割冬、春小麦等农作物外，农业生产上主要是忙着田间管理。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 9580,
    "Question": "二十四节气中，        时节是春耕的开始。|惊蛰|雨水",
    "Answer": "惊蛰"
  },
  {
    "ID": 9581,
    "Question": "1982年，中国内地引进的第一部香港电视剧        由广东电视台译制播出。|《三国演义》|《三国春秋》",
    "Answer": "《三国春秋》"
  },
  {
    "ID": 9582,
    "Question": "我国明代反映苏南太湖地区农业生产的著作是        ，它是一部由地方官吏编写供农民使用的百科全书。|《农桑辑要》|《便民图纂》",
    "Answer": "《便民图纂》"
  },
  {
    "ID": 9583,
    "Question": "1958年，北京电视台（现为中央广播电视总台）试验播出的第一天播出了        ，这是我国最早的电视讲话。|《过草地的故事》|《工业先进生产者和农业合作社主任庆祝“五一”节座谈》",
    "Answer": "《工业先进生产者和农业合作社主任庆祝“五一”节座谈》"
  },
  {
    "ID": 9584,
    "Question": "中国元代初年由司农司（元朝时所设的掌管劝课农桑、水利、乡学、义仓诸事的中央政府部门）编纂的综合性农书        ，是我国现存最早的官修农书，成书于元世祖至元十年。|《农桑辑要》|《齐民要术》",
    "Answer": "《农桑辑要》"
  },
  {
    "ID": 9585,
    "Question": "二十四节气中的立春节气每年都是阳历2月的4日或5日，即阳历的2月上旬。如果此时气候过于温暖，冬小麦麦苗        纷纷提前返青。|会|不会",
    "Answer": "会"
  },
  {
    "ID": 9586,
    "Question": "夏至时节，我国大部分地区的气温普遍较高，日照充足，作物生长很快，需水较        。|少|多",
    "Answer": "多"
  },
  {
    "ID": 9587,
    "Question": "中国第二座国家级电视台是        。|中国国际电视台|中国教育电视台",
    "Answer": "中国教育电视台"
  },
  {
    "ID": 9588,
    "Question": "中央广播电视总台节目《星光大道》的参赛者，都是接受过良好音乐训练的“准专业人士”。        |错误|正确",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 9589,
    "Question": "寒露是二十四节气中第十七个节气。寒露时节，要趁天晴有利时机抓紧采收棉花。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 9590,
    "Question": "中国广电行业乃至整个传媒行业第一支股票是“        ”。|东方明珠股份有限公司|湖南电广实业股份有限公司",
    "Answer": "湖南电广实业股份有限公司"
  },
  {
    "ID": 9591,
    "Question": "中国元代王祯的        是总结中国农业生产经验的一部综合性农学著作，是中国最早的图文并茂的农书。|《农桑辑要》|《农书》",
    "Answer": "《农书》"
  },
  {
    "ID": 9592,
    "Question": "二十四节气中，        是一个典型的反映农业物候现象的节气。在该时节，我国大部分地区的农业生产处于“夏收、夏种、夏管”的“三夏”大忙季节。|小满|芒种",
    "Answer": "芒种"
  },
  {
    "ID": 9593,
    "Question": "山东电视台1982年制作的        是我国第一部改编自古典名著的电视剧。|《武松》|《西游记》",
    "Answer": "《武松》"
  },
  {
    "ID": 9594,
    "Question": "清政府组织编纂的        是清代第一部大型官修综合性农书。|《授时通考》|《齐民要术》",
    "Answer": "《授时通考》"
  },
  {
    "ID": 9595,
    "Question": "1995年1月1日，中央广播电视总台        专题栏目《半边天》首播。|老年|女性",
    "Answer": "女性"
  },
  {
    "ID": 9596,
    "Question": "畜种改良技术是一门古老的学问，在我国有着悠久的历史，北魏贾思勰的        中有详细记载。|《齐民要术》|《农政全书》",
    "Answer": "《齐民要术》"
  },
  {
    "ID": 9597,
    "Question": "中国第一个全国性的电视台间节目交换网络是“全国        电视台节目交流网”。|省级|市级",
    "Answer": "省级"
  },
  {
    "ID": 9598,
    "Question": "我国劳动人民经过长期的劳动实践，将        很鲜明地分为了三候：初候，“蝼蝈鸣”；二候，“蚯蚓出”；三候，“王瓜生”。|立夏|夏至",
    "Answer": "立夏"
  },
  {
    "ID": 9599,
    "Question": "中国第一家公开面向社会招股的上市文化公司是        。|东方明珠股份有限公司|湖南电广传媒股份有限公司",
    "Answer": "东方明珠股份有限公司"
  },
  {
    "ID": 9600,
    "Question": "中央广播电视总台科教频道2001年开播的讲座栏目        邀请各领域的学者在电视上以面对面讲座的形式直接向观众传授知识，2006年被中央广播电视总台评为“年度十大优秀栏目”。|《开讲啦》|《百家讲坛》",
    "Answer": "《百家讲坛》"
  },
  {
    "ID": 9601,
    "Question": "明代后期，根据史料《天工开物》及徐光启手稿记载，江西农民首创使用        作为肥料。|动物骨灰|河塘泥",
    "Answer": "动物骨灰"
  },
  {
    "ID": 9602,
    "Question": "大雪节气期间，江淮及以南地区小麦、油菜        。|仍在缓慢生长|已经停止生长",
    "Answer": "仍在缓慢生长"
  },
  {
    "ID": 9603,
    "Question": "小雪节气期间，华南西北部一般可见初霜，要预防霜冻对农作物的危害。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 9604,
    "Question": "广东电视台1981年制作的《虾球传》是我国第一部获得全国影响力的地方电视台制作的电视连续剧，也是第一部进入        的中国内地电视剧。|日本、韩国|中国香港、东南亚地区",
    "Answer": "中国香港、东南亚地区"
  },
  {
    "ID": 9605,
    "Question": "陕西咸阳城府库建筑遗址发现了大量编磬残块，残块上有“北宫乐府”的小篆刻文，这一发现将乐府设立的时间提前到了        。|西汉|秦代",
    "Answer": "秦代"
  },
  {
    "ID": 9606,
    "Question": "沤肥是宋、元时期常用的肥料制作方法，曾普遍在中国的        地区使用。|南方|北方",
    "Answer": "南方"
  },
  {
    "ID": 9607,
    "Question": "二十四节气中的第十六个节气是        ，南方的气候由这一节气起入秋。由于秋季降温越来越快，秋收、秋耕、秋种的“三秋”大忙显得格外紧张。|秋分|寒露",
    "Answer": "秋分"
  },
  {
    "ID": 9608,
    "Question": "春分时节，我国多数地区都进入明媚的春天。在我国东北、华北、西北地区，抗御        是春分时节重要的农事活动。|春涝|春旱",
    "Answer": "春旱"
  },
  {
    "ID": 9609,
    "Question": "成书于明代末期的        ，作者是徐光启。该书基本上囊括了古代农业生产和人民生活的各个方面，贯穿了治国济民的“农政”思想。|《农政全书》|《齐民要术》",
    "Answer": "《农政全书》"
  },
  {
    "ID": 9610,
    "Question": "草木灰是施用方法最简单、最常用的肥料之一，其中丰富的“钾”元素，是促进植物生长的重要元素。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 9611,
    "Question": "1999年5月23日，        创办了中国第一个专业电视新闻频道。|中央广播电视总台|福建电视台",
    "Answer": "福建电视台"
  },
  {
    "ID": 9612,
    "Question": "中国电视剧领域唯一一个“政府奖”是“        ”。|飞天奖|金鹰奖",
    "Answer": "飞天奖"
  },
  {
    "ID": 9613,
    "Question": "1869年，法国植物学家在我国四川首次发现        ，引起了各国植物学家的关注，接着英国、法国等先后从中国引走了这种植物并栽培成功。|蔷薇|珙桐",
    "Answer": "珙桐"
  },
  {
    "ID": 9614,
    "Question": "采用快板、评书的地方曲艺形式进行新闻播报的民生新闻栏目《拉呱》，由        于2005年10月31日创办。|山东电视台|天津电视台",
    "Answer": "山东电视台"
  },
  {
    "ID": 9615,
    "Question": "从现有史料来看，我国最早的电视文艺晚会是1958年12月31日        直播的新年晚会《欢庆新年》。|上海电视台|北京电视台",
    "Answer": "上海电视台"
  },
  {
    "ID": 9616,
    "Question": "第一个产生全国性影响力的专业新闻频道是开播于2003年5月1日的        新闻频道。|中央广播电视总台|北京电视台",
    "Answer": "中央广播电视总台"
  },
  {
    "ID": 9617,
    "Question": "出票人签发的，委托办理支票存款业务的银行或者其他金融机构在见票时无条件支付确定的金额给收款人或者持票人的票据称为支票。支票的付款人        金融机构。|只限于|不限于",
    "Answer": "只限于"
  },
  {
    "ID": 9618,
    "Question": "如今，水泵可以解决地势较高的农田灌溉问题。在水泵没有发明之前，勤劳智慧的中国人民早已发明和利用        对地势较高的农田进行灌溉。|筒车|龙骨水车",
    "Answer": "龙骨水车"
  },
  {
    "ID": 9619,
    "Question": "清明时节，除了东北和西北地区外，大部分地区的日平均气温已升至12摄氏度以上，此时种植树苗成活率高，成长快。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 9620,
    "Question": "2008年北京奥运会开幕式上，2008名演员敲响了2008面缶，动人心魄。缶印刻着中国传统文化，在古代既是        ，也是可以敲击伴奏的民间乐器。|盛食物的器物|酿酒的器物",
    "Answer": "盛食物的器物"
  },
  {
    "ID": 9621,
    "Question": "立秋是二十四节气中的第十三个节气。立秋一般预示着炎热的夏天即将过去，秋天即将来临，草木开始结果，进入收获季节。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 9622,
    "Question": "新石器时代石犁和商周时期        的出现，标志着中国古代在农业机械制造方面的飞跃。|铁犁|青铜犁",
    "Answer": "青铜犁"
  },
  {
    "ID": 9623,
    "Question": "北魏农学著作《齐民要术》初次记载，栽种的绿肥指的是绿豆或小豆，其中        做绿肥最好。|绿豆|小豆",
    "Answer": "绿豆"
  },
  {
    "ID": 9624,
    "Question": "企业使用年限超过1年的房屋、建筑物、机器、机械、运输工具以及其他与生产、经营有关的设备、器具、工具等称为        。|存货|固定资产",
    "Answer": "固定资产"
  },
  {
    "ID": 9625,
    "Question": "根据对水的要求不同，湿地花卉可分为水生花卉、        花卉和湿生花卉三种类型。|沼生|湖生",
    "Answer": "沼生"
  },
  {
    "ID": 9626,
    "Question": "信用卡持卡人逾期还款        支付利息。|不需要|需要",
    "Answer": "需要"
  },
  {
    "ID": 9627,
    "Question": "下列选项中，“        ”属于负债类账户。|短期借款|销售费用",
    "Answer": "短期借款"
  },
  {
    "ID": 9628,
    "Question": "下列选项中，属于无形资产的是        。|存货|专利权",
    "Answer": "专利权"
  },
  {
    "ID": 9629,
    "Question": "信用卡持卡人在规定的期限内        。|先消费后还款|先存款后消费",
    "Answer": "先消费后还款"
  },
  {
    "ID": 9630,
    "Question": "被保险人是指其财产或人身受保险合同保障，当保险事故发生后享有赔偿或者给付保险金请求权的人。在财产保险中，被保险人        。|只限于自然人|可以是法人或自然人",
    "Answer": "可以是法人或自然人"
  },
  {
    "ID": 9631,
    "Question": "企业对外提供的反映企业某一特定日期财务状况和某一会计期间经营成果、现金流量的文件称为        。|财务报告|利润表",
    "Answer": "财务报告"
  },
  {
    "ID": 9632,
    "Question": "所谓        ，是指按照一定的规则，使用一定的符号，在账户中登记各项经济业务的技术方法。|记账方法|会计分析",
    "Answer": "记账方法"
  },
  {
    "ID": 9633,
    "Question": "凭证式国债        上市流通转让。|不可以|可以",
    "Answer": "不可以"
  },
  {
    "ID": 9634,
    "Question": "在金融市场上，        没有商品交易背景，只是为了融通资金而签发，一般由资金紧缺的大工商企业及金融公司签发，银行或专门的承兑机构对其承兑后，出票人即可去贴现以实现融资目的。|中央银行票据|融资性票据",
    "Answer": "融资性票据"
  },
  {
    "ID": 9635,
    "Question": "以款项是否实际收到或付出作为确定本期收入和费用的标准称为        。|应收应付制|收付实现制",
    "Answer": "收付实现制"
  },
  {
    "ID": 9636,
    "Question": "不耐寒性花卉多原产于        地区。|热带和亚热带|温带",
    "Answer": "热带和亚热带"
  },
  {
    "ID": 9637,
    "Question": "薰衣草是一种常见的香草植物。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 9638,
    "Question": "证券的发行通过认购和包销方式行销。其中，        是证券发行的主要行销方式。|认购|包销",
    "Answer": "包销"
  },
  {
    "ID": 9639,
    "Question": "银行存款属于流动资产。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 9640,
    "Question": "《典当管理办法》规定，典当期限由双方约定，最长不得超过6个月。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 9641,
    "Question": "观赏草具有适应性广、抗病虫能力强、养护成本低等特点，近年来应用面积不断扩大，正逐渐发展成为一类常规的园林植物。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 9642,
    "Question": "货币市场中，同业拆借市场的拆借利率变化频繁，能够灵敏反映金融体系的资金供求状况。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 9643,
    "Question": "在经济业务发生时取得或填制，载明经济业务具体内容和完成情况的书面证明是        。|记账凭证|原始凭证",
    "Answer": "原始凭证"
  },
  {
    "ID": 9644,
    "Question": "保险人是指与投保人订立保险合同，收取保险费，并承担赔偿或给付保险金责任的一方。一般指专门经营保险业务的企业。除个别国家允许自然人为保险人外，一般应是法人，通常为保险公司。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 9645,
    "Question": "根据对光照度的要求分类，阳性花卉        。|可以在适度荫蔽的环境下生长|必须在全光照下生长，不能忍受荫蔽",
    "Answer": "必须在全光照下生长，不能忍受荫蔽"
  },
  {
    "ID": 9646,
    "Question": "契约型基金中，        负责基金的管理操作。|基金托管人|基金管理人",
    "Answer": "基金管理人"
  },
  {
    "ID": 9647,
    "Question": "会计分录按其所运用账户的多少分为简单会计分录和复合会计分录两种。由两个账户所组成的会计分录称为        。|复合会计分录|简单会计分录",
    "Answer": "简单会计分录"
  },
  {
    "ID": 9648,
    "Question": "一般来说，兰科花卉都是        年生花卉。|一|多",
    "Answer": "多"
  },
  {
    "ID": 9649,
    "Question": "企业提供的会计信息应当反映与企业财务状况、经营成果和现金流量等有关的所有重要交易或者事项。这体现的会计信息质量特征是        。|重要性|谨慎性",
    "Answer": "重要性"
  },
  {
    "ID": 9650,
    "Question": "我国所有银行的存款利率都是一样的。        |错误|正确",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 9651,
    "Question": "金融市场中，        是指交易双方达成协议后，没有立即交割，而是在一定时间后进行交割。|现货交易|期货交易",
    "Answer": "期货交易"
  },
  {
    "ID": 9652,
    "Question": "企业在日常活动中发生的、会导致所有者权益减少的、与向所有者分配利润无关的经济利益的总流出称为        。|费用|负债",
    "Answer": "费用"
  },
  {
    "ID": 9653,
    "Question": "阳性花卉必须在全光照下生长，不能忍受荫蔽。下列属于阳性花卉的是        。|小叶榕|栀子花",
    "Answer": "小叶榕"
  },
  {
    "ID": 9654,
    "Question": "保险标的是指保险对象的财产及其有关利益，或者人的生命和身体。保险标的必须在保险合同中明确载明。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 9655,
    "Question": "货币市场的回购协议中，卖方（融入方）        付息给买方。|不需要|需要",
    "Answer": "需要"
  },
  {
    "ID": 9656,
    "Question": "无记名国债发行期结束后如需进行交易，可以直接到国债经营机构按其柜台挂牌价格买卖，也可以利用证券账户委托证券经营机构在证券交易所场内买卖。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 9657,
    "Question": "证券的交易可分为场内交易和场外交易两种形式。其中，        往往是在电话中成交的零散的小型交易。|场内交易|场外交易",
    "Answer": "场外交易"
  },
  {
    "ID": 9658,
    "Question": "下列选项中，        是剔除了通货膨胀后，储户得到的真实利率。|名义利率|实际利率",
    "Answer": "实际利率"
  },
  {
    "ID": 9659,
    "Question": "审计人员在执业时缺少应具有的合理的职业谨慎，导致审计报告失当，引起不良后果的行为被称为        。|审计风险|审计过失",
    "Answer": "审计过失"
  },
  {
    "ID": 9660,
    "Question": "金属货币中，白银在我国的使用时间比黄金要        。|晚|早",
    "Answer": "晚"
  },
  {
    "ID": 9661,
    "Question": "在保险业中，保险人的赔偿责任以被保险人遭受事故的实际损失为依据，并以保险标的的保险金额为限，这体现的是        。|补偿原则|近因原则",
    "Answer": "补偿原则"
  },
  {
    "ID": 9662,
    "Question": "百合科的芦荟是比较常见的多浆植物。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 9663,
    "Question": "货币的演变大概可以分成三个阶段：        、金属货币、信用货币。|木石货币|实物货币",
    "Answer": "实物货币"
  },
  {
    "ID": 9664,
    "Question": "下列选项中，        是根据证券交易清算交收的结果，将证券持有人持有证券的数量和金额的具体情况记录下来，其形式是将一个所有者账户上的证券转移到另一个所有者账户上。|过户|托管",
    "Answer": "过户"
  },
  {
    "ID": 9665,
    "Question": "金融市场中，现货交易一般是当天成交当天交割，最多不能超过三天。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 9666,
    "Question": "货币市场中，        是为解决国库资金周转困难而发行的短期债务凭证。|中央银行票据|国库券",
    "Answer": "国库券"
  },
  {
    "ID": 9667,
    "Question": "《典当管理办法》规定的典当贷款票息率相对商业银行        。|偏高|偏低",
    "Answer": "偏高"
  },
  {
    "ID": 9668,
    "Question": "信用卡一般属于银行卡中的        。|贷记卡|借记卡",
    "Answer": "贷记卡"
  },
  {
    "ID": 9669,
    "Question": "一般而言，铂、钯、锇、铱、钌、铑属于自然界中的贵金属。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 9670,
    "Question": "当期届满，当户死当，处分当物用于弥补损失并获利，是典当行通常的获利渠道之一。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 9671,
    "Question": "一般而言，担保公司不是以自有资金放贷，而是为企业信誉做担保，由银行放贷。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 9672,
    "Question": "同业拆借市场是货币市场的主要组成部分，其市场特性最活跃、        。|交易量最大|参与者最多",
    "Answer": "交易量最大"
  },
  {
    "ID": 9673,
    "Question": "金盏菊、雏菊、紫罗兰等半耐寒性花卉在北方地区一般        加防寒设施方可安全越冬。|不需要|需要",
    "Answer": "需要"
  },
  {
    "ID": 9674,
    "Question": "室内观叶植物是以叶为主要观赏器官的一类观赏植物。这类植物大多是性喜        的常绿植物，又具有一定的耐阴性，适于室内陈设观赏，其中有不少是彩叶或斑叶品种，有更高的观赏价值。|温暖、湿润|寒冷、干燥",
    "Answer": "温暖、湿润"
  },
  {
    "ID": 9675,
    "Question": "除了国家法律、法规禁止的自然人和法人外，其他自然人和法人都可以凭有效证件到证券登记结算机构申请设立证券账户，证券登记结算机构有责任也有义务经审核后给申请者设立证券账户。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 9676,
    "Question": "审计责任是指审计机构或人员在从事审计工作中根据职业道德或法律规定所需承担的责任。其中，        指执业品德、业务能力、技术、对委托人的责任、对同业的责任等。|职业道德责任|法律责任",
    "Answer": "职业道德责任"
  },
  {
    "ID": 9677,
    "Question": "旧中国第一个证券交易所是1918年成立的        。|上海华商证券交易所|北平证券交易所",
    "Answer": "北平证券交易所"
  },
  {
    "ID": 9678,
    "Question": "“交子”是我国最早由政府正式发行的纸币，比美国、法国等西方国家发行的纸币要        。|晚|早",
    "Answer": "早"
  },
  {
    "ID": 9679,
    "Question": "下列选项中，        是指依照公司法和证券法的规定，并经国务院证券监督管理机构审查批准的、从事证券经营业务的有限责任公司或股份有限公司。|证券公司|证券登记结算机构",
    "Answer": "证券公司"
  },
  {
    "ID": 9680,
    "Question": "多浆植物抗干旱能力        ，形态奇特，具有很高的观赏价值。|弱|强",
    "Answer": "强"
  },
  {
    "ID": 9681,
    "Question": "各会计主体日常使用的账户，按提供资料的详细程度不同，可以分为总分类账户和明细分类账户两种。按照总分类科目设置，仅以货币计量单位进行登记，用来提供总括核算资料的账户称为        。|总分类账户|明细分类账户",
    "Answer": "总分类账户"
  },
  {
    "ID": 9682,
    "Question": "被保险人因保险标的（船舶或货物）发生推定全损时，提出申明放弃保险标的所有权，要求按全部损失赔偿的行为称为        。|保险委付|代位求偿",
    "Answer": "保险委付"
  },
  {
    "ID": 9683,
    "Question": "香草植物是指具有特殊香味的一类观赏植物，以        植物为主，也包括灌木和亚灌木。|草本|藤本",
    "Answer": "草本"
  },
  {
    "ID": 9684,
    "Question": "根据对温度的适应性分类，花卉可分为耐寒性花卉和不耐寒性花卉两种。        |错误|正确",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 9685,
    "Question": "中性花卉对光照度的要求介于阳性花卉和阴性花卉之间，它们喜欢阳光充足，但也能忍耐不同程度的荫蔽。下列属于中性花卉的是        。|山茶花|小叶榕",
    "Answer": "山茶花"
  },
  {
    "ID": 9686,
    "Question": "香草植物只有花和果实能散发出香味。        |正确|错误",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 9687,
    "Question": "对光照度要求较高的阳性花卉多原产于        平原、高原南坡以及高山阳面岩石上。|寒带|热带及温带",
    "Answer": "热带及温带"
  },
  {
    "ID": 9688,
    "Question": "短日照花卉是指在生长过程中的某一段时期内，每天的光照时数必须在12小时以下或每天连续黑暗时数在12小时以上，才能诱导花芽分化，从而形成花芽并开花的一类花卉。这类花卉在长光照条件下不能开花，或延迟开花。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 9689,
    "Question": "企业对于已经发生的交易或者事项，应当及时进行会计确认、计量和报告，不得提前或者延后。这体现的会计信息质量特征是        。|相关性|及时性",
    "Answer": "及时性"
  },
  {
    "ID": 9690,
    "Question": "下列选项中，“        ”属于费用类账户。|应付账款|税金及附加",
    "Answer": "税金及附加"
  },
  {
    "ID": 9691,
    "Question": "中日照花卉在整个生长过程中对日照时间长短没有明显的反应，只要其他条件适合，营养生长正常，一年四季都能开花。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 9692,
    "Question": "世界上最早的交易所是        ，创建于1304年。世界上最早的证券交易所是1613年在        建立的证券交易所。|伦敦交易所 法国的巴黎|巴黎交易所 荷兰的阿姆斯特丹",
    "Answer": "巴黎交易所 荷兰的阿姆斯特丹"
  },
  {
    "ID": 9693,
    "Question": "下列选项中，        是指索取特别高额利息的贷款。|高利贷|大额贷款",
    "Answer": "高利贷"
  },
  {
    "ID": 9694,
    "Question": "根据对光照度的要求分类，花卉可分为阳性花卉和阴性花卉两种。        |错误|正确",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 9695,
    "Question": "一国（或地区）的年人均支付保险费的数额是指        ，它反映该国（或地区）的商业保险发达和普及程度以及人们对保险产品的消费水平。|保险密度|保险深度",
    "Answer": "保险密度"
  },
  {
    "ID": 9696,
    "Question": "下列选项中，“        ”属于收入类账户。|投资收益|应付职工薪酬",
    "Answer": "投资收益"
  },
  {
    "ID": 9697,
    "Question": "《典当管理办法》规定，典当综合费用包括各种服务及管理费用。        典当的月综合费率不得超过当金的42‰。|动产质押|房地产抵押",
    "Answer": "动产质押"
  },
  {
    "ID": 9698,
    "Question": "国库券安全性好，收益率合理且可以        。|减税|免税",
    "Answer": "免税"
  },
  {
    "ID": 9699,
    "Question": "企业对外投资所取得的收益减去发生的投资损失后的净额称为投资收益。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 9700,
    "Question": "不耐寒性花卉耐热性较强，耐寒力差，在我国华南、西南南部可露地越冬，在其他地区均需在温室越冬，故又称温室花卉。下列属于不耐寒性花卉的是        。|金鱼草|扶桑",
    "Answer": "扶桑"
  },
  {
    "ID": 9701,
    "Question": "在我国，由国家授权投资的机构或授权的部门单独投资设立的有限责任商业银行，是        。|国有独资商业银行|城市（农村）合作银行",
    "Answer": "国有独资商业银行"
  },
  {
    "ID": 9702,
    "Question": "下列选项中，        是指为筹措资金而发行证券的政府、金融机构、股份公司、非公司制企业等。|证券发行人|证券持有人",
    "Answer": "证券发行人"
  },
  {
    "ID": 9703,
    "Question": "企业提供的会计信息应当清晰明了，便于财务会计报告使用者理解和使用。这体现的会计信息质量特征是        。|可比性|可理解性",
    "Answer": "可理解性"
  },
  {
    "ID": 9704,
    "Question": "一般来说，法律主体必然是会计主体，但会计主体不一定就是法律主体。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 9705,
    "Question": "金融市场中，货币市场是进行        的市场。|一年以下的短期资金交易活动|一年以上的长期资本交易活动",
    "Answer": "一年以下的短期资金交易活动"
  },
  {
    "ID": 9706,
    "Question": "我国发行历史最长的一种国债是        。|记账式国债|无记名（实物）国债",
    "Answer": "无记名（实物）国债"
  },
  {
    "ID": 9707,
    "Question": "负债是指企业过去的交易或事项形成的、预期会导致经济利益流出企业的        。|现时义务|未来义务",
    "Answer": "现时义务"
  },
  {
    "ID": 9708,
    "Question": "票据市场中，        是票据到期前持有人为获取现款向金融机构贴付一定的利息而作的票据转让。|贴现|承兑",
    "Answer": "贴现"
  },
  {
    "ID": 9709,
    "Question": "下列选项中，        一般由各国中央银行公布，是金融市场上具有普遍参照作用的利率。|准备金率|基准利率",
    "Answer": "基准利率"
  },
  {
    "ID": 9710,
    "Question": "在北宋时期，        地区出现了名为“交子”的纸币。|四川|河南",
    "Answer": "四川"
  },
  {
    "ID": 9711,
    "Question": "会计的反映职能在客观上体现为通过会计的信息系统对会计信息进行优化。这一过程又具体体现为记账、算账和报账三个阶段。        就是把一个会计主体所发生的全部经济业务运用一定的程序和方法在账簿上予以记载。|记账|算账",
    "Answer": "记账"
  },
  {
    "ID": 9712,
    "Question": "根据对光照长短的反应分类，花卉一般可分为长日照花卉、短日照花卉和中日照花卉三种。下列属于长日照花卉的是        。|百合|秋菊",
    "Answer": "百合"
  },
  {
    "ID": 9713,
    "Question": "会计凭证是记录经济业务、明确经济责任和据以登记账簿的书面证明。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 9714,
    "Question": "如果法定存款准备金率是20%，那么就意味着商业银行每吸收100元存款，必须上缴给央行        。|20元|80元",
    "Answer": "20元"
  },
  {
    "ID": 9715,
    "Question": "强制保险是指国家对一定的对象以法律、法令或条例规定其必须投保的保险。这种保险依据法律效力产生，而不是从投保人和保险人间的合同行为产生。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 9716,
    "Question": "一国货币通常可分为主币和辅币。其中，        即本位币，是一个国家流通中的基本通货。|辅币|主币",
    "Answer": "主币"
  },
  {
    "ID": 9717,
    "Question": "票据市场中，        是指票据到期前其付款人或指定银行确认票据载明事项，在票面上作出付款承诺并签章的业务。|贴现|承兑",
    "Answer": "承兑"
  },
  {
    "ID": 9718,
    "Question": "保险准备金是保险人在一个会计年度结束时，从保险费收入中提留的、用来支付未来的、属于保险责任范围的保险赔偿或给付的费用的总称。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 9719,
    "Question": "在中国，大致在        晚期，开始出现牲畜、龟背、农具等实物货币。|旧石器时代|新石器时代",
    "Answer": "新石器时代"
  },
  {
    "ID": 9720,
    "Question": "营业利润加上营业外收入，减去营业外支出后的金额是        。|利润总额|净利润",
    "Answer": "利润总额"
  },
  {
    "ID": 9721,
    "Question": "按照兰科花卉生态习性不同，可分为        兰类、附生兰类、腐生兰类三种。|水生|地生",
    "Answer": "地生"
  },
  {
    "ID": 9722,
    "Question": "下列选项中，        又名无纸化国债，通过电子化方式发行，可以上市交易。|凭证式国债|记账式国债",
    "Answer": "记账式国债"
  },
  {
    "ID": 9723,
    "Question": "下列哪项属于流动资产？        |库存现金|固定资产",
    "Answer": "库存现金"
  },
  {
    "ID": 9724,
    "Question": "下列选项中，        以国债收款凭单作为债权证明，可以记名、挂失、质押贷款。|记账式国债|凭证式国债",
    "Answer": "凭证式国债"
  },
  {
    "ID": 9725,
    "Question": "会计按照一定的目的和要求，利用会计信息系统所提供的信息，对会计主体的经济活动进行控制，使之达到预期的目标，这体现了会计的        职能。|反映|监督",
    "Answer": "监督"
  },
  {
    "ID": 9726,
    "Question": "通过盘点实物、核对账目来查明各项财产物资、应收款项和货币资金的实有数，并查明实有数与账存数是否相符的一种专门方法称为        。|财产清查|成本计算",
    "Answer": "财产清查"
  },
  {
    "ID": 9727,
    "Question": "实际利率        是负数。|有可能|不可能",
    "Answer": "有可能"
  },
  {
    "ID": 9728,
    "Question": "一国（或地区）的年度保险费收入总数占国内生产总值的比例称为        ，它反映该国（或地区）的商业保险在整个国民经济中的地位和渗透程度。|保险密度|保险深度",
    "Answer": "保险深度"
  },
  {
    "ID": 9729,
    "Question": "下列选项中，        功能是典当行最主要的也是首要的社会功能。|融资服务|当物保管和商品交易",
    "Answer": "融资服务"
  },
  {
    "ID": 9730,
    "Question": "金融市场中，        是指现金交易市场，即买者付出现款，收进证券或票据；卖者交付证券或票据，收进现款。这种交易一般是当天成交当天交割，最多不能超过三天。|期货市场|现货市场",
    "Answer": "现货市场"
  },
  {
    "ID": 9731,
    "Question": "耐寒性花卉具有较强的耐寒力，一般原产于温带和寒带。下列属于耐寒性花卉的是        。|三色堇|牡丹",
    "Answer": "牡丹"
  },
  {
    "ID": 9732,
    "Question": "责任保险是财产保险的一种，以被保险人对第三者依法应负的民事损害赔偿责任为保险标的。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 9733,
    "Question": "金融市场仅指有固定的交易场所、有专门的组织机构和人员以及有专门设备的组织化市场。        |错误|正确",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 9734,
    "Question": "一年生花卉及秋季开花的多年生花卉多属短日照花卉。下列属于短日照花卉的是        。|瓜叶菊|昙花",
    "Answer": "昙花"
  },
  {
    "ID": 9735,
    "Question": "回购协议是一份合约，可分为正回购、逆回购两种。其中，        是指同一内容的资产先买进再卖出的合约。|正回购|逆回购",
    "Answer": "逆回购"
  },
  {
    "ID": 9736,
    "Question": "所有者权益也称股东权益，是指资产扣除负债后由所有者享有的剩余权益。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 9737,
    "Question": "审计假设亦称“审计公设”，是对一系列审计经验和事实进行的高度提炼与归纳。审计假设是审计理论研究和审计实务工作的前提，有助于审计理论的演绎推理和审计工作的顺利进行。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 9738,
    "Question": "《典当管理办法》规定，典当综合费用包括各种服务及管理费用。当期不足5日的，按5日收取有关费用。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 9739,
    "Question": "所谓借贷记账法的        ，是指根据会计等式的平衡原理，按照记账规则的要求，通过汇总计算和比较，来检查账户记录的正确性、完整性。|差额平衡|试算平衡",
    "Answer": "试算平衡"
  },
  {
    "ID": 9740,
    "Question": "成本计算就是采用一系列专门的方法，把企业供应、生产和销售过程中所发生的各种费用，根据受益关系，在不同的对象之间进行归集和分配，借以确定各成本计算对象的总成本和单位成本的一项会计工作。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 9741,
    "Question": "同种花卉在其不同生育阶段对水分的需要量不同。花卉开花结实期要求空气湿度较        ，否则会影响正常授粉。|大|小",
    "Answer": "小"
  },
  {
    "ID": 9742,
    "Question": "土壤孔隙主要指重力水排掉后所留下的大孔隙，即非毛管孔隙，又称为通气孔隙。若通气孔隙过        ，则持水量降低，盆栽土壤易干燥。|大|小",
    "Answer": "大"
  },
  {
    "ID": 9743,
    "Question": "下列选项中，“        ”属于资产类账户。|主营业务成本|在途物资",
    "Answer": "在途物资"
  },
  {
    "ID": 9744,
    "Question": "无记名国债从        起开始计息，不记名、不挂失，可以上市流通。|投资者购买之日|发行之日",
    "Answer": "发行之日"
  },
  {
    "ID": 9745,
    "Question": "维持花卉植物正常生长发育的营养元素有大量元素和微量元素两大类，构成大量元素有机成分的元素有碳、氢、氧、氮4种，氧和氢由        中获得，碳由        中获取。|空气 水|水 空气",
    "Answer": "水 空气"
  },
  {
    "ID": 9746,
    "Question": "同种花卉在其不同生育阶段对水分的需要量不同。花卉开花后，如果土壤湿度过小，花朵易早落。        |错误|正确",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 9747,
    "Question": "对会计要素的增减变动及其结果进行分类记录、反映的工具称为        。|账户|凭证",
    "Answer": "账户"
  },
  {
    "ID": 9748,
    "Question": "国有独资商业银行与国家政策性银行如国家投资银行、进出口银行等相比，具有明显的盈利性特征。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 9749,
    "Question": "各类花卉不同，对土壤的要求也不同。露地花卉中一二年生花卉适宜排水良好的沙壤土、壤土或黏壤土，并要求表土深厚、干湿适中，富含有机质，而过于黏重或过于疏松的土壤均不适宜。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 9750,
    "Question": "对各单位已经发生的经济活动进行连续、系统、完整的反映和监督所应用的方法是        。|会计分析方法|会计核算方法",
    "Answer": "会计核算方法"
  },
  {
    "ID": 9751,
    "Question": "兰科花卉泛指兰科植物中具观赏价值的种类，因其具有相同或近似的形态、生态和生理特征，可采用近似的栽培与繁殖方法而单独成为一类花卉。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 9752,
    "Question": "花卉生长发育所需要的水分主要从        中吸收。|土壤|空气",
    "Answer": "土壤"
  },
  {
    "ID": 9753,
    "Question": "国有独资商业银行的组织形式是        。|有限责任形式|股份有限形式",
    "Answer": "有限责任形式"
  },
  {
    "ID": 9754,
    "Question": "磷对花卉的呼吸作用、光合作用、糖分分解及运输等均起着重要作用，花卉在营养生长阶段需要适量磷肥，而进入花芽分化期及开花期后需        磷肥。|少施|增施",
    "Answer": "增施"
  },
  {
    "ID": 9755,
    "Question": "典当行亦称当铺，是专门发放质押贷款的非正规、边缘性金融机构，是以货币借贷为主和商品销售为辅的市场中介组织。当期届满，当户赎当时，典当行一般        收取当金利息和其他费用。|会|不会",
    "Answer": "会"
  },
  {
    "ID": 9756,
    "Question": "夏、商、周时期的实物货币主要由布帛、        等来充当。|石块|天然贝",
    "Answer": "天然贝"
  },
  {
    "ID": 9757,
    "Question": "下列选项中，        是为筹集国家建设资金，加强社会保险基金的投资管理，经国务院批准，由财政部主要向养老保险基金、待业保险基金及其他社会保险基金定向募集的债券。|定向债券|实物国债",
    "Answer": "定向债券"
  },
  {
    "ID": 9758,
    "Question": "花卉对水质的要求较高，当土壤pH偏高呈碱性时，需对其进行酸化处理，方法是在灌溉水中加入一定比例的        如柠檬酸、醋酸，或酸性化学物质如硫酸亚铁等，使pH降至6.0～7.0。|有机酸|无机酸",
    "Answer": "有机酸"
  },
  {
    "ID": 9759,
    "Question": "《典当管理办法》规定，当物的估价金额及当金数额应当由        确定。|双方协商|典当行",
    "Answer": "双方协商"
  },
  {
    "ID": 9760,
    "Question": "在借贷记账法下，任何账户都分为借、贷两方，账户的左方称为“        ”，账户的右方称为“        ”。|贷方 借方|借方 贷方",
    "Answer": "借方 贷方"
  },
  {
    "ID": 9761,
    "Question": "会计假设即会计核算的基本前提，是指为了保证会计工作的正常进行和会计信息的质量，对会计核算的范围、内容、基本程序和方法所作的合理设定。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 9762,
    "Question": "影响花卉植物生长发育的微量元素主要有硼、锰、锌、铜4种。微量元素在植物体内含量极少，在花卉栽培中通常用根外追肥的方式补充。        |正确|错误",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 9763,
    "Question": "金属货币主要有        、金和银三种。|铜|铁",
    "Answer": "铜"
  },
  {
    "ID": 9764,
    "Question": "下列选项中，        是专门发放质押贷款的非正规、边缘性金融机构，是以货币借贷为主和商品销售为辅的市场中介组织。|典当行|担保公司",
    "Answer": "典当行"
  },
  {
    "ID": 9765,
    "Question": "阴性花卉多原产于        或分布于林下及阴坡，如兰科、凤梨科、姜科、天南星科、秋海棠科的花卉以及蕨类观赏植物等。|温带阔叶林|热带雨林",
    "Answer": "热带雨林"
  },
  {
    "ID": 9766,
    "Question": "对于商业银行来说，利用回购协议融入的资金        交纳存款准备金。|必须|不用",
    "Answer": "不用"
  },
  {
    "ID": 9767,
    "Question": "票据市场是货币市场中        的市场。|交易量最大|参与者最多",
    "Answer": "参与者最多"
  },
  {
    "ID": 9768,
    "Question": "企业的投资者按照企业章程或合同、协议的约定，实际投入企业的资本金以及按照有关规定由资本公积、盈余公积转为资本的资金称为实收资本。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 9769,
    "Question": "各类花卉不同，对土壤的要求也不同。温室花卉大多为盆栽，为满足盆栽花卉生长发育的需要，要求盆土        腐殖质、通透性良好、酸碱度适宜等。|富含|不含",
    "Answer": "富含"
  },
  {
    "ID": 9770,
    "Question": "根据球根花卉种植季节分类，郁金香属于秋植球根花卉。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 9771,
    "Question": "嘉峪关是        代万里长城西端终点。关城由内城、外城、罗城三部分组成，南依祁连山，北依龙首山、马鬃山，筑城墙与两山相连，有“天下第一雄关”之誉。|秦|明",
    "Answer": "明"
  },
  {
    "ID": 9772,
    "Question": "氮是合成        的主要元素，也是叶绿素的重要组成部分，是植物光合作用的基础。|花青素|蛋白质",
    "Answer": "蛋白质"
  },
  {
    "ID": 9773,
    "Question": "草坪植物是指园林或运动场中覆盖地面的低矮的禾草类植物，多属于        草本植物，常见的有草地早熟禾、高羊茅、日本结缕草等。|一年生|多年生",
    "Answer": "多年生"
  },
  {
    "ID": 9774,
    "Question": "从材质上而言，中国已知最早的金属货币是商朝的        。|铜币|银币",
    "Answer": "铜币"
  },
  {
    "ID": 9775,
    "Question": "观赏草是指具有极高生态价值和观赏价值的一类单子叶多年生草本植物，以        植物为主。|凤梨科|禾本科",
    "Answer": "禾本科"
  },
  {
    "ID": 9776,
    "Question": "土壤容重是指单位体积土壤或介质的干物重，容重偏高时土壤        。|疏松|紧密",
    "Answer": "紧密"
  },
  {
    "ID": 9777,
    "Question": "粗细不同的土粒在土壤中占有不同的比例，从而形成了不同的土质，又称为土壤质地。按土质可将土壤分为沙土、黏土和壤土。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 9778,
    "Question": "一般来说，花卉在        生长阶段需要较多氮肥，进入        生长阶段后，应控制氮肥。|生殖 营养|营养 生殖",
    "Answer": "营养 生殖"
  },
  {
    "ID": 9779,
    "Question": "下列选项中，        是指为证券的发行和交易活动办理登记、存管、结算业务的中介服务机构，是不以营利为目的的法人。|证券登记结算机构|证券公司",
    "Answer": "证券登记结算机构"
  },
  {
    "ID": 9780,
    "Question": "当花卉处于        状态时，植株生长缓慢，水分消耗减少，因此，应减少浇水，以防烂根。|休眠或半休眠|非休眠",
    "Answer": "休眠或半休眠"
  },
  {
    "ID": 9781,
    "Question": "红外线是一种热射线，被地面吸收后可转变为热能，提高地温和气温，供给花卉生长发育所需的热量。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 9782,
    "Question": "与银行相比，典当行主要以        发放贷款。|储户储蓄资金|自有资金",
    "Answer": "自有资金"
  },
  {
    "ID": 9783,
    "Question": "根据对光照长短的反应分类，花卉可分为长日照花卉、短日照花卉两种。        |正确|错误",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 9784,
    "Question": "下列选项中，“        ”是典当的本质特征和运作模式。|以物换物|以物换钱",
    "Answer": "以物换钱"
  },
  {
    "ID": 9785,
    "Question": "花卉对水质的要求较高，灌溉花卉若使用自来水，应将自来水在池中放置一段时间，使自来水中的        散发掉。|氯气|氮气",
    "Answer": "氯气"
  },
  {
    "ID": 9786,
    "Question": "审计独立性要求审计人员完全诚实、公正无私、客观认识事实，包括实质上的独立性和形式上的独立性。        要求审计人员在执行审计业务时，保持独立的精神态度和意志，不受外界或他人意见左右。|实质上的独立性|形式上的独立性",
    "Answer": "实质上的独立性"
  },
  {
    "ID": 9787,
    "Question": "一国货币通常可分为主币和辅币。其中，        是小面额货币，主要用于零星支付。|主币|辅币",
    "Answer": "辅币"
  },
  {
    "ID": 9788,
    "Question": "设施土壤（设施农业中的土壤）溶液的盐分浓度高，会抑制        的活动，于是肥料中的氮生成大量的铵和亚硝酸，逐渐变成气体。此外，由于设施条件下冬季换气困难，这些气体达到一定浓度时，就会对花卉产生气体危害。|硝化细菌|腐生细菌",
    "Answer": "硝化细菌"
  },
  {
    "ID": 9789,
    "Question": "对每笔经济业务，都以相等的金额在相互关联的两个或两个以上有关账户中进行登记的一种专门方法称为        。|单式记账|复式记账",
    "Answer": "复式记账"
  },
  {
    "ID": 9790,
    "Question": "晚唐著名画家孙位善画人物、山水、松石、墨竹，传世作品《高逸图》为《竹林七贤图》残卷，刻画了魏晋士大夫的高逸风度，现存四贤像，分别是山涛、刘伶、王戎、        。|嵇康|阮籍",
    "Answer": "阮籍"
  },
  {
    "ID": 9791,
    "Question": "土壤酸碱度是指土壤溶液的酸碱程度，用pH表示。pH值为7表示土壤酸碱度呈中性，pH值大于7表示土壤酸碱度呈        。|酸性|碱性",
    "Answer": "碱性"
  },
  {
    "ID": 9792,
    "Question": "定值保险是指财产保险金额由被保险人同保险人共同商定的一个固定价值来确定的保险。在保险有效期内，如发生全部损失，须按        赔偿。|保险金额乘以损失成数（比例）|约定的保险金额",
    "Answer": "约定的保险金额"
  },
  {
    "ID": 9793,
    "Question": "下列选项中，        是证券持有人将其所持有的证券委托给证券登记结算机构来保管，以便于交易结算并保障交易安全。|托管|过户",
    "Answer": "托管"
  },
  {
    "ID": 9794,
    "Question": "借贷记账法是以“借”和“贷”作为记账符号的一种        。|复式记账方法|单式记账方法",
    "Answer": "复式记账方法"
  },
  {
    "ID": 9795,
    "Question": "位于西藏拉萨老城区的        ，始建于公元七世纪中叶，融合藏、唐、尼泊尔、印度建筑风格，开创了藏式平川式寺庙布局规制。大殿正中供奉释迦牟尼十二岁时等身像，配殿供吐蕃赞普松赞干布和文成公主、尺尊公主等塑像。|小昭寺|大昭寺",
    "Answer": "大昭寺"
  },
  {
    "ID": 9796,
    "Question": "半耐寒性花卉是指耐寒力介于耐寒性花卉与不耐寒性花卉之间的一类花卉，多原产于暖温带，生长期间一般能短期内忍受零摄氏度左右的低温。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 9797,
    "Question": "青海乐都瞿昙寺为三罗喇嘛桑杰扎西创建，        以佛祖释迦牟尼的姓氏赐名书匾，是我国西北地区保存最完整的一组明代官式建筑群，以巨幅彩色壁画及所藏珍贵文物闻名。|明成祖朱棣|明太祖朱元璋",
    "Answer": "明太祖朱元璋"
  },
  {
    "ID": 9798,
    "Question": "花卉生长过程中，如果钾        会诱发镁和钙缺乏，造成植株低矮、节间缩短、叶子变黄等后果。|不足|过量",
    "Answer": "过量"
  },
  {
    "ID": 9799,
    "Question": "始建于明洪武年间的        钟楼，万历十年整体迁移今址，三层檐歇山顶，为古城的标志性建筑，也是我国现存钟楼中形制最大、保存最完整的一座。|北京|西安",
    "Answer": "西安"
  },
  {
    "ID": 9800,
    "Question": "为了确保商业银行在遇到突然大量提取银行存款时能有相当充足的清偿能力，20世纪30年代以后，各国中央银行普遍实行法定        。|存款准备金制度|存款保险制度",
    "Answer": "存款准备金制度"
  },
  {
    "ID": 9801,
    "Question": "屈子祠位于        汨罗玉笥山上，为祭祀战国时期楚国大夫屈原之祠庙，始建于汉代，清乾隆十九年迁建现址。|湖北|湖南",
    "Answer": "湖南"
  },
  {
    "ID": 9802,
    "Question": "钾在植物体内主要以        状态存在，在体内移动性大，通常分布在生长最旺盛的部位。|离子|分子",
    "Answer": "离子"
  },
  {
    "ID": 9803,
    "Question": "同种花卉在其不同生育阶段对水分的需要量不同。种子发芽期不需要较多水分。        |正确|错误",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 9804,
    "Question": "记账凭证是根据原始凭证进行归类、整理编制的会计分录凭证。记账凭证按其用途不同，可以分为专用记账凭证和通用记账凭证两类，        是指分类反映经济业务的记账凭证。|专用记账凭证|通用记账凭证",
    "Answer": "专用记账凭证"
  },
  {
    "ID": 9805,
    "Question": "黏土含黏粒多，土质黏重，土粒之间的孔隙小，通气透水性能差，蓄水保肥能力强。黏土对大多数花卉生长        。|不利|有利",
    "Answer": "不利"
  },
  {
    "ID": 9806,
    "Question": "按        ，金融市场可分为证券市场和借贷市场。|交易期限|交易方式",
    "Answer": "交易方式"
  },
  {
    "ID": 9807,
    "Question": "保险事故亦称“保险事件”，是指保险合同约定的保险责任范围内的灾害或事故。保险人对财产保险或人身保险发生责任范围内的事故或事件造成的后果，负有赔偿经济损失和给付保险金的责任。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 9808,
    "Question": "沙土含沙粒较多，土质疏松，易于耕作，土粒间孔隙大，通气透水，蓄水保肥能力        。|差|好",
    "Answer": "差"
  },
  {
    "ID": 9809,
    "Question": "银行等存款类金融机构按照一定比例标准向特定机构缴纳一定保险金，当自身发生危机时（如兑付风险、破产等），由存款保险机构通过资金援助等方式来保障其清偿能力的一项制度，是        。|存款准备金制度|存款保险制度",
    "Answer": "存款保险制度"
  },
  {
    "ID": 9810,
    "Question": "《典当管理办法》规定，典当当金利息        预扣。|不得|可以",
    "Answer": "不得"
  },
  {
    "ID": 9811,
    "Question": "不同波长的光对花卉生长发育的作用不同。蓝紫光及紫外线能抑制        的伸长，并促进花青素的形成。|茎|根",
    "Answer": "茎"
  },
  {
    "ID": 9812,
    "Question": "证券的交易可分为场内交易和场外交易两种形式。其中，        是大型的、活跃的、有组织的、在某一具体场所内进行的交易活动。|场内交易|场外交易",
    "Answer": "场内交易"
  },
  {
    "ID": 9813,
    "Question": "陕西西安城墙为明洪武年间在唐长安城皇城和元奉元城基址上修建，用黄土分层夯筑，多层城砖包砌，是国内现存最完整、规模最大的古代城垣建筑之一。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 9814,
    "Question": "速动比率是企业的速动资产与流动负债的比值，用于衡量企业流动资产中可以立即变现用于偿还流动负债的能力，速动比率越高，企业短期偿债能力越强。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 9815,
    "Question": "灵渠位于广西兴安，由秦将史禄主持修凿，建成于始皇三十三年，全长34千米，用石叠砌成铧嘴状的分水工程，把湘江水分成南、北二渠，沟通        和        两大水系。|长江 澜沧江|长江 珠江",
    "Answer": "长江 珠江"
  },
  {
    "ID": 9816,
    "Question": "陕西西安        始建于唐永徽三年，最初用来珍藏玄奘法师从天竺取回的佛经，武周长安年间重建，是我国楼阁式砖塔的典范之作。|小雁塔|大雁塔",
    "Answer": "大雁塔"
  },
  {
    "ID": 9817,
    "Question": "《典当管理办法》规定，典当综合费用包括各种服务及管理费用。        质押典当的月综合费率不得超过当金的24‰。|动产|财产权利",
    "Answer": "财产权利"
  },
  {
    "ID": 9818,
    "Question": "同种花卉在其不同生育阶段对水分的需要量不同。种子成熟期要求空气        ，可促进种子成熟。|干燥|湿润",
    "Answer": "干燥"
  },
  {
    "ID": 9819,
    "Question": "下列选项中，        指的是某一股票、公司债券以及国务院依法认定的其他可交易的债券持有者。|证券发行人|证券持有人",
    "Answer": "证券持有人"
  },
  {
    "ID": 9820,
    "Question": "下列选项中，        又称单位信托基金，是指将投资者、管理人、托管人三者作为基金的当事人，通过签订基金契约的形式发行受益凭证而设立的一种基金。|契约型基金|公司型基金",
    "Answer": "契约型基金"
  },
  {
    "ID": 9821,
    "Question": "在现有的社会正常的生产条件下，在社会平均劳动熟练程度和强度下，生产某一单位产品所需要的劳动时间称为        ，它决定商品的价值量。|个别劳动时间|社会必要劳动时间",
    "Answer": "社会必要劳动时间"
  },
  {
    "ID": 9822,
    "Question": "同业拆借市场是各类金融机构之间进行        资金拆借活动所形成的市场。|短期|长期",
    "Answer": "短期"
  },
  {
    "ID": 9823,
    "Question": "按所交易的金融产品的交割时间，金融市场可分为现货市场和        。|期货市场|旧货市场",
    "Answer": "期货市场"
  },
  {
    "ID": 9824,
    "Question": "贵州安顺云山屯古建筑群始建于        ，为军屯村寨，屯墙、街巷、宅院及自然生态环境保存完整，犹如一部古代屯田文化的百科全书。|清代早期|明代早期",
    "Answer": "明代早期"
  },
  {
    "ID": 9825,
    "Question": "氮素在植物体内一般聚积在        部位和种子中，能促进植物营养生长，增进叶绿素的含量，使花叶增大，种子丰满。|幼嫩|成熟",
    "Answer": "幼嫩"
  },
  {
    "ID": 9826,
    "Question": "云南丽江        建于清光绪年间，由贵州提督、鹤庆彝族人蒋宗汉捐资修建，是长江上现存最古老的桥梁。|青龙桥|金龙桥",
    "Answer": "金龙桥"
  },
  {
    "ID": 9827,
    "Question": "位于北京市东城区五四大街的        ，为四层砖木结构建筑，平面呈工字形。1918年，李大钊在此成立马克思主义研究小组，宣传马克思列宁主义，成为北方革命活动中心。|李大钊故居|北京大学红楼",
    "Answer": "北京大学红楼"
  },
  {
    "ID": 9828,
    "Question": "半耐寒性花卉是指耐寒力介于耐寒性花卉与不耐寒性花卉之间的一类花卉，下列属于半耐寒性花卉的是        。|二月兰|雏菊",
    "Answer": "雏菊"
  },
  {
    "ID": 9829,
    "Question": "北宋官方颁布的        ，是一部规范完整的建筑设计、施工书籍，标志着中国古代营建技术已经发展到较高阶段。|《木经》|《营造法式》",
    "Answer": "《营造法式》"
  },
  {
    "ID": 9830,
    "Question": "花卉进行光合作用        有水参与。|不一定|必须",
    "Answer": "必须"
  },
  {
    "ID": 9831,
    "Question": "货币市场中，回购协议的收益一般        银行存款收益。|超过|低于",
    "Answer": "超过"
  },
  {
    "ID": 9832,
    "Question": "磷是构成细胞原生质不可缺少的元素，细胞质中不含有磷，细胞核中含有磷。        |正确|错误",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 9833,
    "Question": "回购协议是一份合约，可分为正回购、逆回购两种。其中，        即同一内容的资产先卖出再买进的合约。|正回购|逆回购",
    "Answer": "正回购"
  },
  {
    "ID": 9834,
    "Question": "壤土土粒大小适中，性状介于沙土和黏土之间。一般来说，壤土        大多数花卉的生长。|适合|不适合",
    "Answer": "适合"
  },
  {
    "ID": 9835,
    "Question": "宋代城市布局突破了早期封闭式的里坊制度，改为沿街设店的方式，出现了各种形式的殿堂楼阁，        建筑设计与施工达到一定程度的规格化。|木结构|砖混结构",
    "Answer": "木结构"
  },
  {
    "ID": 9836,
    "Question": "塔尔寺位于青海湟中莲花山中，明洪武十二年建莲聚宝塔，嘉靖三十九年建寺，是藏传佛教格鲁派创始人宗喀巴的诞生地，也是黄教六大寺之一，为汉藏合璧建筑群的范例，酥油花、堆绣、壁画被称为塔尔寺艺术“三绝”。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 9837,
    "Question": "增值税小规模纳税人（其他个人除外）发生增值税应税行为，需要开具增值税专用发票的，可以自愿使用增值税发票管理系统自行开具。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 9838,
    "Question": "湿地花卉是指适生于水体、沼泽地、低洼湿地、河湖岸边等潮湿环境中的具有一定观赏价值的植物。湿地花卉与其他花卉明显不同的习性是对水分的要求和依赖远远大于其他种类，由此也构成其独特的习性。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 9839,
    "Question": "下列选项中，        是指在保险单上不载明保险标的的实际价值，而只列明保险金额作为最高赔偿限额的保险。|不定值保险|定值保险",
    "Answer": "不定值保险"
  },
  {
    "ID": 9840,
    "Question": "不同波长的光对花卉生长发育的作用不同。红光及橙光有利于        的合成，可促进长日照花卉的发育，延缓短日照花卉的发育。|蛋白质|糖类",
    "Answer": "糖类"
  },
  {
    "ID": 9841,
    "Question": "通常将        称为肥料三要素。|锰、锌、铜|氮、磷、钾",
    "Answer": "氮、磷、钾"
  },
  {
    "ID": 9842,
    "Question": "长日照花卉是指在生长过程中的某一段时期内，每天的光照时数必须在12小时以上才能形成花芽并开花的一类花卉，在自然条件下，        季开花的花卉多属此类。|春、夏|秋",
    "Answer": "春、夏"
  },
  {
    "ID": 9843,
    "Question": "如果投保人故意隐瞒重要事实，不履行如实告知义务，或者因过失未履行如实告知义务，且足以影响保险人作出是否同意承保或者提高费率的决定，保险人在得知真相后有权解除合同。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 9844,
    "Question": "土壤持水量是指土壤排去重力水之后所能保持的水分含量，一般用水分占土壤干重或体积的百分数表示。田间土壤持水量以干重百分含量表示，以50％为适宜。        |正确|错误",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 9845,
    "Question": "海南儋州东坡书院原名载酒堂，取意于        “载酒问字”，是宋代大诗人苏轼（号东坡居士）被贬海南时的住所，初为茅屋，后世屡有修建。|《汉书》|《史记》",
    "Answer": "《汉书》"
  },
  {
    "ID": 9846,
    "Question": "根据对光照度的要求分类，花卉可分为阳性花卉、阴性花卉和中性花卉。桔梗属于        花卉。|中性|阳性",
    "Answer": "中性"
  },
  {
    "ID": 9847,
    "Question": "《典当管理办法》规定，典当当金利率，按中国人民银行公布的银行机构6个月期法定        利率及典当期限折算后执行。|贷款|存款",
    "Answer": "贷款"
  },
  {
    "ID": 9848,
    "Question": "在花卉的花芽分化期，可通过控制        供给抑制营养生长，达到促进花芽分化的效果。|氧气|水分",
    "Answer": "水分"
  },
  {
    "ID": 9849,
    "Question": "会计监督包括事前监督、事中监督和事后监督。        是指会计部门或会计人员在参与制定各种决策以及相关的各项计划或费用预算时，依据有关政策、法规、准则等的规定对各项经济活动的可行性、合理性、合法性和有效性等进行审查。|事前监督|事中监督",
    "Answer": "事前监督"
  },
  {
    "ID": 9850,
    "Question": "会计管理活动论认为会计的本质是一种        。它继承了会计管理工具论的合理内核，吸收了最新的管理科学思想，从而成为在当前国际国内会计学界具有重要影响的观点。|经济管理活动|经济信息系统",
    "Answer": "经济管理活动"
  },
  {
    "ID": 9851,
    "Question": "太和宫金殿位于云南昆明鸣凤山上，由吴三桂铸造于清康熙十年，是国内现存最大的（仿木结构）        建筑之一。|铜铸|铁铸",
    "Answer": "铜铸"
  },
  {
    "ID": 9852,
    "Question": "都江堰位于四川省都江堰市（原名灌县）城西，始建于战国秦昭襄王时期，为蜀守李冰主持兴建，由鱼嘴、宝瓶口、飞沙堰三部分组成，是        上的大型水利枢纽工程，也是世界上现存最古老的无坝引水工程。|岷江|涪江",
    "Answer": "岷江"
  },
  {
    "ID": 9853,
    "Question": "钾可使花卉生长强健，茎干坚韧，不易倒伏；能促进叶绿素的形成和光合作用进行；促进根系发育，对球根花卉效果尤佳。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 9854,
    "Question": "紫外线中波长较        的部分能促进种子发芽、果实成熟和花青素形成，有利于花朵着色；波长较        的部分能抑制花卉徒长，杀死病菌孢子，提高种子发芽率。|短 长|长 短",
    "Answer": "长 短"
  },
  {
    "ID": 9855,
    "Question": "四川        是我国四大佛教名山之一、普贤菩萨道场。圣寿万年寺始建于东晋，寺中砖殿内有宋太宗时铸造的普贤菩萨骑六牙白象铜像一尊，为全国最大的普贤铜像。|乐山|峨眉山",
    "Answer": "峨眉山"
  },
  {
    "ID": 9856,
    "Question": "甘肃        大佛寺创建于西夏永安元年，大佛殿内供奉木胎泥塑释迦牟尼佛涅槃像，为国内现存最大的室内卧佛。|天水|张掖",
    "Answer": "张掖"
  },
  {
    "ID": 9857,
    "Question": "契约型基金起源于        。|英国|德国",
    "Answer": "英国"
  },
  {
    "ID": 9858,
    "Question": "《典当管理办法》规定，典当综合费用包括各种服务及管理费用。        典当的月综合费率不得超过当金的27‰。|房地产抵押|动产质押",
    "Answer": "房地产抵押"
  },
  {
    "ID": 9859,
    "Question": "室内观叶植物多原产于        地区，既包括草本植物也包括木本植物。|热带及亚热带|温带",
    "Answer": "热带及亚热带"
  },
  {
    "ID": 9860,
    "Question": "会计以        为主要计量单位。|货币|时间",
    "Answer": "货币"
  },
  {
    "ID": 9861,
    "Question": "地被植物是指株丛        ，用于覆盖地面、防止水土流失，并具有一定观赏价值和经济价值的植物，如麦冬、葱兰、蔓长春花、马蹄金等。|高大、分散|低矮、密集",
    "Answer": "低矮、密集"
  },
  {
    "ID": 9862,
    "Question": "由中央银行发行的、以提高公开市场业务操作灵活性和效率的票据是        。|中央银行票据|融资性票据",
    "Answer": "中央银行票据"
  },
  {
    "ID": 9863,
    "Question": "维持花卉植物正常生长发育的营养元素有大量元素和微量元素两大类。大量元素主要有10种，其中构成有机成分的元素有碳、氢、氧、        4种。|氮|锌",
    "Answer": "氮"
  },
  {
    "ID": 9864,
    "Question": "一般而言，原产于北方的花卉耐        性强，原产于南方的花卉耐        性强。多数露地栽培的花卉要求中性土壤，温室盆栽花卉要求酸性或微酸性土壤。|酸 碱|碱 酸",
    "Answer": "碱 酸"
  },
  {
    "ID": 9865,
    "Question": "中央银行票据可在银行间市场上交易，也可以用作回购交易的工具。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 9866,
    "Question": "可见光是花卉进行光合作用的能源，叶绿素吸收最多的是        ，而绿光几乎全被反射，故大多数叶片呈绿色。|红橙光和蓝紫光|黄光",
    "Answer": "红橙光和蓝紫光"
  },
  {
    "ID": 9867,
    "Question": "球根花卉中，凡球根含水量        的，花芽分化就早。|少|多",
    "Answer": "少"
  },
  {
    "ID": 9868,
    "Question": "在西方国家，最普遍的基准利率是中央银行的        。|同业拆借利率|再贴现利率",
    "Answer": "再贴现利率"
  },
  {
    "ID": 9869,
    "Question": "与典当行相比，银行主要以        发放贷款。|自有资金|储蓄资金",
    "Answer": "储蓄资金"
  },
  {
    "ID": 9870,
    "Question": "杜甫草堂为唐代著名诗人杜甫在        的故宅旧址，北宋元丰年间重建，并立祠宇。|成都|重庆",
    "Answer": "成都"
  },
  {
    "ID": 9871,
    "Question": "玄奘墓塔又称        ，位于陕西西安城南少陵原畔，始建于唐总章二年，为“西游取经”的玄奘法师埋骨处，也是早期砖砌仿木构楼阁式塔的典型代表。|香积寺塔|兴教寺塔",
    "Answer": "兴教寺塔"
  },
  {
    "ID": 9872,
    "Question": "资本公积是投资者或者他人投入到企业、所有权归属投资者并且金额上超过法定资本部分的资本，是企业所有者权益的重要组成部分。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 9873,
    "Question": "企业应当以实际发生的交易或者事项为依据进行会计确认、计量和报告，如实反映符合确认和计量要求的各项会计要素及其他相关信息，保证会计信息真实可靠，内容完整。这体现的会计信息质量特征是        。|可理解性|可靠性",
    "Answer": "可靠性"
  },
  {
    "ID": 9874,
    "Question": "新疆察布查尔靖远寺始建于清光绪十四年，保留了大量精美的砖雕、木雕、石雕和壁画彩绘，是        族建筑艺术的杰出代表。|哈萨克|锡伯",
    "Answer": "锡伯"
  },
  {
    "ID": 9875,
    "Question": "以概率论和数理统计为基础，对经济活动进行分析预测的应用数学学科称为        ，其起源于寿险的保费计算，在保险、投资、金融监管、社会保障及其他与风险管理相关的领域有举足轻重的作用。|统计学|精算学",
    "Answer": "精算学"
  },
  {
    "ID": 9876,
    "Question": "金融市场中，        是直接以货币作为交易对象的市场，交易内容实质上就是货币使用权的转让。|借贷市场|证券市场",
    "Answer": "借贷市场"
  },
  {
    "ID": 9877,
    "Question": "“吴带当风”形容盛唐著名画家        的艺术风格，他擅画佛教人物、山水等，长于壁画创作，史称“画圣”，代表作品有《送子天王图》《嘉陵江山水三百里图》等。|阎立本|吴道子",
    "Answer": "吴道子"
  },
  {
    "ID": 9878,
    "Question": "海损是指船舶或货物在航运过程中因遇海难或其他意外事故所造成的损失。按受损程度分，有全部灭失和部分灭失，其中，        因遭受损失原因不同，分为单独海损和共同海损。|全部灭失|部分灭失",
    "Answer": "部分灭失"
  },
  {
    "ID": 9879,
    "Question": "土壤是花卉生长的物质基础，它能不断地提供花卉生长发育所需要的空气、水分及营养元素，因此，土壤的理化性质及肥力状况对花卉的生长具有重要影响。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 9880,
    "Question": "阴性花卉在适度荫蔽的环境下方能生长良好，不能忍受强烈的阳光直射，生长期间一般要求50%至80%的荫蔽度。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 9881,
    "Question": "任何单位，每发生一项经济业务，如现金的收付、商品的进出以及往来款项的结算等，都必须通过填制会计凭证来如实记录经济业务的内容、数量和金额，然后经过审核无误，才能登记入账。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 9882,
    "Question": "主营业务收入也称基本业务收入，是指企业在其经常性的、主要业务活动中获得的收入。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 9883,
    "Question": "多浆植物是指        具有发达的贮水组织，呈肥厚多汁状变态的一类植物。|茎、叶|根部",
    "Answer": "茎、叶"
  },
  {
    "ID": 9884,
    "Question": "用来反映和监督各种资产（包括各种财产、债权和其他权利）增减变动和结果的账户称为        。|资产类账户|负债类账户",
    "Answer": "资产类账户"
  },
  {
    "ID": 9885,
    "Question": "马铃薯种植时应结合株行距合理配置。实践证明，适当        ，既便于中耕、培土、灌水、施肥，也利于通风透光，防止郁蔽徒长。|缩小行距，放宽株距|放宽行距，缩小株距",
    "Answer": "放宽行距，缩小株距"
  },
  {
    "ID": 9886,
    "Question": "下列选项中，对于金融市场来说更为重要的是        。|其地理位置和场地|在其中交换的资本数量和交换的质量",
    "Answer": "在其中交换的资本数量和交换的质量"
  },
  {
    "ID": 9887,
    "Question": "金和银的出现，比货币要        。|晚|早",
    "Answer": "早"
  },
  {
    "ID": 9888,
    "Question": "根据全国农技中心发布的《2023—2024年度小麦主要病虫害全程防控技术方案》，        是防止或减轻小麦病虫发生危害的根本措施。|种植抗（耐）性品种|做好田间管理",
    "Answer": "种植抗（耐）性品种"
  },
  {
    "ID": 9889,
    "Question": "根据农业农村部秸秆综合利用技术专家组发布的《2023年秋收农作物秸秆科学还田指导意见》，东北地区是水稻和春玉米主要产区，该地区因洪涝导致田间积水或严重倒伏而无法进行机械收获的地块，        实施秸秆还田。|不宜|适宜",
    "Answer": "不宜"
  },
  {
    "ID": 9890,
    "Question": "作为大棚、土壤覆盖物的各种农用塑料薄膜，如果管理、回收不善，大量残膜碎片散落田间，会造成农田“白色污染”，是一种        滞留土壤的污染物。|短期|长期",
    "Answer": "长期"
  },
  {
    "ID": 9891,
    "Question": "油菜苗期是指油菜子叶展开到现蕾以前的一段时间。春油菜苗期的生长，主要在于        。|株体的增高|根系的增大",
    "Answer": "根系的增大"
  },
  {
    "ID": 9892,
    "Question": "天然林        人工促进天然更新或萌生所形成的森林。|不包括|包括",
    "Answer": "包括"
  },
  {
    "ID": 9893,
    "Question": "根据农业农村部种植业管理司等发布的《2023年秋冬季露地蔬菜及设施作物科学施肥技术指导意见》，针对设施番茄生产中存在化肥用量偏高，养分投入比例不合理等问题，施肥时应根据作物产量、茬口及土壤肥力合理分配化肥，大部分磷肥基施，氮钾肥追施；生长前期就要频繁追肥。        |正确|错误",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 9894,
    "Question": "根据全国农技中心发布的《2023—2024年度小麦主要病虫害全程防控技术方案》，在黄淮海麦区的小麦抽穗期，应尽量使用选择性农药或高效        的农药品种与剂型。|高毒|低毒",
    "Answer": "低毒"
  },
  {
    "ID": 9895,
    "Question": "菜用大豆（俗称“毛豆”）生长时间较短，因此栽培技术要求较低。        |错误|正确",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 9896,
    "Question": "实施退耕还林，扩大森林面积，不仅可以从根本上保持水土、改善生态环境、提高现有土地的生产力，而且可以集中财力、物力加强基本农田建设，实行集约化经营，提高粮食单产，实现增产增收。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 9897,
    "Question": "根据农业农村部种植业管理司等发布的《2023年秋冬季露地蔬菜及设施作物科学施肥技术指导意见》，设施草莓具有生长期        、需肥量大、耐盐能力较低和病虫害较严重等问题。|长|短",
    "Answer": "短"
  },
  {
    "ID": 9898,
    "Question": "与水体、大气和废弃物污染相比，农村土地污染更具有        。|暴露性|隐蔽性",
    "Answer": "隐蔽性"
  },
  {
    "ID": 9899,
    "Question": "根据农业农村部小麦玉米专家指导组等发布的《2023年黄淮海夏玉米冬小麦“双晚”技术意见》，夏玉米冬小麦“双晚”技术是指在黄淮海等地区夏玉米适期晚收、冬小麦适期晚播，使玉米可高效利用光热资源、延长籽粒灌浆时间、提高产量和品质，使小麦可减少水分消耗、避免冬前旺长、确保安全越冬。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 9900,
    "Question": "在温度适宜的条件下，如果缺氧，油菜种子一般        发芽。|也能|不能",
    "Answer": "不能"
  },
  {
    "ID": 9901,
    "Question": "根据农业农村部小麦专家指导组等发布的《2023年全国小麦秋冬种指导意见》，适期播种小麦是培育冬前壮苗的重要措施，在适宜播种期内，因播期、地力水平适度调整，播期较早的，播种量宜        些；土壤肥力较高的条件下，播种量宜        些。|少 少|多 多",
    "Answer": "少 少"
  },
  {
    "ID": 9902,
    "Question": "畜禽粪便中造成污染的主要物质是        。|氮|重金属",
    "Answer": "氮"
  },
  {
    "ID": 9903,
    "Question": "根据农业农村部种植业管理司发布的《2023年甘蔗秋季生产技术指导意见》，        是甘蔗产量形成和蔗糖分积累关键时期。|春季|秋季",
    "Answer": "秋季"
  },
  {
    "ID": 9904,
    "Question": "根据农业农村部小麦专家指导组等发布的《2023年全国小麦秋冬种指导意见》，在适宜墒情的条件下播种，有利于种子根和次生根及时长出下扎，植株抗逆能力增强。如遇阴雨天气，要及时排除田间积水进行散墒。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 9905,
    "Question": "畜禽养殖过程中所产生的高浓度饲养废水、畜禽养殖用具的清洗用水，以及畜禽粪尿等在未经处理的情况下随意倾倒、排放，        环境污染物。|属于|不属于",
    "Answer": "属于"
  },
  {
    "ID": 9906,
    "Question": "崇圣寺三塔是        “文献名邦”的象征。以千寻塔（文笔塔）最高，建于唐代南诏时期，是我国现存密檐式塔中层数最多的一座。|云南大理|云南丽江",
    "Answer": "云南大理"
  },
  {
    "ID": 9907,
    "Question": "根据农业农村部种植业管理司发布的《2023年甘蔗秋季生产技术指导意见》，秋季甘蔗生长快，田间容易郁蔽，光照不足，加之田间湿度大，病虫害容易发生。应及时剥除枯叶改善田间通风透光条件，减少养分消耗，提升光合作用，提高甘蔗产量和糖分含量，降低病虫害发生率。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 9908,
    "Question": "水土保持是指对因自然因素和人为活动造成        所采取的预防和治理措施。|水土流失|土壤侵蚀",
    "Answer": "水土流失"
  },
  {
    "ID": 9909,
    "Question": "假如没注射或服用过药物，只是喝了含有抗生素的水、吃了存在抗生素残留的肉类和蔬菜，那么人体中        会有抗生素。|不可能|也可能",
    "Answer": "也可能"
  },
  {
    "ID": 9910,
    "Question": "大气中的有害气体        对土壤造成严重污染。|会|不会",
    "Answer": "会"
  },
  {
    "ID": 9911,
    "Question": "封山育林常采取的方法包括全封、轮封、半封3种。其中，        是将拟定进行封山育林的山地，区划成若干地段。先在其中一些地段实行封山，其余部分开山，群众可以入内进行生产活动。若干年后，将已封山的地段开放，再封禁别的地段。|半封|轮封",
    "Answer": "轮封"
  },
  {
    "ID": 9912,
    "Question": "农药在杀虫、防病的同时，也会伤害有益于农业的微生物、昆虫、鸟类，破坏生态系统，使农作物遭受间接损失。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 9913,
    "Question": "封山育林要坚持以        为主，封育结合，封、造、管、育、护并举的方针。|封|育",
    "Answer": "封"
  },
  {
    "ID": 9914,
    "Question": "根据全国农技中心发布的《2023年小麦秋冬季病虫害防控技术指导意见》，做好小麦秋冬季病虫防控工作，加强播前田间管理，每2年至3年深翻1次土壤；播后科学开展田间        ，防止种苗根系悬空而加重茎基腐病、根腐病、纹枯病、孢囊线虫病的危害和冻害。|松土|镇压",
    "Answer": "镇压"
  },
  {
    "ID": 9915,
    "Question": "各类花卉不同，对土壤的要求也不同。宿根花卉由于根系较大，入土较深，一般要求土层厚度40～50cm，且下层土壤宜沙性强，以利排水，表土宜为富含有机质的        土壤。|黏质|砂质",
    "Answer": "黏质"
  },
  {
    "ID": 9916,
    "Question": "对会计对象要按科学的方法进行分类，进而系统地加工、整理和汇总，以便提供管理所需要的各类信息，这体现的是会计反映的        。|连续性|系统性",
    "Answer": "系统性"
  },
  {
    "ID": 9917,
    "Question": "过度和不规范地使用农药，将给水体、土地和大气带来污染。化学农药最直接的影响在于污染        。|水体|大气",
    "Answer": "水体"
  },
  {
    "ID": 9918,
    "Question": "根据农业农村部秸秆综合利用技术专家组发布的《2023年秋收农作物秸秆科学还田指导意见》，玉米秸秆        还田方式适用于东北西部偏旱区域，以及东北东部耕层较薄、易春旱的岗地，受洪涝的地块不宜采用该还田方式。|碎混|条带覆盖",
    "Answer": "条带覆盖"
  },
  {
    "ID": 9919,
    "Question": "根据农业农村部小麦专家指导组等发布的《2023年全国小麦秋冬种指导意见》，土壤“抓土成团、轻丢即散”是小麦播种的最佳墒情。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 9920,
    "Question": "施用化肥是农业增产的重要措施，长期大量使用，不会引起土壤污染。        |错误|正确",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 9921,
    "Question": "根据农业农村部种植业管理司发布的《2023年甘蔗秋季生产技术指导意见》，甘蔗成熟后应依据“        ”的原则进行收获。|先熟先收砍，晚熟晚收砍|先熟晚熟统一收砍",
    "Answer": "先熟先收砍，晚熟晚收砍"
  },
  {
    "ID": 9922,
    "Question": "我国的马铃薯栽培以        为主。|春薯|秋薯",
    "Answer": "春薯"
  },
  {
    "ID": 9923,
    "Question": "根据农业农村部小麦专家指导组等发布的《2023年全国小麦秋冬种指导意见》，我国西南麦区冬暖春早，倒春寒、冬干春旱等灾害发生频繁，过        播种易遭低温冻害，过        播种易受干旱影响。|迟 早|早 迟",
    "Answer": "早 迟"
  },
  {
    "ID": 9924,
    "Question": "根据全国农技中心发布的《2023年小麦秋冬季病虫害防控技术指导意见》，针对小麦苗期条锈病，在发病初期实行“发现一点、防治        ”的防治措施。|一片|一点",
    "Answer": "一片"
  },
  {
    "ID": 9925,
    "Question": "按照兰科花卉生态习性不同，可分为地生兰类、附生兰类、腐生兰类三种。蝴蝶兰属于        兰类。|附生|地生",
    "Answer": "附生"
  },
  {
    "ID": 9926,
    "Question": "国库券发行一般采用间接发行方式，由金融机构承销。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 9927,
    "Question": "根据全国农技中心发布的《2023—2024年度小麦主要病虫害全程防控技术方案》，要严格按照农药安全间隔期，科学合理用药。施药前密切关注天气情况，避免高温暴晒或降雨情况下喷施农药，喷洒类药剂施药后6小时内遇雨        补施。|不需要|需要",
    "Answer": "需要"
  },
  {
    "ID": 9928,
    "Question": "根据《全国农技中心印发2023—2024年度小麦茎基腐病防控技术方案》，防治小麦茎基腐病，以下说法错误的是        。|选用抗耐病品种|只在小麦拔节期喷施杀菌剂即可",
    "Answer": "只在小麦拔节期喷施杀菌剂即可"
  },
  {
    "ID": 9929,
    "Question": "畜禽生产的环境卫生状况        影响畜禽的正常生长发育。|会|不会",
    "Answer": "会"
  },
  {
    "ID": 9930,
    "Question": "在治理土地污染中，对于污染严重斑块状的土壤，可采取        或换客土的方法。|深翻土|铲除表土",
    "Answer": "铲除表土"
  },
  {
    "ID": 9931,
    "Question": "根据全国农技中心发布的《2023—2024年度小麦主要病虫害全程防控技术方案》，长江中下游麦区是小麦        常发区，在小麦抽穗扬花期应主动用药预防，遏制病害流行，加强水肥管理，做到田间沟渠通畅，降低田间湿度。|赤霉病|孢囊线虫病",
    "Answer": "赤霉病"
  },
  {
    "ID": 9932,
    "Question": "根据农业农村部秸秆综合利用技术专家组发布的《2023年秋收农作物秸秆科学还田指导意见》，玉米秸秆        还田方式适用于东北东部区域，耕层较厚、不易发生春旱的平川地块，以及受洪涝灾害地块。|条带覆盖|翻埋",
    "Answer": "翻埋"
  },
  {
    "ID": 9933,
    "Question": "观光农业以农业为基础，以旅游为手段，以        为市场，以参与为特点，以文化为内涵，是把观光旅游与农业结合在一起的一种旅游活动。|农村|城市",
    "Answer": "城市"
  },
  {
    "ID": 9934,
    "Question": "下列选项中，        高海拔春油菜种植区是我国自然条件差异最大的油菜种植区。|青海、甘肃、西藏|新疆、内蒙古",
    "Answer": "青海、甘肃、西藏"
  },
  {
    "ID": 9935,
    "Question": "在我国黄淮流域棉区，麦棉套种经常采用高低畦种植，即        。|棉花种在低畦，小麦种在高垄|小麦种在低畦，棉花种在高垄",
    "Answer": "小麦种在低畦，棉花种在高垄"
  },
  {
    "ID": 9936,
    "Question": "没有经过必要处理的污水，        直接用于农田灌溉。|可以|不可以",
    "Answer": "不可以"
  },
  {
    "ID": 9937,
    "Question": "下列选项中，        是中国森林资源的主体。|天然林|人工林",
    "Answer": "天然林"
  },
  {
    "ID": 9938,
    "Question": "封山育林是培育森林资源的一条十分重要的途径。“封山”和“育林”中，“        ”是目的。|育林、护林|封山",
    "Answer": "育林、护林"
  },
  {
    "ID": 9939,
    "Question": "农村中的土地受到污染时，其中的外源性污染        侵入到水体、大气等其他环境要素中。|不会|会",
    "Answer": "会"
  },
  {
    "ID": 9940,
    "Question": "水资源保护是指采取行政、法律、经济、技术等综合措施，对水资源进行的积极保护与科学管理，主要包括水量保护和        两个方面内容，目的是为了防治水污染和合理利用水资源。|水质保护|水土保护",
    "Answer": "水质保护"
  },
  {
    "ID": 9941,
    "Question": "马铃薯最喜        肥沃、排水良好的田地，对土壤孔隙度的要求很高。|紧密|疏松",
    "Answer": "疏松"
  },
  {
    "ID": 9942,
    "Question": "根据农业农村部小麦玉米专家指导组等发布的《2023年黄淮海夏玉米冬小麦“双晚”技术意见》，玉米最佳收获期为        。|生理成熟期|蜡熟期",
    "Answer": "生理成熟期"
  },
  {
    "ID": 9943,
    "Question": "下列选项中，        是种子萌发的首要条件。|水分|温度",
    "Answer": "水分"
  },
  {
    "ID": 9944,
    "Question": "下列选项中，        是指通过研究森林顺向演替规律，采取积极的人工干预措施，促进其顺向演替，使森林植被从初级向高级演替阶段发展。|封山育林|退耕还林",
    "Answer": "封山育林"
  },
  {
    "ID": 9945,
    "Question": "根据全国农技中心发布的《2023年小麦秋冬季病虫害防控技术指导意见》，防控各小麦种植区秋冬季病虫害，要因地制宜优化抗（耐）性优良品种布局。黄淮、长江中下游条锈病流行区，种植        抗性或慢锈性品种；西北、西南等条锈病菌越夏、冬繁区，种植        抗病品种，提高中高抗品种种植比例，控制条锈病初始菌源量。|成株期 全生育期|全生育期 成株期",
    "Answer": "成株期 全生育期"
  },
  {
    "ID": 9946,
    "Question": "根据农业农村部秸秆综合利用技术专家组发布的《2023年秋收农作物秸秆科学还田指导意见》，水稻秸秆        还田适用于东北耕层较厚的稻田区域，以及不积水的田块。|翻埋|旋耕",
    "Answer": "翻埋"
  },
  {
    "ID": 9947,
    "Question": "根据农业农村部秸秆综合利用技术专家组发布的《2023年秋收农作物秸秆科学还田指导意见》，进行秸秆粉碎作业时选用加装秸秆粉碎抛撒装置的玉米（或水稻）联合收割机，水分过多的地块建议选用        联合收割机。|履带式|自走轮式",
    "Answer": "履带式"
  },
  {
    "ID": 9948,
    "Question": "封山育林常采取的方法包括全封、轮封、半封3种。其中，        是将山封闭起来，平时禁止入山，到一定季节进行开山，在保证林木不受损害的前提下，有组织地允许群众入山，开展各种生产活动。|轮封|半封",
    "Answer": "半封"
  },
  {
    "ID": 9949,
    "Question": "根据农业农村部秸秆综合利用技术专家组发布的《2023年秋收农作物秸秆科学还田指导意见》，黄淮海地区是我国最大的        主产区。|春玉米|夏玉米",
    "Answer": "夏玉米"
  },
  {
    "ID": 9950,
    "Question": "根据全国农技中心发布的《2023年小麦秋冬季病虫害防控技术指导意见》，做好小麦秋冬季病虫防控工作，可根据当地小麦茎基腐病、纹枯病、蚜虫等病虫发生特点和秋播期间天气趋势，播期内适当        小麦播种时期。|推迟|提早",
    "Answer": "推迟"
  },
  {
    "ID": 9951,
    "Question": "防治土壤污染的首要任务是        ，防止新的土壤污染。|控制和消除土壤污染源|清除土壤中的污染物",
    "Answer": "控制和消除土壤污染源"
  },
  {
    "ID": 9952,
    "Question": "根据农业农村部小麦专家指导组等发布的《2023年全国小麦秋冬种指导意见》，小麦播种时耕层的适宜墒情为土壤相对含水量75%左右。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 9953,
    "Question": "根据农业农村部小麦专家指导组等发布的《2023年全国小麦秋冬种指导意见》，连年        容易造成麦田表层土壤疏松、透风跑墒，尤其秸秆还田地块更要及时耙平镇压，紧实土壤，压碎土块，为小麦播种提供良好条件，促根系发育下扎，增强小麦抗旱抗倒能力。|旋耕|深松耕",
    "Answer": "旋耕"
  },
  {
    "ID": 9954,
    "Question": "根据农业农村部种植业管理司等发布的《2023年秋冬季露地蔬菜及设施作物科学施肥技术指导意见》，露地甘蓝生产中，土壤酸化严重时可适量施用石灰调理土壤。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 9955,
    "Question": "欧洲国家中资本主义生产关系发展最早的国家是        。|意大利|英国",
    "Answer": "意大利"
  },
  {
    "ID": 9956,
    "Question": "根据全国农技中心发布的《2023—2024年度小麦主要病虫害全程防控技术方案》，在黄淮海麦区，小麦        是赤霉病防治关键时期，若遇阴雨、露水和大雾天气且持续3天以上，或10天内有5天以上阴雨天气时，要及时、全面开展赤霉病预防工作。|播种期|抽穗至扬花期",
    "Answer": "抽穗至扬花期"
  },
  {
    "ID": 9957,
    "Question": "根据农业农村部种植业管理司等发布的《2023年秋冬季露地蔬菜及设施作物科学施肥技术指导意见》，针对萝卜生产中存在的重氮磷、轻钾肥，比例失调、施肥时期不合理，有机肥、微量元素施用不足等问题，施肥时，南方酸化土壤应补充有效锰、锌、硼、钼等微量元素。        |正确|错误",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 9958,
    "Question": "根据农业农村部种植业管理司等发布的《2023年秋冬季露地蔬菜及设施作物科学施肥技术指导意见》，种植设施番茄的菜田土壤pH        于6时易出现钙、镁、硼缺乏，可基施石灰（钙肥）50—75公斤/亩、无水硫酸镁（镁肥）4—6公斤/亩，根外补施2—3次0.1%硼肥。|大|小",
    "Answer": "小"
  },
  {
    "ID": 9959,
    "Question": "下列选项中，        有较强的耐旱能力，同高粱和谷子一样被称为“作物界的骆驼”。|芹菜|花生",
    "Answer": "花生"
  },
  {
    "ID": 9960,
    "Question": "根据农业农村部种植业管理司等发布的《2023年秋冬季露地蔬菜及设施作物科学施肥技术指导意见》，针对设施黄瓜生产中存在的施肥比例不合理以及连作障碍等问题，施肥时应根据不同生育期养分需求，氮肥和钾肥主要作追肥，少量多次施用，避免追施磷含量高的复合肥，        不宜频繁追肥。|苗期|结瓜期",
    "Answer": "苗期"
  },
  {
    "ID": 9961,
    "Question": "根据农业农村部小麦玉米专家指导组等发布的《2023年黄淮海夏玉米冬小麦“双晚”技术意见》，种植中晚熟品种和晚播晚熟的地块、玉米籽粒含水率超过35%时，采取        摘穗。|机械|人工",
    "Answer": "机械"
  },
  {
    "ID": 9962,
    "Question": "从农村土地污染到最终环境问题的集中爆发，往往需要经过长期的积累与富集。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 9963,
    "Question": "江河源头及其两侧、湖库周围的陡坡耕地以及水土流失和风沙危害严重等生态地位重要区域的耕地，应当在退耕还林规划中        安排。|优先|最后",
    "Answer": "优先"
  },
  {
    "ID": 9964,
    "Question": "根据全国农技中心发布的《2023—2024年度小麦主要病虫害全程防控技术方案》，西南麦区的小麦抽穗至扬花期如遇有阴雨、露水和多雾天气等持续2天以上或10天内有5天以上阴雨天气，应加大对小麦赤霉病的防治力度，防止小麦赤霉病的大发生。针对高感品种，尽量在        前进行施药预防。|扬花期|破口抽穗期",
    "Answer": "破口抽穗期"
  },
  {
    "ID": 9965,
    "Question": "土壤        是指由于人类活动产生的污染物质通过各种途径进入土壤，其数量超过土壤的容纳和同化能力，而使土壤的性质、组成及性状等发生变化，并导致土壤的自然功能失调、土壤质量恶化的现象。|侵蚀|污染",
    "Answer": "污染"
  },
  {
    "ID": 9966,
    "Question": "退耕还林是指从保护和改善生态环境出发，将        有计划、有步骤地停止耕种，按照适地适树的原则，因地制宜地植树造林，恢复森林植被。|盐碱地|易造成水土流失的坡耕地",
    "Answer": "易造成水土流失的坡耕地"
  },
  {
    "ID": 9967,
    "Question": "根据农业农村部种植业管理司等发布的《2023年秋冬季冬小麦、冬油菜、马铃薯科学施肥技术指导意见》，针对华北平原及关中平原灌溉冬麦区域冬小麦施肥数量比例与作物需求不协调，基肥用量偏高、后期氮肥供应不足等问题，施肥时要合理调控氮、磷、钾肥用量，推广应用配方肥。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 9968,
    "Question": "根据全国农技中心发布的《2023—2024年度小麦主要病虫害全程防控技术方案》，“一喷三防”技术是一项专业性强、时效性高的技术措施，通过喷施杀虫杀菌剂、叶面肥、生长调节剂的复配剂，达到防病虫害、防干热风、防早衰的目的，对小麦中后期增产具有较大帮助。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 9969,
    "Question": "我国黄淮流域的棉花种植方式有单作、连作、套作、间作4种。其中，        是指一年只种植棉花一种作物。|单作|套作",
    "Answer": "单作"
  },
  {
    "ID": 9970,
    "Question": "森林植物光合作用合成的有机物固定在植被和土壤中，从而减少大气中        浓度的过程被称为森林碳汇。|一氧化碳|二氧化碳",
    "Answer": "二氧化碳"
  },
  {
    "ID": 9971,
    "Question": "在生产过程中，认为菜用大豆（俗称“毛豆”）就是没有完全成熟的大豆是        的。|正确|错误",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 9972,
    "Question": "所谓金融，即        的融通。|黄金|资金",
    "Answer": "资金"
  },
  {
    "ID": 9973,
    "Question": "根据《全国农技中心印发2023—2024年度小麦茎基腐病防控技术方案》，小麦茎基腐病主要侵染小麦茎基部，在小麦生长全生育期均可能为害，可防        ，必须立足“预防为主，综合防控”，重点要落实预防措施。|不可治|可治",
    "Answer": "不可治"
  },
  {
    "ID": 9974,
    "Question": "根据农业农村部小麦专家指导组等发布的《2023年全国小麦秋冬种指导意见》，要严格划定不同类型品种小麦适宜种植区域，选用越冬安全、高效用水、抗倒春寒、抗倒伏和抗穗发芽能力强的品种。新疆和甘肃中东部海拔1500米以上的麦区，尽可能选用        品种。|冬性|春性",
    "Answer": "冬性"
  },
  {
    "ID": 9975,
    "Question": "合理地使用经过处理的污水灌溉农田，一般有增产效果。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 9976,
    "Question": "根据全国农技中心发布的《2023年小麦秋冬季病虫害防控技术指导意见》，防控各小麦种植区秋冬季病虫害，要因地制宜优化抗（耐）性优良品种布局。小麦黄花叶病毒病常发区、新发区，宜选择种植对土传病毒病抗性较强的品种。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 9977,
    "Question": "新中国的证券交易所成立于20世纪        初，在上海和深圳分别成立了上海证券交易所和深圳证券交易所。|90年代|80年代",
    "Answer": "90年代"
  },
  {
    "ID": 9978,
    "Question": "根据《全国农技中心印发2023—2024年度小麦茎基腐病防控技术方案》，小麦茎基腐病不仅会造成小麦严重减产，而且病菌能够产生呕吐毒素等真菌毒素，对粮食生产安全和人民群众生命健康构成重大威胁。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 9979,
    "Question": "我国音乐发展史上的第一个高潮是在        时期。在这一时期涌现出许多杰出的民间艺术家，他们的巨大劳动奠定了我国音乐文化发展道路上的基石。|三国|春秋战国",
    "Answer": "春秋战国"
  },
  {
    "ID": 9980,
    "Question": "根据《全国农技中心印发台风洪涝灾后主要农作物病虫害防治技术指导意见》，台风洪涝灾后，大豆长势弱、持续高温等易引起大豆        ，可叶面喷施硼肥和氨基酸、氨基寡糖、香菇多糖等营养物质或免疫诱抗剂，增强植物自身抗逆能力。|症黑|症青",
    "Answer": "症青"
  },
  {
    "ID": 9981,
    "Question": "根据《全国农技中心印发台风洪涝灾后主要农作物病虫害防治技术指导意见》，洪水过后，田间湿度大，易滋生病虫害。黄淮地区要重点防治大豆根腐病、锈病、霜霉病、灰斑病和蚜虫、豆荚螟、食心虫等病虫害。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 9982,
    "Question": "根据《全国农技中心印发台风洪涝灾后主要农作物病虫害防治技术指导意见》，部分地区受台风影响，稻飞虱、稻纵卷叶螟可随降雨大量迁入，导致田间虫量突增。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 9983,
    "Question": "我国现存最古老的古琴曲谱是南朝梁代丘明所传的        。|《广陵散》|《碣石调•幽兰》|《文王操》|《酒狂》",
    "Answer": "《碣石调•幽兰》"
  },
  {
    "ID": 9984,
    "Question": "“北风那个吹，雪花那个飘，雪花那个飘飘，年来到……”出自中国第一部新歌剧《白毛女》中的唱段        。该剧由延安鲁迅艺术学院师生集体创作，贺敬之、丁毅执笔，马可、张鲁等作曲，王滨、舒强等执导，1945年4月在延安首次演出，由林白、陈强等主演。|《我要活》|《北风吹》|《扎红头绳》",
    "Answer": "《北风吹》"
  },
  {
    "ID": 9985,
    "Question": "在古琴记谱法中，由唐末琴家        创立的减字谱是对文字谱记谱法的一次重大改革，其特点为：“字简而义尽，文约而音赅”。|曹柔|薛易简|李龟年",
    "Answer": "曹柔"
  },
  {
    "ID": 9986,
    "Question": "《维特鲁威人》展示了完美比例的男性人体，其作者是        。|拉斐尔|达•芬奇",
    "Answer": "达•芬奇"
  },
  {
    "ID": 9987,
    "Question": "唐代诗人杜甫《饮中八仙歌》中“脱帽露顶王公前，挥毫落纸如云烟”称赞的是唐代著名书法家        。|张旭|怀素",
    "Answer": "张旭"
  },
  {
    "ID": 9988,
    "Question": "存款年利率是指一年的存款利率，用        表示。|千分比|百分比|万分比",
    "Answer": "百分比"
  },
  {
    "ID": 9989,
    "Question": "在春秋时期管仲的著作《管子•地员篇》中就有“        ”的记载，这是以数学的方法求得五声、七声音阶和十二律的理论。|京房六十律|三分损益法|十二律吕|十二平均律",
    "Answer": "三分损益法"
  },
  {
    "ID": 9990,
    "Question": "根据《全国农技中心印发台风洪涝灾后主要农作物病虫害防治技术指导意见》，台风洪涝灾后，大雨、泥沙、渍涝等易造成玉米植株受伤，抗性变弱。因此，只需注意排涝除湿、中耕松土，喷施免疫诱抗或生长调节剂，增强作物抗性。        |正确|错误",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 9991,
    "Question": "作为广府大戏，        已有200多年历史。2009年9月30日，该剧种被联合国教科文组织列入“人类非物质文化遗产代表作名录”，成为岭南地区首个世界级非物质文化遗产。|桂剧|粤剧",
    "Answer": "粤剧"
  },
  {
    "ID": 9992,
    "Question": "话剧《狗儿爷涅槃》是中国先锋话剧最早的代表作，编剧为        。该剧在戏剧结构上采用意识流与倒叙交叉互用的方法安排情节，用心理外化的方法突出人物的潜意识，被誉为探索剧的成功之作。|刘锦云|丁西林",
    "Answer": "刘锦云"
  },
  {
    "ID": 9993,
    "Question": "演员创造角色并非只依赖自己体验的结果，尤其是电影演员的创造，是在剧作和导演的创作基础上的再创造。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 9994,
    "Question": "根据《全国农技中心印发台风洪涝灾后主要农作物病虫害防治技术指导意见》，水稻病虫害来源之一的稻飞虱在稻株        部刺吸植株，为害隐蔽，防治不及时易引起“冒穿”倒伏严重减产。|上|下|中",
    "Answer": "下"
  },
  {
    "ID": 9995,
    "Question": "北宋苏颂《图经本草》记载：“油叶出油胜诸子，油入蔬清香，造烛甚明，点灯光亮，涂发黑润，饼饲猪易肥，上田壅苗堪茂。”该段内容指的是        。|花生|油菜",
    "Answer": "油菜"
  },
  {
    "ID": 9996,
    "Question": "中国古代书法名作《七姬权厝志》的作者是元末明初书法家        。|宋克|祝允明",
    "Answer": "宋克"
  },
  {
    "ID": 9997,
    "Question": "宋代书法家蔡襄的传世作品        ，被后人评为蔡襄“第一小行书”。|《自书诗》|《洛神赋》",
    "Answer": "《自书诗》"
  },
  {
    "ID": 9998,
    "Question": "水资源行政管理部门利用价格、税收、水权等经济杠杆对各种与水资源相关的活动进行间接的激励或限制，从而实现预定的行政管理目标，这种水资源管理手段是        。|行政手段|经济手段",
    "Answer": "经济手段"
  },
  {
    "ID": 9999,
    "Question": "演员在电影拍摄中，在下列哪种拍摄镜头里，要更多地运用整个的形体表现人物？        |特写|大全景",
    "Answer": "大全景"
  },
  {
    "ID": 10000,
    "Question": "1993年10月22日，中央电视台正式开播《夕阳红》栏目，该栏目很快成为最具代表性的一档“        ”。|老年节目|养生节目",
    "Answer": "老年节目"
  },
  {
    "ID": 10001,
    "Question": "《乐毅论》《黄庭经》是东晋书法家        的作品。|王洽|王羲之",
    "Answer": "王羲之"
  },
  {
    "ID": 10002,
    "Question": "越剧具有南方音乐的婉转灵秀之美，表演感人至深，演员扮相俊美，擅长演绎        。|厚重深沉的历史|才子佳人的爱情",
    "Answer": "才子佳人的爱情"
  },
  {
    "ID": 10003,
    "Question": "矿产品包括原矿产品和经选矿后的精矿产品，按性质和用途可划分为金属矿产品、非金属矿产、可燃有机矿产、地下水资源矿产四类。天然气属于其中的        。|地下水资源矿产|可燃有机矿产|非金属矿产|金属矿产品",
    "Answer": "可燃有机矿产"
  },
  {
    "ID": 10004,
    "Question": "诗人白居易的诗句“大弦嘈嘈如急雨，小弦切切如私语。嘈嘈切切错杂弹，大珠小珠落玉盘”描写的是唐朝时期琵琶的演奏技艺。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 10005,
    "Question": "《牡丹亭•游园》是昆剧的典型传统剧目，系著名剧作家        所作。|李开先|魏良辅|洪昇|汤显祖",
    "Answer": "汤显祖"
  },
  {
    "ID": 10006,
    "Question": "同业拆借市场是货币市场的主要组成部分，其市场特性最活跃、交易量最大。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 10007,
    "Question": "根据《全国农技中心印发台风洪涝灾后主要农作物病虫害防治技术指导意见》，夏季雨后高温高湿天气，田间施药容易发生中暑和中毒事故，施药作业时间尽量避开中午高温时段，选择在上午9点前或下午16点后进行，遇风力大于3级以上或下雨天气，应        。|尽快施药|停止施药",
    "Answer": "停止施药"
  },
  {
    "ID": 10008,
    "Question": "根据《全国农技中心印发台风洪涝灾后主要农作物病虫害防治技术指导意见》，台风和洪涝后应急施药预防病虫害，农药品种宜选用        含量单剂，避免使用        含量复配剂，确保防治效果。|低 高|高 低",
    "Answer": "高 低"
  },
  {
    "ID": 10009,
    "Question": "在1980年7月12日中央电视台《观察与思考》栏目的首期节目中，出现了第一个现代意义上的        ——庞啸。|出镜记者|主持人",
    "Answer": "出镜记者"
  },
  {
    "ID": 10010,
    "Question": "歌剧《江姐》中的著名唱段        是江姐被捕后，在面对敌人严刑拷问之前的一首大咏叹调，多侧面地刻画了江姐的内心世界，展示出江姐崇高的思想境界和革命乐观主义精神。|《绣红旗》|《我为共产主义把青春贡献》",
    "Answer": "《我为共产主义把青春贡献》"
  },
  {
    "ID": 10011,
    "Question": "根据球根花卉种植季节的不同，可分为        植球根花卉和        植球根花卉两类。|春 秋|夏 冬",
    "Answer": "春 秋"
  },
  {
    "ID": 10012,
    "Question": "根据《全国农技中心印发台风洪涝灾后主要农作物病虫害防治技术指导意见》，夏季暴雨后骤晴，部分田间        ，易导致花生叶斑病、果腐病、白绢病，以及棉铃虫、斜纹夜蛾、甜菜夜蛾等食叶害虫的发生，要立即组织开展防治。|高温高湿|高温干燥",
    "Answer": "高温高湿"
  },
  {
    "ID": 10013,
    "Question": "根据《全国农技中心印发台风洪涝灾后主要农作物病虫害防治技术指导意见》，台风洪涝灾后，大雨、泥沙、渍涝等易造成玉米植株受伤，抗性变弱，玉米等作物容易发生瘤黑粉病、褐斑病、小斑病、纹枯病、南方锈病等        病害。|真菌|细菌",
    "Answer": "真菌"
  },
  {
    "ID": 10014,
    "Question": "矿产资源潜在价值是指埋藏于地下的矿产资源储量，按评价时的市场        价格估算的货币价值总量。|平均|最低",
    "Answer": "平均"
  },
  {
    "ID": 10015,
    "Question": "矿产资源保证程度是指国家或地区的矿产资源能满足社会及经济发展和原材料工业需要的程度。矿产资源保证程度包括对矿产资源种类、储量、        的要求。|质量|产量",
    "Answer": "质量"
  },
  {
    "ID": 10016,
    "Question": "世界著名画作        是意大利艺术家达•芬奇于文艺复兴时期创作的大型壁画，以《圣经》中耶稣跟十二门徒共进最后一次晚餐为题材。|《救世主》|《蒙娜丽莎》|《最后的晚餐》",
    "Answer": "《最后的晚餐》"
  },
  {
    "ID": 10017,
    "Question": "黄瓜古称胡瓜，由西汉        从西域带到中原，由此而得名。生长适宜温度为18℃～25℃，不耐寒，春天要等到气温显著回升后再栽培。|张骞|班超",
    "Answer": "张骞"
  },
  {
    "ID": 10018,
    "Question": "1959年9月13日，第一届全国运动会在北京召开，北京电视台（现为中央广播电视总台）对开幕式和足球、篮球、排球等重要比赛进行了实况转播，这是中国电视第一次实况转播综合赛事。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 10019,
    "Question": "电视造型语言的基本元素——        是组成电视节目的基本单位，是电视摄像造型的出发点和归宿点。|电视声音|电视画面",
    "Answer": "电视画面"
  },
  {
    "ID": 10020,
    "Question": "以矿产品为标的，买卖双方在未来某个约定的日期以签约时约定的价格买卖某一数量的标的商品的标准化协议称为矿产品        。|现货|期货",
    "Answer": "期货"
  },
  {
    "ID": 10021,
    "Question": "因矿产开发而引发的次生地质灾害，除了可能造成人员伤亡、直接财产损失等直接经济损失外，还可能因停产减产、产业间的产业失联和投资溢价等造成间接经济损失。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 10022,
    "Question": "丁西林的独幕剧《一只马蜂》是一出讲述小资产阶级知识分子自由恋爱的喜剧。该剧构思巧妙，语言幽默，极富喜剧效果。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 10023,
    "Question": "燃气灶具旁如果有易燃物品，应尽快清理。使用燃气灶时，切勿在附近使用杀虫剂、花露水等喷雾型易燃品。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 10024,
    "Question": "矿产品是指矿产资源经过开采或采选后，脱离自然赋存状态的产品。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 10025,
    "Question": "根据《全国农技中心印发台风洪涝灾后主要农作物病虫害防治技术指导意见》，台风洪涝灾后，要做好农作物病虫害防控工作，减轻灾害损失，防治要点主要有水稻、玉米、花生、大豆和蔬菜病虫害。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 10026,
    "Question": "音乐作品《义勇军进行曲》《大路歌》《码头工人》《卖报歌》《梅娘曲》的曲作者是        。|冼星海|聂耳",
    "Answer": "聂耳"
  },
  {
    "ID": 10027,
    "Question": "1992年10月1日，中国第一个国际卫星电视频道——中央电视台        节目正式开播。|第五套|第四套",
    "Answer": "第四套"
  },
  {
    "ID": 10028,
    "Question": "1983年8月7日，25集大型电视纪录片        在中央电视台首播，收视率曾高达40%。|《丝绸之路》|《话说长江》",
    "Answer": "《话说长江》"
  },
  {
    "ID": 10029,
    "Question": "1954年摄制的        片《梁山伯与祝英台》是新中国的第一部彩色戏曲艺术片。|越剧|京剧",
    "Answer": "越剧"
  },
  {
    "ID": 10030,
    "Question": "在全球范围内，矿产品市场需求        实际需求。|不等于|等于",
    "Answer": "不等于"
  },
  {
    "ID": 10031,
    "Question": "曲辕犁的出现是我国农耕史上的重要成就，是我国耕作农具成熟的标志。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 10032,
    "Question": "在1984年中央电视台春节联欢晚会上，喜剧演员陈佩斯和朱时茂表演的《吃面条》令观众耳目一新，使“        ”这一新型喜剧文艺节目形式风靡全国。|相声|小品",
    "Answer": "小品"
  },
  {
    "ID": 10033,
    "Question": "对使用自来水实行分类计量收费和超定额累进加价的水价称为        。|两部制水价|阶梯水价",
    "Answer": "阶梯水价"
  },
  {
    "ID": 10034,
    "Question": "农业水生产率是指在一定的作物品种和耕作栽培条件下，单位水资源量所获得的产量或产值。广义的农业水生产率包含了总降水量（不是有效降水量），降水利用率越高，生产率越        。|低|高",
    "Answer": "高"
  },
  {
    "ID": 10035,
    "Question": "与燃具贴邻的墙体、地面、台面等，应为不燃材料。燃具与可燃或难燃的墙壁、地板、家具之间应保持足够的间距或采取其他有效的防护措施。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 10036,
    "Question": "除了教坊，唐玄宗时期还出现了一个新兴的音乐机构，叫作        。|梨园|太常寺",
    "Answer": "梨园"
  },
  {
    "ID": 10037,
    "Question": "发现燃气泄漏时，要迅速关闭气源，打开门窗通风，不触动电器开关，不使用打火机等明火进行燃气泄漏检查。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 10038,
    "Question": "下列关于雨雪天步行出行的说法正确的是        。|步行时应尽量抬起脚，实在地踩下去|宁可踩在浮冰和积水上也要避开积雪|如果路面湿滑，可以蹭着走",
    "Answer": "步行时应尽量抬起脚，实在地踩下去"
  },
  {
    "ID": 10039,
    "Question": "下列国家级非物质文化遗产中，与立春迎春礼相关的是“        ”。|朝阳社火|班春劝农",
    "Answer": "班春劝农"
  },
  {
    "ID": 10040,
    "Question": "1984年，中央电视台儿童节目《春芽》改版为        。|《七巧板》|《大风车》",
    "Answer": "《七巧板》"
  },
  {
    "ID": 10041,
    "Question": "采矿成本是指将矿石从原赋存地采出所花费的总费用。按成本与生产的关系分类，采矿成本可分为直接成本和间接成本。其中直接成本常常以        产品为单位。|元/吨|元/年",
    "Answer": "元/吨"
  },
  {
    "ID": 10042,
    "Question": "两汉后期，中原地区战乱频繁，四川地区因得天独厚的地理条件未受战乱影响，各种工艺尤其是织锦逐渐发达起来，成都便以织锦闻名，有“锦城”之称，成都的织锦被称为        。|云锦|蜀锦",
    "Answer": "蜀锦"
  },
  {
    "ID": 10043,
    "Question": "矿产资源承载力是指在一定的时期和一定的区域范围内，在维持区域资源结构符合持续发展需要、区域环境功能仍具有维持其稳态效应能力的条件下，区域资源环境系统所能承受人类各种社会经济活动的能力。部分矿产资源承载力会因环境的恶化、受环境制约而        。|衰减|增强",
    "Answer": "衰减"
  },
  {
    "ID": 10044,
    "Question": "1997年被称为中国电视的“直播年”，因为在这一年中央电视台成功对小浪底截流、三峡大坝截流、香港回归等多个重大新闻事件进行了直播报道，产生了巨大的社会影响力。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 10045,
    "Question": "汽车在冰冻的积雪道路上行驶时，轮胎与路面间的摩擦系数极小，因此，制动距离要比干燥路面        得多。在行驶过程中要时刻注意周围的车辆和行人，并和前车保持足够的距离，当发现和前车的距离在缩短时，不管什么原因都要马上减速并且准备刹车。|小|大",
    "Answer": "大"
  },
  {
    "ID": 10046,
    "Question": "为了增加储物空间，可以在家中燃气管道上缠绕其他电器电线或悬挂物品。        |正确|错误",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 10047,
    "Question": "在矿区土地完成工程复垦的基础上，利用生物的方法恢复其土地肥力，以用于农、林、牧、绿化等的复垦工作被称为矿区土地生物复垦，其主要方法包括土壤的物理改良、化学改良和生物修复。其中物理改良、化学改良的投资成本较        。|低|高",
    "Answer": "高"
  },
  {
    "ID": 10048,
    "Question": "对使用自来水实行分类计量收费和超定额累进加价的水价称为阶梯水价。阶梯水价的基本特点是用水越多，单位水价越        。|便宜|贵",
    "Answer": "贵"
  },
  {
    "ID": 10049,
    "Question": "1995年4月3日，中央电视台创办        ，替代已经播出了9年的《午间新闻》。|《第七日》|《新闻30分》",
    "Answer": "《新闻30分》"
  },
  {
    "ID": 10050,
    "Question": "矿产品市场是进行各种矿物原料和矿产品交易的场所。矿产品市场只能是固定的场所。        |正确|错误",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 10051,
    "Question": "雨雪天气，驾驶机动车出行时最好的刹车方法就是“点刹”，也就是轻踩轻抬刹车，慢慢让车停住。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 10052,
    "Question": "家庭用户应选用        燃具。不应私自在燃具上安装出厂产品以外的可能影响燃具性能的装置或附件。|高压|低压",
    "Answer": "低压"
  },
  {
    "ID": 10053,
    "Question": "根据《全国农技中心印发台风洪涝灾后主要农作物病虫害防治技术指导意见》，台风洪涝灾后，玉米作物易发生病虫害，对于草地贪夜蛾、棉铃虫等迁飞性害虫，可选用氯虫苯甲酰胺、甲维盐等推荐用药进行防治。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 10054,
    "Question": "歌剧《金沙江畔》讲述的是中国工农红军和少数民族        人民之间的深厚军民鱼水情。|维吾尔族|藏族",
    "Answer": "藏族"
  },
  {
    "ID": 10055,
    "Question": "要构成对某种商品的消费需求仅需满足一个前提条件——消费者具有购买愿望。        |错误|正确",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 10056,
    "Question": "1937年7月7日夜，日本侵略军悍然发动卢沟桥事变（七七事变），全民族抗战由此爆发。由黄自作曲，吴宗海作词的        发出了“四万万同胞啊，洒着你的热血去除强暴”“拼着你的热血去争光荣”的呼声。|《热血歌》|《毕业歌》",
    "Answer": "《热血歌》"
  },
  {
    "ID": 10057,
    "Question": "在冰雪、泥泞的道路上行驶时，机动车最高行驶速度不得超过每小时        公里。|60|30",
    "Answer": "30"
  },
  {
    "ID": 10058,
    "Question": "1993年，中央电视台开播了早间电视杂志类栏目        ，令许多中国电视观众逐渐养成了起床后即打开电视机的习惯。|《朝闻天下》|《东方时空》",
    "Answer": "《东方时空》"
  },
  {
    "ID": 10059,
    "Question": "真实是新闻的生命，坚持新闻的真实性是新闻工作最基本的属性。无论在任何国家、地区，在任何历史时期，新闻工作都要以坚持真实作为起点，以        作为理念。|追求真相|认识客观事物",
    "Answer": "追求真相"
  },
  {
    "ID": 10060,
    "Question": "燃气用户及相关单位和个人可以自行安装、改装、拆除户内燃气设施和燃气计量装置。        |正确|错误",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 10061,
    "Question": "晋祠位于山西太原，是中国传统的神庙建筑，其圣母殿中的三十多尊彩塑        被公认为是宋代雕塑中的杰作，在中国美术史上占有突出的地位。|侍女像|罗汉像",
    "Answer": "侍女像"
  },
  {
    "ID": 10062,
    "Question": "“五星红旗迎风飘扬，胜利歌声多么响亮，歌唱我们亲爱的祖国，从今走向繁荣富强”是歌曲        的歌词。|《歌唱祖国》|《我的祖国》",
    "Answer": "《歌唱祖国》"
  },
  {
    "ID": 10063,
    "Question": "一般情况下，生产力水平的高低        新闻事业的发展速度和规模大小。|直接影响|不影响",
    "Answer": "直接影响"
  },
  {
    "ID": 10064,
    "Question": "据古籍记载，汉代民间的门神画中，与“神荼”神像一起张贴的是“        ”神像。|尉迟恭|郁垒",
    "Answer": "郁垒"
  },
  {
    "ID": 10065,
    "Question": "媒介作为新闻传播工具，        社会信息系统。|不属于|属于",
    "Answer": "属于"
  },
  {
    "ID": 10066,
    "Question": "在冬季不要长时间停车开空调，停车关闭机动车窗户并打开空调时，尤其是空调在内循环模式下，会导致一氧化碳聚集在车内无法排出，极易引发一氧化碳中毒。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 10067,
    "Question": "信号作为媒介传递新闻，最大的好处是迅速，一般用来传递复杂信息。        |正确|错误",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 10068,
    "Question": "新闻来源是指新闻从何处获得，所以又称新闻出处。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 10069,
    "Question": "新闻报道基本要求的“三公”指的是公开、公平、公正。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 10070,
    "Question": "在水资源        的情况下，水资源的商品属性逐渐引起关注，水价、水权等经济政策工具在水资源管理中发挥重要作用。|供不应求|供大于求",
    "Answer": "供不应求"
  },
  {
    "ID": 10071,
    "Question": "1987年10月26日，中央电视台开办了黄金时段公益广告栏目        ，其内容多为对社会不良现象的温和批评和对文明行为的倡导，内容积极向上、风格清新质朴。|《品牌中国》|《广而告之》",
    "Answer": "《广而告之》"
  },
  {
    "ID": 10072,
    "Question": "号子又称劳动号子、哨子，是一种伴随着劳动而歌唱的民歌。号子由劳动人民在生产劳动过程中创作演唱，并直接与生产劳动相结合而成。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 10073,
    "Question": "下列选项中，        是指中央银行根据社会经济交易和生产发展的客观需要而发行货币。|财政发行|经济发行",
    "Answer": "经济发行"
  },
  {
    "ID": 10074,
    "Question": "凡是引起人们关心的变动都可能成为新闻。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 10075,
    "Question": "在保险合同中止期间发生的保险事故，保险人        赔偿或给付保险金的责任。|承担|不承担",
    "Answer": "不承担"
  },
  {
    "ID": 10076,
    "Question": "在下雪天，由于雪的覆盖，道路上许多“陷阱”会被遮住，因此，步行出行时应千万小心，注意低洼地、井盖、建筑材料上的钉子等。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 10077,
    "Question": "我国最早创办的形态较为成熟的电视新闻评论节目是中央电视台的        ，其于1980年7月12日开播后，立刻获得社会各界的关注。|《新闻1+1》|《观察与思考》",
    "Answer": "《观察与思考》"
  },
  {
    "ID": 10078,
    "Question": "所谓新闻报道的        ，就是指传播主体在报道自身以外的对象时，不能用自己的意识、意志、情感等改变对象本来的面目。|客观性|真实性",
    "Answer": "客观性"
  },
  {
    "ID": 10079,
    "Question": "舆论        就是新闻媒体劝服大众尊重、遵循、实行国家的法规、社会公德及政府的方针、政策，达成社会共识，形成共同行动。|监督|引导",
    "Answer": "引导"
  },
  {
    "ID": 10080,
    "Question": "目前公认的中国第一位真正意义上的电视节目主持人是从1983年开始主持中央电视台生活服务类节目《为您服务》的        。|齐越|沈力",
    "Answer": "沈力"
  },
  {
    "ID": 10081,
    "Question": "雪天摔倒后不要马上起身，应在保证安全的前提下，先在原地躺着快速自查手、脚、腰、颈等部位能否活动。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 10082,
    "Question": "同一场所使用的燃具增加数量时，可以不考虑燃具安装场所的用气环境条件。        |错误|正确",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 10083,
    "Question": "将一部影片里的精彩片段，按创意需求进行特殊剪辑，以便给观影人留下深刻的印象，从而达到吸引人的效果的电影短片称为片花。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 10084,
    "Question": "根据《全国农技中心印发台风洪涝灾后主要农作物病虫害防治技术指导意见》，洪涝等水灾导致蔬菜植株受损、抵抗力弱，加之田间高温高湿，极有利于瓜类、茄果类、十字花科、豆科蔬菜等多种病害发生。要坚持        为主的原则，雨后及时喷施代森锰锌、百菌清、代森锌等保护性杀菌剂预防病害的发生。|治理|预防",
    "Answer": "预防"
  },
  {
    "ID": 10085,
    "Question": "根据《全国农技中心印发台风洪涝灾后主要农作物病虫害防治技术指导意见》，台风洪涝灾后，要密切关注水稻病虫害来源之一的稻纵卷叶螟田间蛾量和幼虫量，处于        （禾谷类作物的物侯期）的稻田可适当放宽防治指标，利用植株补偿能力和自然天敌控害作用。|分蘖期|拨节期",
    "Answer": "分蘖期"
  },
  {
    "ID": 10086,
    "Question": "对我国电台、电视台来说，        就是电台、电视台只制作新闻节目以及部分核心节目，大部分节目（主要是娱乐类、社教类节目）由独立制作公司提供。|制播分离|编营分离",
    "Answer": "制播分离"
  },
  {
    "ID": 10087,
    "Question": "报道是对可以查证的事实的        论述。这里所谓“可以查证的事实”是指人们看得见、摸得着、感受得到、有根有据的事实。|主观|客观",
    "Answer": "客观"
  },
  {
    "ID": 10088,
    "Question": "木版年画始于“        ”，清光绪年间，正式被称为年画。|门神画|春联",
    "Answer": "门神画"
  },
  {
    "ID": 10089,
    "Question": "矿产资源等于矿产资源资产。        |正确|错误",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 10090,
    "Question": "新闻报道基本要求的“三度”指的是速度、广度、深度。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 10091,
    "Question": "日常生活中，当液化气钢瓶里的燃气快使用完毕时，可以通过摇晃钢瓶的方式用尽瓶里的液化气。        |正确|错误",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 10092,
    "Question": "歌曲        是影片《闪闪的红星》主题歌，随着电影的热播而被广为传唱。|《红星照我去战斗》|《红星歌》",
    "Answer": "《红星歌》"
  },
  {
    "ID": 10093,
    "Question": "新闻媒介可以揭露谴责各种不法行为，        代替法院去判决任何人。|可以|不能",
    "Answer": "不能"
  },
  {
    "ID": 10094,
    "Question": "1948年，中国人民银行在        正式成立。|河北省石家庄市|北平（今北京）",
    "Answer": "河北省石家庄市"
  },
  {
    "ID": 10095,
    "Question": "下列关于电动车充电方式的说法中，错误的是        。|严禁飞线给电动车充电|冬天为避免电动车电池冻坏，可以把电动车电池带回家充电|电动车充电时，要远离易燃易爆物品",
    "Answer": "冬天为避免电动车电池冻坏，可以把电动车电池带回家充电"
  },
  {
    "ID": 10096,
    "Question": "“政治经济学”一词，是        早期重商主义者蒙克莱田在1615年出版的《献给国王和王太后的政治经济学》一书中首先使用的。|法国|英国",
    "Answer": "法国"
  },
  {
    "ID": 10097,
    "Question": "新闻媒介的受众定位仅指一家媒体的整体受众定位。        |错误|正确",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 10098,
    "Question": "以新闻与读者关系来分类，可以把新闻分成硬新闻与软新闻。        是关系到国计民生以及人们切身利益的新闻，这类新闻为人们的政治、经济、工作、日常生活的决策提供依据。|软新闻|硬新闻",
    "Answer": "硬新闻"
  },
  {
    "ID": 10099,
    "Question": "新闻失实，就其性质来说，可分为两种：故意性失实和非故意性失实。其中，        主要是由媒体从业者的专业能力不足造成的。|故意性失实|非故意性失实",
    "Answer": "非故意性失实"
  },
  {
    "ID": 10100,
    "Question": "鼓舞公众成员合乎社会公德的行为，约束、制止损害公德的行为发生。这是舆论        作用的表现之一。|控制|监督",
    "Answer": "控制"
  },
  {
    "ID": 10101,
    "Question": "按照受众不同信息需求，新闻媒介的受众可分为一般受众和特殊受众。其中，        兴趣比较专一，对媒介的接触目的明确，信息需求指向鲜明。|特殊受众|一般受众",
    "Answer": "特殊受众"
  },
  {
    "ID": 10102,
    "Question": "水需求价格弹性是指水资源需求量对于水价变动反应的敏感程度，通常用需求量变动的幅度对价格变动幅度的比值，即以需求价格弹性系数来表示。水需求价格弹性在农业、工业和生活用水需求上均有反映，且普遍弹性较高。        |正确|错误",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 10103,
    "Question": "以新闻的时间性来分类，可以把新闻划分为两大类：突发性新闻、延缓性新闻。其中，        新闻很难有明确时间，往往只能以“近来”“最近”“近日”之类模糊词汇来写出时间的概数。|突发性|延缓性",
    "Answer": "延缓性"
  },
  {
    "ID": 10104,
    "Question": "直排式燃气热水器        设置在室内。|不得|可以",
    "Answer": "不得"
  },
  {
    "ID": 10105,
    "Question": "从20世纪80年代开始，中国才开办彩色电视节目。        |正确|错误",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 10106,
    "Question": "以新闻与读者关系来分类，可以把新闻分成硬新闻与软新闻。        的发生往往没有明确的时间界限，多数属延缓性新闻。|硬新闻|软新闻",
    "Answer": "软新闻"
  },
  {
    "ID": 10107,
    "Question": "根据《全国农技中心印发台风洪涝灾后主要农作物病虫害防治技术指导意见》，台风和洪涝灾害过后，较干燥的田块        面积作业可选用地面自走式喷杆喷雾机，        面积作业可采用人工背负式喷雾器。|小 大|大 小",
    "Answer": "大 小"
  },
  {
    "ID": 10108,
    "Question": "下列乐舞中，        歌颂的是商汤伐桀。|《大濩（hù）》|《大夏》",
    "Answer": "《大濩（hù）》"
  },
  {
    "ID": 10109,
    "Question": "媒体的公信力是公众对于一家媒体的信任度和忠诚度。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 10110,
    "Question": "1995年1月1日，中央电视台        专题栏目《半边天》首播。|老年|女性",
    "Answer": "女性"
  },
  {
    "ID": 10111,
    "Question": "1989年12月18日，中央电视台节目《综合经济信息》改版为        ，成为中央电视台的名牌经济深度报道栏目。|《天下财经》|《经济半小时》",
    "Answer": "《经济半小时》"
  },
  {
    "ID": 10112,
    "Question": "船歌即船家的歌、船工的歌、船上的歌。船歌源于        ，其独特的自然条件和生活环境，孕育出了这种优美的歌曲体裁。|意大利|德国",
    "Answer": "意大利"
  },
  {
    "ID": 10113,
    "Question": "狗的生活习惯使得狗感染弓形虫和一些肠道寄生虫十分普遍。弓形虫病        人兽共患病。|不是|是",
    "Answer": "是"
  },
  {
    "ID": 10114,
    "Question": "新买的电热毯使用前应该仔细阅读使用说明书，多了解安全使用要求，        把36伏特的低压电热毯直接接到220伏特的电压线口上。|不能|可以",
    "Answer": "不能"
  },
  {
    "ID": 10115,
    "Question": "资本市场是指融资期限在一年以上的长期资金市场。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 10116,
    "Question": "从直观上看，如果中央银行规定的法定准备率低，商业银行等上缴的存款准备金就少，其可运用的资金就越多，从而导致社会信贷量        。|减少|增大",
    "Answer": "增大"
  },
  {
    "ID": 10117,
    "Question": "金融市场是指由资金供求双方运用各种信用工具，进行资金融通等交易活动的场所。金融市场        。|可以是有形的，也可以是无形的|只是无形的|只是有形的",
    "Answer": "可以是有形的，也可以是无形的"
  },
  {
    "ID": 10118,
    "Question": "《人物龙凤图》和《人物御龙图》分别出土于湖南长沙        楚墓中，为葬仪中使用的旌幡，线条简劲流畅，兼用淡彩渲染，是现存最古老的帛画。|春秋早期|战国中晚期",
    "Answer": "战国中晚期"
  },
  {
    "ID": 10119,
    "Question": "赫图阿拉故城位于辽宁新宾老城村，始建于明万历三十一年，公元1616年，        在此称汗，建立后金，开创清朝建都之制（称兴京）。|忽必烈|努尔哈赤",
    "Answer": "努尔哈赤"
  },
  {
    "ID": 10120,
    "Question": "草书《古诗四帖》是唐代著名书法家        的传世作品，他的书法连绵回绕，起伏跌宕，与李白歌诗、裴旻剑舞合称“三绝”，有“草圣”之誉。|孙过庭|张旭",
    "Answer": "张旭"
  },
  {
    "ID": 10121,
    "Question": "商业银行为预防贷款违约风险所计提的准备金与不良贷款的比率称为        。|拨备覆盖率|不良贷款率",
    "Answer": "拨备覆盖率"
  },
  {
    "ID": 10122,
    "Question": "法定准备率是商业银行及其他存款金融机构按照法律规定必须缴存中央银行的准备金占其存款总额的比率。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 10123,
    "Question": "圆明园始建于清        年间，被誉为“一切造园艺术的典范”“万园之园”。|顺治|康熙",
    "Answer": "康熙"
  },
  {
    "ID": 10124,
    "Question": "《洛神赋图》是东晋著名画家        的代表作品，根据三国魏文学家曹植（子建）名篇《洛神赋》创作。|顾恺之|曹不兴",
    "Answer": "顾恺之"
  },
  {
    "ID": 10125,
    "Question": "王献之是东晋著名书法家，工楷、行、草书，与其父王羲之合称“二王”，代表作品有《中秋帖》        《新妇帖》等。|《初月帖》|《鸭头丸帖》",
    "Answer": "《鸭头丸帖》"
  },
  {
    "ID": 10126,
    "Question": "货币政策时滞可以分为内部时滞和外部时滞两个阶段。其中外部时滞指的是货币政策渐次发挥效力的一个        。|时间分布序列|特定的时间间隔",
    "Answer": "时间分布序列"
  },
  {
    "ID": 10127,
    "Question": "唐天宝三年，        与友同游王屋山阳台观，并寻访道教宗师司马承祯，到达阳台观后，方知司马承祯已经仙逝。他不见其人，惟睹其画，有感而书《上阳台帖》。|高适|李白",
    "Answer": "李白"
  },
  {
    "ID": 10128,
    "Question": "马王堆T型帛画为        彩绘帛画，画面分三部分，分别代表天上、人间和地下，以墨线细描轮廓，再平涂彩色，色彩浓烈，富丽华贵，代表了已知早期帛画艺术的最高水平。|战国|西汉",
    "Answer": "西汉"
  },
  {
    "ID": 10129,
    "Question": "根据银行贷款质量五级分类法，贷款分为正常、关注、次级、可疑和损失。其中次级、可疑和损失合称为不良贷款。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 10130,
    "Question": "内蒙古赤峰红山后遗址是“红山文化”的命名地（1935年发现）。红山文化分布在以西辽河流域为中心的广大区域，处于        氏族社会全盛时期。|母系|父系",
    "Answer": "母系"
  },
  {
    "ID": 10131,
    "Question": "不良资产比率是指商业银行等金融机构的不良资产占全部资产的比率。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 10132,
    "Question": "《道服赞》是北宋著名政治家、文学家        为友人所制道服撰写的一篇赞文，也是其罕见传世墨迹，纸本楷书，“文醇笔劲，既美且箴”。|欧阳修|范仲淹",
    "Answer": "范仲淹"
  },
  {
    "ID": 10133,
    "Question": "拨备覆盖率是指商业银行为预防贷款违约风险所计提的准备金与不良贷款的比率。拨备覆盖率越高，当实际损失发生时，对银行的盈利水平影响就越        。|小|大",
    "Answer": "小"
  },
  {
    "ID": 10134,
    "Question": "存款准备金制度的初始作用是保证存款的支付和清算，之后才逐渐演变成为货币政策工具，中央银行通过调整存款准备金率，影响金融机构的信贷资金供应能力，从而        调控货币供应量。|直接|间接",
    "Answer": "间接"
  },
  {
    "ID": 10135,
    "Question": "同业拆借市场是指银行及其他金融机构同业之间进行短期临时性资金融通的市场，同业拆借时拆入资金一般        缴纳存款准备金。|需要|不需要",
    "Answer": "不需要"
  },
  {
    "ID": 10136,
    "Question": "金融资产是具有现实价格和未来估价的金融工具的总称。因金融工具只对其持有者才构成金融资产，对其发行人来讲则不构成金融资产，故金融资产是不具有明确权利归属关系的金融工具。        |错误|正确",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 10137,
    "Question": "货币政策时滞是指从需要采取某种货币政策行动的情况出现，经过制定政策过程和工具操作及传导过程，到政策最终发挥效力（全部或部分）的时间及其分布间隔。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 10138,
    "Question": "从直观上看，中央银行规定的法定准备率越高，商业银行等上缴的存款准备金就越多，其可运用的资金就越少，从而导致社会信贷总量        。|减少|增大",
    "Answer": "减少"
  },
  {
    "ID": 10139,
    "Question": "道义劝告是中央银行对商业银行及其他金融机构信贷资金投向和规模等，进行间接指导的一种货币政策工具。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 10140,
    "Question": "山顶洞人，因发现于北京周口店龙骨山北京猿人遗址顶部的洞穴而得名，属        智人。|早期|晚期",
    "Answer": "晚期"
  },
  {
    "ID": 10141,
    "Question": "良渚文化因1936年首先发现于浙江省余杭县（今杭州市余杭区）良渚镇而得名，以发达的        、大型营建工程、精美的陶器、玉器、纺织品及刻划符号为特征，是实证中华五千年文明史的圣地。|稻作农业|粟作农业",
    "Answer": "稻作农业"
  },
  {
    "ID": 10142,
    "Question": "扬州建城始于春秋末期，此后历朝城址未变（吴邗城、楚广陵城、汉吴王濞城、东晋刘宋广陵城），以        代最为富盛，由大城（罗城）和小城（子城）相连组成。|唐|隋",
    "Answer": "唐"
  },
  {
    "ID": 10143,
    "Question": "岳麓书院位于        湘江西岸岳麓山下，北宋开宝九年由潭州太守朱洞创建，真宗赐“岳麓书院”门额，为宋代四大书院之一。|湖南长沙|湖南岳阳",
    "Answer": "湖南长沙"
  },
  {
    "ID": 10144,
    "Question": "下列选项中，        水利系统是我国现存最早的大型水利工程，将中国水利史上溯到距今5000年左右，比传说中的大禹治水还早约1000年。|良渚|都江堰",
    "Answer": "良渚"
  },
  {
    "ID": 10145,
    "Question": "江苏南京明故宫遗址为明朝初期京师的皇宫，始建于元至正二十六年，布局依        规制，开创皇宫南北中轴线与全城轴线重合的模式，整体布局、建筑形制成为明中都和北京城的设计蓝本。|前寝后朝、左社右祖|前朝后寝、左祖右社",
    "Answer": "前朝后寝、左祖右社"
  },
  {
    "ID": 10146,
    "Question": "《前赤壁赋》是宋代著名政治家、文学家        的代表诗作和墨迹，他的书法以气韵见胜，充分展示出一代文豪的高深修养，还有《黄州寒食帖》《洞庭春色赋》《中山松醪赋》等传世。|苏轼|黄庭坚",
    "Answer": "苏轼"
  },
  {
    "ID": 10147,
    "Question": "保证存款支付和资金清算的货币资金占存款总额的比率叫做        。|法定准备率|备付金率",
    "Answer": "备付金率"
  },
  {
    "ID": 10148,
    "Question": "玻璃是人类较早发明的人造材料之一，诞生于4000多年前的两河流域。目前国内发现时代最早的玻璃器始于        ，仅见套色的蜻蜓眼式玻璃珠和嵌在剑格上的小块玻璃等，多为钠钙玻璃。|西周|商代",
    "Answer": "西周"
  },
  {
    "ID": 10149,
    "Question": "唐代著名书法家颜真卿工于诗、书，擅长行、楷，创“颜体”楷书，突破以往秀、雅为尚的美学观念，而以雄浑、刚健著称于世，与柳公权并称“颜筋柳骨”。代表作品有《多宝塔感应碑》《颜氏家庙碑》        等。|《祭侄文稿》|《大运帖》",
    "Answer": "《祭侄文稿》"
  },
  {
    "ID": 10150,
    "Question": "证券发行市场又称        市场。|二级|一级",
    "Answer": "一级"
  },
  {
    "ID": 10151,
    "Question": "江苏        古窑群的烧造历史自吴晋以来不曾间断，产品包括紫砂、精陶、均陶、青瓷、美彩陶五大品种。|常熟|宜兴",
    "Answer": "宜兴"
  },
  {
    "ID": 10152,
    "Question": "《万岁通天帖》又称《唐人摹王氏一门书翰》，纸本，行草书，是东晋王羲之等七人十帖的唐摹书法精品，其中摹的王徽之的作品为        。|《新月帖》|《初月帖》",
    "Answer": "《新月帖》"
  },
  {
    "ID": 10153,
    "Question": "一般性货币政策工具是对货币供给总量或信用总量进行调节和控制的政策工具，主要包括法定存款准备金政策、再贴现政策和公开市场业务三大政策工具，俗称“三大法宝”。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 10154,
    "Question": "《宁州帖》是北宋著名政治家、史学家        的墨书真迹，纸本楷书，结体方正，书风淳厚，为答示其在宁州（今甘肃宁县）任职之侄的手札，大意是嘱其辞官归里，侍养尊亲。|寇准|司马光",
    "Answer": "司马光"
  },
  {
    "ID": 10155,
    "Question": "浙江余姚河姆渡遗址出土骨耜、稻谷等农业遗存，陶器、骨面上刻划装饰花纹，发现大型干栏式房屋遗迹和木结构水井，已运用比较成熟的榫卯技术。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 10156,
    "Question": "《九成宫醴泉铭》记述唐太宗李世民在陕西省麟游县九成宫内发现醴泉等事，有“天下第一楷书”之称，由唐代名臣魏徵撰文，著名书法家        书写。|褚遂良|欧阳询",
    "Answer": "欧阳询"
  },
  {
    "ID": 10157,
    "Question": "超额准备金是商业银行和其他金融机构超过法定准备金而        持有的储备。|强制|自愿",
    "Answer": "自愿"
  },
  {
    "ID": 10158,
    "Question": "最早的彩色电影中的彩色画面，是用人工逐格涂在胶片上的染料色彩表现的，其色彩较为        。|丰富|单调",
    "Answer": "单调"
  },
  {
    "ID": 10159,
    "Question": "影视拍摄中，不同频率光线混合得越少，光的色彩纯度就越高，同时混合其他频率光线越少，则其显色性也就越        。|差|好",
    "Answer": "差"
  },
  {
    "ID": 10160,
    "Question": "磁山遗址位于河北武安洺河北岸台地上，出土了陶器、石器（典型的如磨盘、磨棒）、骨器、粟（世界最早的人工栽培粟之一）等，其发现填补了中国早期        时代文化的缺环，为寻找更早的农业、畜牧业、制陶业起源提供了线索。|新石器|旧石器",
    "Answer": "新石器"
  },
  {
    "ID": 10161,
    "Question": "彩色电影在20世纪60年代到80年代逐渐成为市场主流，并形成了以自然光效和戏剧光效为主的两大用光体系。其中，        追求自然真实的照明效果，讲究对光线逻辑性的准确控制。|自然光效|戏剧光效",
    "Answer": "自然光效"
  },
  {
    "ID": 10162,
    "Question": "电影照明中的副光多为        ，能够提高影像暗部的造型表现力。|直射光|散射光",
    "Answer": "散射光"
  },
  {
    "ID": 10163,
    "Question": "电影摄影中的“曝光点”是指在画面中的亮度呈现为中性灰度的点。在拍摄电影时，整场戏的曝光点确定后        。|一般不再改动|可以随意改动",
    "Answer": "一般不再改动"
  },
  {
    "ID": 10164,
    "Question": "光效是电影照明的基础，也是电影影像产生美感的前提。拍摄角度的差异        引起光效的巨大改变。|会|不会",
    "Answer": "会"
  },
  {
    "ID": 10165,
    "Question": "彩色电影在20世纪60年代到80年代逐渐成为市场主流，并形成了以自然光效和戏剧光效为主的两大用光体系。一般情况下，戏剧光效的创作出发点是        。|美化演员|故事内容",
    "Answer": "故事内容"
  },
  {
    "ID": 10166,
    "Question": "利用有色反光布（或反光板）改变光线色倾向，是电影外景拍摄中常用的手法之一。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 10167,
    "Question": "征信是指对企业和个人的信用信息进行采集、整理、保存、加工，建立信用档案，提供信用报告、信用评估和信用信息咨询等服务的活动。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 10168,
    "Question": "间接信用控制是指中央银行通过道义劝告、        等办法来间接影响商业银行等金融机构行为的做法。|信用配额|窗口指导",
    "Answer": "窗口指导"
  },
  {
    "ID": 10169,
    "Question": "内蒙古自治区赤峰市敖汉旗兴隆沟遗址年代距今约8000年，发现炭化的粟（小米）和黍（黄米），证实此地为中国古代        农业的重要起源地。|灌溉|旱作",
    "Answer": "旱作"
  },
  {
    "ID": 10170,
    "Question": "电影摄影中的“曝光点”是指在画面中的亮度呈现为中性灰度的点。摄影师不必在每场戏拍摄之前确定本场戏的曝光点。        |正确|错误",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 10171,
    "Question": "“洗钱”是指为隐瞒或掩饰财产的非法来源，或为协助任何涉及此类犯罪的人逃避其行为的法律后果而转移或转让财产的行为。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 10172,
    "Question": "浙江富阳泗洲造纸作坊遗址现存为        遗迹，是国内目前发现年代最早、规模较大的造纸作坊遗迹之一，基本反映了从原料预处理、沤料、煮镬、浆灰、制浆、抄纸、焙纸等全部造纸工艺流程。|宋代|唐代",
    "Answer": "宋代"
  },
  {
    "ID": 10173,
    "Question": "从货币流通的角度看，中央银行对商业银行和其他金融机构的贷款        直接影响社会货币流通量和信贷总规模。|会|不会",
    "Answer": "会"
  },
  {
    "ID": 10174,
    "Question": "电影照明中的副光用于对被摄体        区域进行适度照明，从而达到摄影画面的亮度平衡，产生一定的光比，协助主光对表现对象进行造型和细节的表现。|面光|背光",
    "Answer": "背光"
  },
  {
    "ID": 10175,
    "Question": "山西        是北魏道武帝天兴元年（自盛乐迁都于此）至太和十八年的都城遗址，历经六帝七世，为公元5世纪中国北方政治、经济和文化中心，由宫城、京城和郭城组成。|大同平城遗址|晋阳古城遗址",
    "Answer": "大同平城遗址"
  },
  {
    "ID": 10176,
    "Question": "《晋祠铭》又称《晋祠之铭并序碑》，由        撰文并书，开行书制碑之先河，铭文歌颂西周唐叔虞创建晋国事迹，宣扬唐王朝的文治武功。|唐高祖李渊|唐太宗李世民",
    "Answer": "唐太宗李世民"
  },
  {
    "ID": 10177,
    "Question": "电影摄制组人员如果长时间在光线微弱的环境中工作，对明暗的感知会比在光亮的环境下更为敏感，不容易对监视器的亮度和现场光线的判断产生错觉。        |错误|正确",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 10178,
    "Question": "从某一角度观察或拍摄一组光线在某环境或物体上形成的光和影关系叫做        ，它是电影照明的基础，也是电影影像产生美感的前提。|光效|光比",
    "Answer": "光效"
  },
  {
    "ID": 10179,
    "Question": "除了物体的固有色之外，在电影中能够表情达意的色彩还有色温、色光以及色调。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 10180,
    "Question": "在电影发展的初期，胶片的感光度相对较低，一般情况下，只能依靠自然光来进行拍摄。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 10181,
    "Question": "电影画面使用不同焦距的镜头会产生完全不同的透视效果。焦段越广的镜头，其        的透视效果就会越强烈。|远大近小|近大远小",
    "Answer": "近大远小"
  },
  {
    "ID": 10182,
    "Question": "资源配置是指根据一定原则合理分配各种资源到各个用户单位的过程。资源配置的内容有两个方面：资源在空间或不同部门间的最优配置和资源在不同时段上的最优分布。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 10183,
    "Question": "盱眙县是江苏省淮安市下辖县。“盱眙”的正确读音是        。|xūyí|yútái",
    "Answer": "xūyí"
  },
  {
    "ID": 10184,
    "Question": "资源开发是指在一定技术水平条件下，人类对各种资源发现、勘探、查明，并通过一定手段把资源转化为自身所需生产资料和生活资料的全过程。对于矿产资源这类不可再生资源，应采用“        ”开发方针。|细水长流|有水快流",
    "Answer": "细水长流"
  },
  {
    "ID": 10185,
    "Question": "中科院紫金山天文台观测基地位于江苏省盱眙县        国家森林公园，在该天文台成功发现的小行星中，编号为4360号的小行星被命名为“盱眙星”。|铁山寺|寒山寺",
    "Answer": "铁山寺"
  },
  {
    "ID": 10186,
    "Question": "在我国，草地监理是代表国家执行草原法制的机构与人员的总称。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 10187,
    "Question": "资源耗竭是指自然资源逐渐减少或降低直至完全消失的过程。资源耗竭包括数量耗竭和质量耗竭。土壤沙化属于        。|数量耗竭|质量耗竭",
    "Answer": "质量耗竭"
  },
  {
    "ID": 10188,
    "Question": "在现代经济条件下，资源合理利用的两大主体方向为持续利用和多层次综合利用。其中资源        是指有限的资源在当代人与后代人之间的合理分享，它要求寻找一种代际间最优的资源利用分配方案。|持续利用|多层次综合利用",
    "Answer": "持续利用"
  },
  {
    "ID": 10189,
    "Question": "不动产估价是指不动产拥有者、未来的买者、管理机构、信贷机构、征税机构和其他的个人或机构等出于不同的目的和需要，对不动产经济价值进行的测算。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 10190,
    "Question": "在特定区域范围内，不同种类资源的构成比例、相互关系及空间组合状况指的是        。|资源区位|资源结构",
    "Answer": "资源结构"
  },
  {
    "ID": 10191,
    "Question": "电影制作中使用最为广泛的光线是        。|蓝光|白光",
    "Answer": "白光"
  },
  {
    "ID": 10192,
    "Question": "资源经济学是研究经济发展与资源开发、利用、保护、分配和管理之间关系的经济学分支学科，是把经济学原理和方法应用于自然资源研究，尤其是应用于自然资源利用和配置研究的一门综合性、应用性学科。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 10193,
    "Question": "位于江苏省盱眙县的        是明朝开国皇帝朱元璋祖父的实际墓葬，以及其曾祖父、高祖父的衣冠冢。它是全国唯一的水下皇陵，又称“明代第一陵”。|明孝陵|明祖陵",
    "Answer": "明祖陵"
  },
  {
    "ID": 10194,
    "Question": "资源市场是指自然资源或自然资源品的交换关系或交易场所。资源市场的作用是十分重要乃至不可替代的，并且没有失灵的时候。        |正确|错误",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 10195,
    "Question": "1982年出土于江苏省盱眙县的黄金铸器金兽，其年代最晚可追溯至        ，其腹内部刻有“黄六”二字，是目前我国出土古代黄金铸器中最重的一件，被称为“镇护之宝”。|西汉|西晋",
    "Answer": "西汉"
  },
  {
    "ID": 10196,
    "Question": "资源监测是指对自然资源数量、质量性状、利用状况及其变化等方面的监控、测定。资源监测是        的。|静态|动态",
    "Answer": "动态"
  },
  {
    "ID": 10197,
    "Question": "在电影摄影中，        确定被摄对象立体形状的概貌。|环境光|主光",
    "Answer": "主光"
  },
  {
    "ID": 10198,
    "Question": "资源市场是指自然资源或自然资源品的交换关系或交易场所，是生产要素市场的重要组成部分。资源市场与加工制成品市场相比，        显著的地域性。|不具有|具有",
    "Answer": "具有"
  },
  {
    "ID": 10199,
    "Question": "不动产估价需要专业人员进行，这类专业人员被称为估价师。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 10200,
    "Question": "资源总量按可知程度分为已确认资源总量和可利用资源总量。无论是已确认资源总量还是可利用资源总量，都是一个        概念。|动态|静态",
    "Answer": "动态"
  },
  {
    "ID": 10201,
    "Question": "资源利用是指从人类生产和生活需要出发，将各类资源运用于人类社会经济生活中并为人类带来效益的过程。过去只用作燃料的石油和天然气现在除提炼汽、煤、柴、润4种油品外，还作为制造化肥、乙烯、人造纤维、人造橡胶等的化工原料。这种资源利用方式称为资源        。|综合利用|二次利用",
    "Answer": "综合利用"
  },
  {
    "ID": 10202,
    "Question": "林业资源承载力是指森林资源和各类林地资源所能承担的、人类社会对其利用的最小限度。        |错误|正确",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 10203,
    "Question": "资源利用是指从人类生产和生活需要出发，将各类资源运用于人类社会经济生活中并为人类带来效益的过程。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 10204,
    "Question": "大云山西汉江都王陵位于江苏省盱眙县，其一号墓墓主人是西汉第一代江都王        。大云山西汉江都王陵的发掘，为进一步研究西汉诸侯王陵制度提供了重要资料。|刘非|刘胜",
    "Answer": "刘非"
  },
  {
    "ID": 10205,
    "Question": "资源需求是指国家、地区、组织或个人，为保证正常生产和生活，在其经济支付能力范围内，对自然资源（品）的需要及其数量。无论在何种经济体制下，政府都        对自然资源需求加以引导和管理。|须|不须",
    "Answer": "须"
  },
  {
    "ID": 10206,
    "Question": "资源是创造人类社会财富的源泉，按其属性分为        两类。|自然资源和社会资源|储存性资源和流动性资源|可再生资源和非再生资源",
    "Answer": "自然资源和社会资源"
  },
  {
    "ID": 10207,
    "Question": "资源结构对一个国家或地区经济结构适应国际、国内经济技术发展的需要而及时灵活地加以调整几乎没有制约作用。        |错误|正确",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 10208,
    "Question": "资源危机是指当资源耗竭和破坏作用累积到一定程度时，受损资源系统的部分或整体功能已难以维持人类经济生活的正常进行，甚至可能直接威胁到人类生存的状态。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 10209,
    "Question": "在当代，人类开发利用森林资源的思想已发展为：必须创造条件，实现森林资源的        发展，即通过合理调整和科学经营，发挥森林的再生作用，使森林周而复始地永远得到均衡利用。|可持续|绿色",
    "Answer": "可持续"
  },
  {
    "ID": 10210,
    "Question": "草地资源是指一定地域范围内的草地类型、面积和分布，以及由它们所产生物质的蕴藏量，是草地及依附其上生存的植物、动物、微生物以及景观环境作为人类开发利用的空间和陆地地面。草地资源是一种        更新资源。|可|不可",
    "Answer": "可"
  },
  {
    "ID": 10211,
    "Question": "位于上海市老城厢的东北部，与上海老城隍庙毗邻的江南古典园林是        ，园内有江南三大名石之一的玉玲珑。|拙政园|豫园|退思园|狮子林",
    "Answer": "豫园"
  },
  {
    "ID": 10212,
    "Question": "《楞严经旨要》是北宋著名政治家、文学家        存世不多的书法作品，正书中略带行书笔意，有“横风疾雨”之势。|吕蒙正|王安石",
    "Answer": "王安石"
  },
  {
    "ID": 10213,
    "Question": "资源是创造人类社会财富的源泉，按其属性分为自然资源和社会资源两类。下列选项中属于社会资源的是        。|信息资源|水流|野生动物|森林",
    "Answer": "信息资源"
  },
  {
    "ID": 10214,
    "Question": "资源供需平衡是指自然资源供给与需求在总量、结构、时间和空间等方面的平衡、匹配和协调状态。从宏观上讲，中国实现资源供需平衡的关键在于建立健全资源节约型国民经济体系，实现经济增长方式由        向        的根本转变。|集约型 粗放型|粗放型 集约型",
    "Answer": "粗放型 集约型"
  },
  {
    "ID": 10215,
    "Question": "资源产业是指专门从事资源发现、采选、保护、再生、增殖和积累的产业部门。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 10216,
    "Question": "当收到中奖短信，称“参与某栏目中了大奖，缴纳手续费/保证金后即可领奖”时，正确的应对方法是        。|对该短信置之不理，同时告诫亲友注意防范|即刻与其联系，按照指定步骤汇手续费/保证金兑奖",
    "Answer": "对该短信置之不理，同时告诫亲友注意防范"
  },
  {
    "ID": 10217,
    "Question": "《铎舞》，是汉代名舞之一，舞者持铎而舞。铎是一种如        样的乐器，在古代是军中传令的工具。|大铃|小鼓",
    "Answer": "大铃"
  },
  {
    "ID": 10218,
    "Question": "春秋战国时期频繁的舞蹈交流活动，对民间歌舞的发展起到了较大的作用，同时为秦、汉间盛行的大型“        ”演出准备了条件。|杂剧|角抵百戏",
    "Answer": "角抵百戏"
  },
  {
    "ID": 10219,
    "Question": "汉代的《戚舞》是舞人手执        表演的舞蹈。|盾牌|斧头",
    "Answer": "斧头"
  },
  {
    "ID": 10220,
    "Question": "“日出东南隅，照我秦氏楼。秦氏有好女，自名为罗敷。罗敷喜蚕桑，采桑城南隅。”出自汉代相和大曲古辞之二《艳歌罗敷行》，该辞又名        。|《东门行》|《陌上桑》",
    "Answer": "《陌上桑》"
  },
  {
    "ID": 10221,
    "Question": "《剑舞》是        时期相当普遍的舞蹈，在当时刀剑等既是战斗武器，又是表演的舞器。|西周|秦、汉",
    "Answer": "秦、汉"
  },
  {
    "ID": 10222,
    "Question": "汉代民间的大型歌舞曲        ，是歌、舞、曲三者并重的组合形式，志尽于诗，音尽于曲，兴尽于舞，对后世的歌舞戏剧有重大影响。|相和大曲|鼓吹乐",
    "Answer": "相和大曲"
  },
  {
    "ID": 10223,
    "Question": "清商乐是汉魏六朝代表民间新旧歌舞曲的总名，相和歌是魏晋以至隋唐民间新旧歌舞曲的总名，二者并无多大的区别。        |正确|错误",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 10224,
    "Question": "《鼓舞》是一种杂技性较强，又具有一定情节内容的杂舞之一，舞人        而舞，流行于两汉时期。|绕鼓|踏鼓",
    "Answer": "踏鼓"
  },
  {
    "ID": 10225,
    "Question": "先秦诸子中对乐舞理论研究得比较深刻而有卓见的，当首推        学派。|儒家|道家",
    "Answer": "儒家"
  },
  {
    "ID": 10226,
    "Question": "汉代民间大型歌舞曲相和大曲最初的形式是“但歌”，其是一种无乐器伴奏但有唱有和的徒歌形式。后来加入丝竹伴奏和打击乐器“        ”，名为“相和歌”。|鼓|节",
    "Answer": "节"
  },
  {
    "ID": 10227,
    "Question": "汉代的《干舞》是舞人手执        表演的舞蹈。|斧头|盾牌",
    "Answer": "盾牌"
  },
  {
    "ID": 10228,
    "Question": "对当事人的同一个违法行为，不得给予两次以上罚款的行政处罚。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 10229,
    "Question": "古时相和歌的演奏方式，从汉代“一人唱，三人和”的“但歌”，发展到后来，在相和歌的段落之间，增加了        ，称为“解”曲。|舞曲过门|乱曰",
    "Answer": "舞曲过门"
  },
  {
    "ID": 10230,
    "Question": "春秋时期，孔子关于乐舞的观点，经过子夏的阐发后，在公孙尼子的        中得到了系统的发展，该作品被认为是儒家乐舞理论的代表作。|《礼记》|《乐记》",
    "Answer": "《乐记》"
  },
  {
    "ID": 10231,
    "Question": "古时相和歌和相和大曲的区别之一，是在相和大曲的        有“趋”或“乱”。“趋”是形容迅疾奔放的舞蹈步法；“乱”是形容众乐齐鸣的音响。|首段|末段",
    "Answer": "末段"
  },
  {
    "ID": 10232,
    "Question": "“角抵”在秦代是一种将角力、角技艺、角射（箭）御（车）作为戏乐的比赛形式，受牛羊以角相抵的形象的启发，所以名为角抵。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 10233,
    "Question": "先秦诸子中，对乐舞持支持态度的是儒家学派和法家学派。        |正确|错误",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 10234,
    "Question": "下面选项不是霾主要来源的是        。|汽车尾气|工业生产|海水蒸发|火力发电",
    "Answer": "海水蒸发"
  },
  {
    "ID": 10235,
    "Question": "《铁蹄下的歌女》是电影        的插曲，作于1935年，由许幸之作词，聂耳作曲。|《风云儿女》|《英雄儿女》",
    "Answer": "《风云儿女》"
  },
  {
    "ID": 10236,
    "Question": "古时相和歌和相和大曲的区别之一，是相和大曲有“        ”，即歌曲前的一段引子，开始的一段舞蹈曲。有的引子有歌辞，是开始的一段抒情的慢板歌舞曲，也有的在歌曲的中间部分。|艳|乱",
    "Answer": "艳"
  },
  {
    "ID": 10237,
    "Question": "中科院紫金山天文台盱眙天文观测站位于江苏省盱眙县        国家森林公园。在紫金山天文台发现的小行星中，编号为4360号的小行星被命名为“盱眙星”。|铁山寺|寒山寺",
    "Answer": "铁山寺"
  },
  {
    "ID": 10238,
    "Question": "秦王朝时已有了“乐府”，后来        扩大了“乐府”，广泛地采集民间诗歌乐舞。|汉武帝|汉献帝",
    "Answer": "汉武帝"
  },
  {
    "ID": 10239,
    "Question": "甘肃        古称秦州，传为羲皇故里，是秦文化发祥地。|陇南|天水",
    "Answer": "天水"
  },
  {
    "ID": 10240,
    "Question": "云南        是古代南方丝绸之路和茶马古道的重镇，拥有世界自然遗产三江并流、世界记忆遗产纳西族东巴古籍文献（及纳西古乐）。保存传统格局与风貌，“城依水存、水随城在”。|大理|丽江",
    "Answer": "丽江"
  },
  {
    "ID": 10241,
    "Question": "唐代女装主要由裙、衫、帔组成，常将衫掩于裙内，帔为        而薄的披巾，受佛教影响而在中原地区流行。|长|短",
    "Answer": "长"
  },
  {
    "ID": 10242,
    "Question": "江西瑞金是红色故都、共和国摇篮。唐代置瑞金监，因“掘地得金，金为瑞”得名。1931年11月，中华苏维埃共和国临时中央政府在瑞金成立。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 10243,
    "Question": "始建于金大定二十九年的        ，后世重修，为十一孔联拱石桥，桥身两侧护栏共有望柱281根，柱头上雕刻形态各异的石狮。|赵州桥|卢沟桥",
    "Answer": "卢沟桥"
  },
  {
    "ID": 10244,
    "Question": "山东        因泰山而得名，寓“泰山安则四海皆安”之意，其“山城相依、山城一体”的格局独具特色。|安丘|泰安",
    "Answer": "泰安"
  },
  {
    "ID": 10245,
    "Question": "安徽黟县因建置于黟山之南而得名，黟山是        的古称。|黄山|天柱山",
    "Answer": "黄山"
  },
  {
    "ID": 10246,
    "Question": "湖南凤凰为湘西名城，有“        ”之誉。|画乡|茶乡",
    "Answer": "画乡"
  },
  {
    "ID": 10247,
    "Question": "河南        为商部族起源地。舜封契于商，契的十三世孙成汤在此建立商朝（南亳）。|商城|商丘",
    "Answer": "商丘"
  },
  {
    "ID": 10248,
    "Question": "甘肃        位于河西走廊西端，为丝绸之路要冲，以石窟、塑像、壁画闻名天下，城南月牙泉有“沙漠第一泉”之称。|敦煌|嘉峪关市",
    "Answer": "敦煌"
  },
  {
    "ID": 10249,
    "Question": "东周时期，胡服开始推广。胡服主要指衣裤式的服装，尤以着        为特点。|长裤|长衫",
    "Answer": "长裤"
  },
  {
    "ID": 10250,
    "Question": "江苏        以邮而兴，邮驿文化和运河文化特色突出。唐宋八大家之一曾巩有“一川风月        夜，玉麈清谈画鹢舟”的名篇。|南通 南通|高邮 高邮",
    "Answer": "高邮 高邮"
  },
  {
    "ID": 10251,
    "Question": "生漆是从漆树割取的天然液汁，主要由漆酚、漆酶、树胶质及水分构成，用它作涂料，能够耐潮湿、高温、腐蚀，还可以配制不同色彩。世界上最早认识漆树，并运用漆树的汁液刷涂器物的国家是        。|中国|埃及",
    "Answer": "中国"
  },
  {
    "ID": 10252,
    "Question": "吉林        是新中国最早的汽车工业基地和电影生产基地。1932年伪满洲国曾定“都”于此，改名“新京”。|长春|四平",
    "Answer": "长春"
  },
  {
    "ID": 10253,
    "Question": "1977年，新石器时代        遗址中出土的朱漆木碗，是我国现知最早的漆器之一。碗敛口，椭圆瓜棱形身，圈足，内外涂薄层朱漆。|马家浜文化|河姆渡文化",
    "Answer": "河姆渡文化"
  },
  {
    "ID": 10254,
    "Question": "我国古代四大名绣是苏绣、湘绣、        、蜀绣。|粤绣|京绣",
    "Answer": "粤绣"
  },
  {
    "ID": 10255,
    "Question": "湖南        古称零陵，保存“两山一水一城”格局，唐代文学家柳宗元任职十年，留下著名的《        八记》。|永州 永州|郴州 郴州",
    "Answer": "永州 永州"
  },
  {
    "ID": 10256,
    "Question": "连接华北与东北的咽喉要地        ，古称榆关。明代文学家、“后七子”之一李攀龙有“燕山寒影落高秋，北折榆关大海流”的名句。|山海关|玉门关",
    "Answer": "山海关"
  },
  {
    "ID": 10257,
    "Question": "山东        自古有海市蜃楼奇观和“八仙过海”美传。唐代诗人杜甫有“        宫阙对南山，承露金茎霄汉间”的诗句。|蓬莱 蓬莱|日照 日照",
    "Answer": "蓬莱 蓬莱"
  },
  {
    "ID": 10258,
    "Question": "湖北        由武昌、汉口、汉阳三镇组成，水陆交通发达，素称“九省通衢”。清末汉口开埠和洋务运动，开启近代化进程，1911年为辛亥革命武昌首义之地。|武汉|鄂州",
    "Answer": "武汉"
  },
  {
    "ID": 10259,
    "Question": "宋代佛造像的服饰出现内着        僧衣、外斜披袈裟的样式。菩萨像头戴花冠或者发髻冠，身披璎珞珠饰，造型端庄大方，典雅华贵。|“V”领|圆领",
    "Answer": "“V”领"
  },
  {
    "ID": 10260,
    "Question": "明清两代官员朝服前胸后背处分别装饰一块方形的图案，称为补子，用来区分官爵大小，武官用        。|兽|禽",
    "Answer": "兽"
  },
  {
    "ID": 10261,
    "Question": "下列选项中，        别称山城，是巴渝文化发祥地。周慎靓王五年秦灭巴，在长江、嘉陵江汇合处筑巴郡城，为建城之始。汉称江州，隋开皇元年称渝州，北宋徽宗改恭州。|巴中|重庆",
    "Answer": "重庆"
  },
  {
    "ID": 10262,
    "Question": "长城、大运河与        并称为中国古代三大工程。|坎儿井|都江堰",
    "Answer": "坎儿井"
  },
  {
    "ID": 10263,
    "Question": "河北        为“成语之城”。兴起于殷商后期，战国为赵都，西汉为赵国都城、“五大都会”之一。|赵县|邯郸",
    "Answer": "邯郸"
  },
  {
    "ID": 10264,
    "Question": "江苏宜兴古称荆邑、阳羡，以紫砂闻名，有“        ”之誉。阳羡紫笋茶在唐代即定为贡茶，时有“天子须尝阳羡茶，百草不敢先开花”之说。|陶都|瓷都",
    "Answer": "陶都"
  },
  {
    "ID": 10265,
    "Question": "新疆        曾是古代中国、印度、希腊、伊斯兰四大文化体系的交汇交融点。为著名的瓜果之乡，元代诗人成廷圭有“玉关西去火州城，五月蒲萄无数生”的诗句。|哈密|吐鲁番",
    "Answer": "吐鲁番"
  },
  {
    "ID": 10266,
    "Question": "浙江龙泉为青瓷之都、        之邦。唐代诗人李白有“万里横戈探虎穴，三杯拔剑舞龙泉”之名句。|宝剑|白酒",
    "Answer": "宝剑"
  },
  {
    "ID": 10267,
    "Question": "江苏无锡是        文化的重要发源地。清代为全国四大米市之一、“丝市”“布码头”。清末开埠，民族工商业发达。|吴|楚",
    "Answer": "吴"
  },
  {
    "ID": 10268,
    "Question": "北魏贾思勰提出的“顺天时，量地利，则用力少而成功多”，是主张通过劳动分工或合理安排生产以提高生产力的朴素观点。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 10269,
    "Question": "明朝时期，倭寇劫掠，明政府屡颁禁海令，禁止私人海外贸易，是“禁海”还是“通海”，成为争论的焦点。        主张互惠互利，通海贸易以富国、强国，古代中国对外贸易思想达到新的认知水平。|归有光|徐光启",
    "Answer": "徐光启"
  },
  {
    "ID": 10270,
    "Question": "常平仓思想是指中国古代主张在丰歉时通过常平仓的农产品收储与发放，赈济灾荒、平抑物价、解决财政经济波动的制度措施与经济思想。常平仓的现代形态脱胎于北宋“        ”。|青苗法|市易法",
    "Answer": "青苗法"
  },
  {
    "ID": 10271,
    "Question": "计然之策是指中国        时期提出的发展经济与经营商业的原则和思想，后泛指生财致富、强盛国家之道。|秦汉|春秋",
    "Answer": "春秋"
  },
  {
    "ID": 10272,
    "Question": "春秋战国时各国普遍推行包含审计性质的“        ”制度，即每年年终地方官要将所辖区域内户口、垦田、赋税等收支情况上报给国君审核。|上计|大计",
    "Answer": "上计"
  },
  {
    "ID": 10273,
    "Question": "我国古代孟子的“恒产恒心论”强调了        的重要性。|尽民力|富民",
    "Answer": "富民"
  },
  {
    "ID": 10274,
    "Question": "补全先秦时期《孟子•离娄下》名句：        者，人恒爱之；        者，人恒敬之。|爱人 敬人|爱己 敬己",
    "Answer": "爱人 敬人"
  },
  {
    "ID": 10275,
    "Question": "下列选项中，        是具有历史、艺术和科学价值的文物，包括古遗址、古墓葬等不可移动文物，历史上各时代的重要实物、艺术品等可移动文物；以及在建筑式样、分布均匀或与环境景色结合方面具有突出普遍价值的历史文化名城（街区、村镇）。|非物质文化遗产|物质文化遗产",
    "Answer": "物质文化遗产"
  },
  {
    "ID": 10276,
    "Question": "交子是世界上最早的纸币，产生于北宋初年四川民间，宋仁宗天圣元年（1023年）设立益州交子务，由官府发行交子，成为法定货币。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 10277,
    "Question": "补全先秦时期《孟子•公孙丑上》名句：助之长者，        者也——非徒无益，而又害之。|揠苗|耘苗",
    "Answer": "揠苗"
  },
  {
    "ID": 10278,
    "Question": "井冈山革命遗址位于江西、湖南两省边境，罗霄山脉中段。1927年10月，毛泽东率领秋收起义部队挺进井冈山，创立了全国第一个农村革命根据地，开辟了农村包围城市、武装夺取政权的革命道路。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 10279,
    "Question": "第一次世界大战以前，世界经济是在        下运转的。|金汇兑本位制|金本位制",
    "Answer": "金本位制"
  },
  {
    "ID": 10280,
    "Question": "黄埔军校旧址位于        ，原为清朝陆军小学堂和海军学校校舍。第一次国共合作时期，孙中山在苏联和中国共产党的帮助下，于1924年创建陆军军官学校，培养了一大批军事骨干人才。|广州|上海",
    "Answer": "广州"
  },
  {
    "ID": 10281,
    "Question": "补全先秦时期《孟子•公孙丑上》名句：自反而缩，虽千万人，吾        矣。|往|不惴",
    "Answer": "往"
  },
  {
    "ID": 10282,
    "Question": "政府通常用四种工具来影响国际贸易，以保护国内行业免受来自国外的竞争。这四种工具是：关税、        配额、其他贸易壁垒、出口补贴。|进口|出口",
    "Answer": "进口"
  },
  {
    "ID": 10283,
    "Question": "在宏观经济学中，自动稳定器是指经济系统本身存在的一种会减少各种干扰对国民收入冲击的机制，能在经济繁荣时期自动抑制膨胀，在经济衰退时期自动缓解萧条。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 10284,
    "Question": "经济学认为，市场机制在很多场合下并不能充分有效地配置经济资源，这种情况称为市场失灵。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 10285,
    "Question": "限制进口的贸易政策是指一国（或地区）对产品进口水平所设定的一系列措施。限制进口的最主要政策工具有两个：进口关税和进口配额。一国对特定产品进口数量和金额的限制属于        。|进口配额|进口关税",
    "Answer": "进口配额"
  },
  {
    "ID": 10286,
    "Question": "在宏观经济学中，用不变价格衡量的GDP称为        。|实际GDP|名义GDP",
    "Answer": "实际GDP"
  },
  {
    "ID": 10287,
    "Question": "由于不同国家的通货膨胀率不同，经济学家将汇率区分为名义汇率和实际汇率。其中，经过对国际总价格水平差异的调整后的汇率称为        。|实际汇率|名义汇率",
    "Answer": "实际汇率"
  },
  {
    "ID": 10288,
    "Question": "中国人创办的第一座公共博物馆是        。|南通博物苑|北疆博物院",
    "Answer": "南通博物苑"
  },
  {
    "ID": 10289,
    "Question": "补全先秦时期《孟子•尽心下》名句：仁也者，人也。        ，道也。|合而言之|并而行之",
    "Answer": "合而言之"
  },
  {
    "ID": 10290,
    "Question": "中国共产党成立后致力于组织领导工人运动，1921年8月成立公开做职工运动的总机关——        。|中国工人组织书记部|中国劳动组合书记部",
    "Answer": "中国劳动组合书记部"
  },
  {
    "ID": 10291,
    "Question": "通常，把针对不同消费者而制定不同价格的行为称为        。|价格歧视|价格敌视",
    "Answer": "价格歧视"
  },
  {
    "ID": 10292,
    "Question": "铜镜在        时期开始流行，产量大增，制作精巧美观，镜钮细小，背面多饰几何形、动物图案。《韩非子•观行》载：“古之人目短于自见，故以镜观面。”|商代|战国",
    "Answer": "战国"
  },
  {
    "ID": 10293,
    "Question": "在国际贸易中，倾销是指厂商对其出口的产品制定一个比其在国内市场要        的价格的行为。|低|高",
    "Answer": "低"
  },
  {
    "ID": 10294,
    "Question": "文化遗产包括物质文化遗产和        。|虚拟文化遗产|非物质文化遗产",
    "Answer": "非物质文化遗产"
  },
  {
    "ID": 10295,
    "Question": "补全先秦时期《孟子•尽心下》名句：        《书》，则不如无《书》。|半信|尽信",
    "Answer": "尽信"
  },
  {
    "ID": 10296,
    "Question": "下列选项中，        革命旧址是1937年至1947年中共中央所在地，包括凤凰山中共中央旧址、杨家岭中共中央旧址等。|延安|西柏坡",
    "Answer": "延安"
  },
  {
    "ID": 10297,
    "Question": "在当今世界，关税除了作为政府收入的来源外，还经常被用于阻止进口，以保护国内进口竞争产业的竞争商。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 10298,
    "Question": "中国古代对外贸易思想是指中国古代思想家、政治家关于对外贸易的目标、原则、策略、作用的思想。古代中国对外贸易分陆路和海路两大系列，由官方主持的“        ”居于主导地位。|公行贸易|朝贡贸易",
    "Answer": "朝贡贸易"
  },
  {
    "ID": 10299,
    "Question": "补全先秦时期《孟子•尽心上》名句：登东山而小鲁，登        而小天下。|昆仑|泰山",
    "Answer": "泰山"
  },
  {
    "ID": 10300,
    "Question": "在中国境内有住所，或者无住所而一个纳税年度内在中国境内居住累计满        的个人，为居民个人。|一百天|一百六十天|九十天|一百八十三天",
    "Answer": "一百八十三天"
  },
  {
    "ID": 10301,
    "Question": "补全先秦时期《孟子•告子上》名句：仁之胜不仁也，犹水胜火。今之为仁者，犹以        救一车薪之火也。|一江水|一杯水",
    "Answer": "一杯水"
  },
  {
    "ID": 10302,
    "Question": "下列城市中属于第一批国家历史文化名城的是        。|安阳|景德镇",
    "Answer": "景德镇"
  },
  {
    "ID": 10303,
    "Question": "南泥湾革命旧址位于        ，现存毛泽东旧居、南泥湾垦区政府旧址、八路军炮兵学校等。王震曾率领359旅发扬自力更生、艰苦奋斗精神，把荆棘遍野、荒无人烟的南泥湾变得“到处是庄稼，遍地是牛羊”。|江西瑞金|陕西延安",
    "Answer": "陕西延安"
  },
  {
    "ID": 10304,
    "Question": "“枪杆子里出政权”的著名论断是毛泽东在1927年八七会议上提出的，八七会议会址位于        ，为三层砖混结构西式建筑。|湖北省武汉市|江西省南昌市",
    "Answer": "湖北省武汉市"
  },
  {
    "ID": 10305,
    "Question": "秦始皇统一中国后，以圆形方孔的半两钱作为法定货币。半两钱是一种        钱，相当于十二铢，钱文为小篆书体。|记年|记重",
    "Answer": "记重"
  },
  {
    "ID": 10306,
    "Question": "泸定桥位于四川泸定城西，横跨        上。1935年5月29日，红军22位勇士组成突击队，冒着枪林弹雨，缘铁索匍匐前进，一举夺占泸定桥。|赤水河|大渡河",
    "Answer": "大渡河"
  },
  {
    "ID": 10307,
    "Question": "补全先秦时期《孟子•告子上》名句：今夫弈之为数，小数也；不        ，则不得也。|三心二意|专心致志",
    "Answer": "专心致志"
  },
  {
    "ID": 10308,
    "Question": "首次以“审计”命名并建立的审计机构——审计司和审计院是世界上最早的专职审计机构，出现在我国的        。|宋代|唐代",
    "Answer": "宋代"
  },
  {
    "ID": 10309,
    "Question": "在经济学中，为了有别于消费者对产品的直接需求，把厂商对生产要素的需求称为        。|引致需求|间接需求",
    "Answer": "引致需求"
  },
  {
    "ID": 10310,
    "Question": "下列选项中，        原名黟山，有“震旦国中第一奇山”之誉。以奇松、怪石、云海、温泉为“四绝”，被尊为中国山水画的摇篮。|黄山|泰山",
    "Answer": "黄山"
  },
  {
    "ID": 10311,
    "Question": "1987年列入世界遗产名录的        ，是中国也是世界上第一个文化与自然双重遗产。|泰山|黄山",
    "Answer": "泰山"
  },
  {
    "ID": 10312,
    "Question": "补全先秦时期《孟子•离娄下》名句：君子所以异于人者，以其        也。君子以仁存心，以礼存心。|存心|仁礼",
    "Answer": "存心"
  },
  {
    "ID": 10313,
    "Question": "补全先秦时期《孟子•告子上》名句：钧是人也，或为大人，或为小人，何也？从其        为大人。|小体|大体",
    "Answer": "大体"
  },
  {
    "ID": 10314,
    "Question": "唐朝政治家陆贽指出，“物之贵贱，系于钱之多少；钱之多少，在于官之盈缩”，这是中国封建社会中典型的货币数量论。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 10315,
    "Question": "补全先秦时期《孟子•尽心上》名句：君子所性，        ，其生色也睟然，见于面，盎于背，施于四体，四体不言而喻。|仁义礼智根于心|大行而加",
    "Answer": "仁义礼智根于心"
  },
  {
    "ID": 10316,
    "Question": "补全先秦时期《孟子•离娄上》名句：有        ，有求全之毁。|过望之誉|不虞之誉",
    "Answer": "不虞之誉"
  },
  {
    "ID": 10317,
    "Question": "补全先秦时期《孟子•尽心上》名句：观于海者难为水，游于圣人之门者        。|难为情|难为言",
    "Answer": "难为言"
  },
  {
    "ID": 10318,
    "Question": "补全先秦时期《孟子•尽心下》名句：养心莫善于        。|寡欲|多欲",
    "Answer": "寡欲"
  },
  {
    "ID": 10319,
    "Question": "由于不同国家的通货膨胀率不同，经济学家将汇率区分为名义汇率和实际汇率。其中，没有经过对国际总价格水平差异的调整的汇率称为        。|实际汇率|名义汇率",
    "Answer": "名义汇率"
  },
  {
    "ID": 10320,
    "Question": "吕剧起源于        省，属于乡村艺术，演农家事，唱农家情，角色以小生、小旦、小丑为主，唱词和道白亦多取自民间用语。|安徽|山东",
    "Answer": "山东"
  },
  {
    "ID": 10321,
    "Question": "补全先秦时期《孟子•离娄上》名句：诚身有道，不明乎        ，不诚其身矣。|善|信",
    "Answer": "善"
  },
  {
    "ID": 10322,
    "Question": "由战国时期的李悝首倡的“尽地力之教”是指中国古代思想家主张尽力合理发挥土地生产能力，以提高单位面积产量的经济思想。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 10323,
    "Question": "林则徐销烟池旧址位于广东        虎门海滩，为两个边长各45米的大池子。|东莞|潮汕",
    "Answer": "东莞"
  },
  {
    "ID": 10324,
    "Question": "泰山，古名        ，为五岳之首，是古代中国文明与信仰的象征。自秦以来，先后有多位帝王登泰山封禅致祭。|岱山|寿岳",
    "Answer": "岱山"
  },
  {
    "ID": 10325,
    "Question": "补全先秦时期《孟子•尽心上》名句：人之所不学而能者，其良能也；所不虑而知者，其        也。|良知|良学",
    "Answer": "良知"
  },
  {
    "ID": 10326,
    "Question": "1987年，我国首批推荐的长城、故宫等6处遗产全部入选世界遗产名录。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 10327,
    "Question": "在国际贸易中，倾销是指厂商对其出口的产品制定一个比其在国内市场要低的价格的行为。倾销不会影响进口国的经济发展，也不会扰乱正常的国际竞争秩序。        |错误|正确",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 10328,
    "Question": "补全先秦时期《孟子•离娄上》名句：离娄之明、公输子之巧，        ；师旷之聪，不以六律，不能正五音。|不以仁政，不能平治天下|不以规矩，不能成方圆",
    "Answer": "不以规矩，不能成方圆"
  },
  {
    "ID": 10329,
    "Question": "补全先秦时期《孟子•离娄下》名句：大人者，不失其        者也。|浩然之气|赤子之心",
    "Answer": "赤子之心"
  },
  {
    "ID": 10330,
    "Question": "中国古代主流经济思想是从商品数量或货币重量来解释物价高低的，“夫物多则贱，寡则贵”是        决定论的典型说法。|货币重量|商品数量",
    "Answer": "商品数量"
  },
  {
    "ID": 10331,
    "Question": "1977年，国际博物馆协会将5月18日定为“国际        日”，并每年确定活动主题。|博物馆|文物",
    "Answer": "博物馆"
  },
  {
    "ID": 10332,
    "Question": "苏堤春晓、曲院风荷、平湖秋月、断桥残雪、花港观鱼、柳浪闻莺、三潭印月、双峰插云、雷峰夕照、南屏晚钟为浙江杭州        十景。|大运河|西湖",
    "Answer": "西湖"
  },
  {
    "ID": 10333,
    "Question": "补全宋代诗人陆游《十一月四日风雨大作（其二）》诗句：僵卧孤村不自哀，尚思        。|看尽长安花|为国戍轮台",
    "Answer": "为国戍轮台"
  },
  {
    "ID": 10334,
    "Question": "在微观经济学中，市场的总剩余被定义为消费者剩余和生产者剩余之差。        |正确|错误",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 10335,
    "Question": "“恒产恒心论”是指中国古代思想家关于使百姓保有稳固的财产，从而使百姓长久保持善良心态的经济主张。该主张的首倡者为        。|孔子|孟子",
    "Answer": "孟子"
  },
  {
    "ID": 10336,
    "Question": "补全宋代词人苏轼《卜算子•黄州定慧院寓居作》句子：惊起却回头，有恨无人省。拣尽寒枝不肯栖，        。|寂寞沙洲冷|高处不胜寒",
    "Answer": "寂寞沙洲冷"
  },
  {
    "ID": 10337,
    "Question": "当其他条件相同时，一国货币相对于外国货币贬值，会使本国出口的商品更加        。|昂贵|便宜",
    "Answer": "便宜"
  },
  {
    "ID": 10338,
    "Question": "补全东晋诗人陶渊明《饮酒（其五）》诗句：结庐在人境，而无车马喧。问君何能尔？        。|地偏心自远|心远地自偏",
    "Answer": "心远地自偏"
  },
  {
    "ID": 10339,
    "Question": "补全宋代诗人赵师秀《约客》诗句：黄梅时节家家雨，青草池塘处处        。|花|蛙",
    "Answer": "蛙"
  },
  {
    "ID": 10340,
    "Question": "补全清代诗人谭嗣同《潼关》诗句：河流        犹嫌束，山入潼关不解平。|大野|深谷",
    "Answer": "大野"
  },
  {
    "ID": 10341,
    "Question": "补全《蒹葭》诗句：蒹葭苍苍，白露为霜。所谓伊人，        。|在水一方|在河之洲",
    "Answer": "在水一方"
  },
  {
    "ID": 10342,
    "Question": "诗句“蒹葭苍苍，白露为霜”中的“蒹葭”是指        。|芒草|芦苇",
    "Answer": "芦苇"
  },
  {
    "ID": 10343,
    "Question": "补全宋代词人陈与义《临江仙•夜登小阁，忆洛中旧游》句子：二十余年如一梦，此身虽在堪惊。闲登小阁看新晴。古今多少事，        。|渔唱起三更|都付笑谈中",
    "Answer": "渔唱起三更"
  },
  {
    "ID": 10344,
    "Question": "汇率是一国货币用另一国货币表示的价格。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 10345,
    "Question": "补全先秦时期《孟子•尽心上》名句：人能无以饥渴之害为心害，则不及人        矣。|不为忧|为忧",
    "Answer": "不为忧"
  },
  {
    "ID": 10346,
    "Question": "补全唐代诗人王绩《野望》诗句：树树皆秋色，山山唯        。|落叶|落晖",
    "Answer": "落晖"
  },
  {
    "ID": 10347,
    "Question": "在现代社会里，大众传播        人们获得外界信息的主要渠道。|是|不是",
    "Answer": "是"
  },
  {
    "ID": 10348,
    "Question": "补全宋代词人李清照《如梦令》句子：争渡，争渡，惊起一滩        。|鸥鹭|水雾",
    "Answer": "鸥鹭"
  },
  {
    "ID": 10349,
    "Question": "补全宋代诗人杨万里《过松源晨炊漆公店（其五）》诗句：政入万山围子里，        。|一山放出一山拦|只缘身在此山中",
    "Answer": "一山放出一山拦"
  },
  {
    "ID": 10350,
    "Question": "大众传播不是有组织的传播活动。        |错误|正确",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 10351,
    "Question": "补全宋代词人李清照《如梦令》句子：常记溪亭日暮，沉醉不知归路。兴尽晚回舟，误入        深处。|芦苇|藕花",
    "Answer": "藕花"
  },
  {
    "ID": 10352,
    "Question": "作为社会科学，传播学研究的焦点是        。|人以及人在社会信息系统中的主体活动|信息技术及纯粹的技术开发",
    "Answer": "人以及人在社会信息系统中的主体活动"
  },
  {
    "ID": 10353,
    "Question": "补全宋代诗人陆游《十一月四日风雨大作（其二）》诗句：夜阑卧听风吹雨，        入梦来。|金戈铁马|铁马冰河",
    "Answer": "铁马冰河"
  },
  {
    "ID": 10354,
    "Question": "大众传播的对象是社会上的一般大众，用传播学术语来说即“受众”。受众是个模糊的集合概念，它并不特指社会的某个阶层或群体。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 10355,
    "Question": "补全宋代词人辛弃疾《丑奴儿》句子：而今识尽愁滋味，欲说还休。欲说还休，却道“        ”！|天凉好个秋|说愁愁更愁",
    "Answer": "天凉好个秋"
  },
  {
    "ID": 10356,
    "Question": "补全唐代诗人崔颢《黄鹤楼》诗句：晴川历历汉阳树，        鹦鹉洲。|风雨凄凄|芳草萋萋",
    "Answer": "芳草萋萋"
  },
  {
    "ID": 10357,
    "Question": "大众传媒的宣传目标主要通过两种活动得到实现：一是言论活动，二是报道活动。其中，        具有直接的宣传功能。|报道活动|言论活动",
    "Answer": "言论活动"
  },
  {
    "ID": 10358,
    "Question": "补全东晋诗人陶渊明《饮酒（其五）》诗句：        ，悠然见南山。|采菊东篱下|风卷残云去",
    "Answer": "采菊东篱下"
  },
  {
    "ID": 10359,
    "Question": "补全唐代诗人王绩《野望》诗句：相顾无相识，长歌怀        。|蒹葭|采薇",
    "Answer": "采薇"
  },
  {
    "ID": 10360,
    "Question": "补全唐代诗人崔颢《黄鹤楼》诗句：日暮        何处是？烟波江上使人愁。|乡关|长安",
    "Answer": "乡关"
  },
  {
    "ID": 10361,
    "Question": "在传播学中，大众传播的信息只具有商品属性。        |正确|错误",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 10362,
    "Question": "唐代诗人李商隐诗句“宣室求贤访逐臣，贾生才调更无伦”中的“贾生”是指西汉政论家、文学家        。|贾岛|贾谊",
    "Answer": "贾谊"
  },
  {
    "ID": 10363,
    "Question": "补全清代诗人谭嗣同《潼关》诗句：河流大野犹嫌束，山入潼关不解        。|停|平",
    "Answer": "平"
  },
  {
    "ID": 10364,
    "Question": "补全《关雎》诗句：关关雎鸠，        。|在河之洲|在水一方",
    "Answer": "在河之洲"
  },
  {
    "ID": 10365,
    "Question": "补全宋代词人苏轼《定风波》句子：料峭春风吹酒醒，微冷，山头斜照却相迎。回首向来萧瑟处，归去，        。|也无风雨也无晴|道是无晴却有晴",
    "Answer": "也无风雨也无晴"
  },
  {
    "ID": 10366,
    "Question": "补全《子衿》诗句：挑兮达兮，在城阙兮。一日不见，如        兮！|三秋|三月",
    "Answer": "三月"
  },
  {
    "ID": 10367,
    "Question": "诗句“青青子衿，悠悠我心”中，“衿”是指        。|衣领|胸襟",
    "Answer": "衣领"
  },
  {
    "ID": 10368,
    "Question": "大众传播中的传播者是从事信息生产和传播的专业化媒介组织。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 10369,
    "Question": "补全先秦时期《孟子•尽心下》名句：仁者以其        及其所不爱，不仁者以其所不爱及其所爱。|所不爱|所爱",
    "Answer": "所爱"
  },
  {
    "ID": 10370,
    "Question": "补全宋代词人欧阳修《采桑子》句子：无风水面琉璃滑，        船移。微动涟漪，惊起沙禽掠岸飞。|景走|不觉",
    "Answer": "不觉"
  },
  {
    "ID": 10371,
    "Question": "大众传媒拥有自己的经营目标和宣传目标。大众传媒的活动        公共性和公益性的制约。|受|不受",
    "Answer": "受"
  },
  {
    "ID": 10372,
    "Question": "大众传媒不用从事经营活动。        |错误|正确",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 10373,
    "Question": "传播学中的        是一种最典型的社会传播活动，也是人与人社会关系的直接体现。|人内传播|人际传播",
    "Answer": "人际传播"
  },
  {
    "ID": 10374,
    "Question": "大众传播是伴随着近现代印刷、电子传播技术的发展而产生的一种特殊的社会信息系统，其传播内容是公开的。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 10375,
    "Question": "补全宋代词人李清照《渔家傲》句子：天接云涛连晓雾，星河欲转        舞。|仙女|千帆",
    "Answer": "千帆"
  },
  {
    "ID": 10376,
    "Question": "补全《庭中有奇树》诗句：庭中有奇树，绿叶发华滋。攀条折其荣，将以遗        。|所思|神明",
    "Answer": "所思"
  },
  {
    "ID": 10377,
    "Question": "大众传播研究中的受众是一个集合概念，最直观地体现为作为大众传媒信息接受者的社会人群，如书籍、报刊的读者，广播的听众或电影、电视的观众，网络媒体用户等。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 10378,
    "Question": "传播学通常把社会传播区分为五种基本类型，即人内传播、人际传播、群体传播、组织传播和大众传播。其中，群体传播主要指自然发生的社会群体，如        。|企业|家庭",
    "Answer": "家庭"
  },
  {
    "ID": 10379,
    "Question": "补全宋代诗人赵师秀《约客》诗句：        ，青草池塘处处蛙。|梅子黄时日日晴|黄梅时节家家雨",
    "Answer": "黄梅时节家家雨"
  },
  {
    "ID": 10380,
    "Question": "春秋时期齐国军事家孙武创立了古代战争经济思想。他提出的“        ”思想揭示了经济对作战和战争胜负的重大作用。|庙算|因粮于敌",
    "Answer": "因粮于敌"
  },
  {
    "ID": 10381,
    "Question": "在传播学中，人际传播的核心媒体是语言。语言又分为声音语言和书写语言。其中，        是人际传播最基础的媒体。|书写语言|声音语言",
    "Answer": "声音语言"
  },
  {
    "ID": 10382,
    "Question": "补全宋代诗人杨万里《过松源晨炊漆公店（其五）》诗句：莫言        便无难，赚得行人错喜欢。|下岭|上山",
    "Answer": "下岭"
  },
  {
    "ID": 10383,
    "Question": "补全唐代诗人李白《峨眉山月歌》诗句：夜发清溪向三峡，        。|便下襄阳向洛阳|思君不见下渝州",
    "Answer": "思君不见下渝州"
  },
  {
    "ID": 10384,
    "Question": "补全宋代词人秦观《行香子》句子：小园几许，        。有桃花红，李花白，菜花黄。|收尽春光|春归何处",
    "Answer": "收尽春光"
  },
  {
    "ID": 10385,
    "Question": "从传播过程的性质来看，以报刊、广播、电视为代表的传统大众传播，属于单向性很强的传播活动。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 10386,
    "Question": "大众传播是伴随着近现代印刷、电子传播技术的发展而产生的一种特殊的社会信息系统，是专业传播机构从事的        的传播活动。|无组织|有组织",
    "Answer": "有组织"
  },
  {
    "ID": 10387,
    "Question": "在传播学中，不同国家社会系统间的传播称为        。|全球传播|国际传播",
    "Answer": "国际传播"
  },
  {
    "ID": 10388,
    "Question": "补全宋代词人李清照《渔家傲》句子：        。风休住，蓬舟吹取三山去！|九万里风鹏正举|大鹏一日同风起",
    "Answer": "九万里风鹏正举"
  },
  {
    "ID": 10389,
    "Question": "补全唐代诗人李贺《雁门太守行》诗句：黑云压城城欲摧，甲光向日        。|闪七彩|金鳞开",
    "Answer": "金鳞开"
  },
  {
    "ID": 10390,
    "Question": "补全唐代诗人李白《峨眉山月歌》诗句：峨眉山月半轮        ，影入平羌江水流。|秋|镜",
    "Answer": "秋"
  },
  {
    "ID": 10391,
    "Question": "补全唐代诗人许浑《咸阳城东楼》诗句：溪云初起日沉阁，山雨欲来        。|云脚低|风满楼",
    "Answer": "风满楼"
  },
  {
    "ID": 10392,
    "Question": "补全唐代诗人李贺《雁门太守行》诗句：        压城城欲摧，甲光向日金鳞开。|黑云|敌军",
    "Answer": "黑云"
  },
  {
    "ID": 10393,
    "Question": "补全先秦时期《孟子•尽心上》名句：万物皆备于我矣。        ，乐莫大焉。|强恕而行|反身而诚",
    "Answer": "反身而诚"
  },
  {
    "ID": 10394,
    "Question": "在传播学中，组织内传播是通过多种多样的媒体或形式进行的。这种媒体        大企业的社内报、闭路电视系统等。|不包括|包括",
    "Answer": "包括"
  },
  {
    "ID": 10395,
    "Question": "补全唐代诗人杜牧《赤壁》诗句：东风不与周郎便，        。|铜雀春深锁二乔|万里江山改姓曹",
    "Answer": "铜雀春深锁二乔"
  },
  {
    "ID": 10396,
    "Question": "1956年夏天，毛泽东在        横渡长江，面对初现轮廓的万里长江第一桥，即兴写下“一桥飞架南北，天堑变通途”的豪迈词句。|南京|武汉",
    "Answer": "武汉"
  },
  {
    "ID": 10397,
    "Question": "补全唐代诗人杜牧《赤壁》诗句：        不与周郎便，铜雀春深锁二乔。|长江|东风",
    "Answer": "东风"
  },
  {
    "ID": 10398,
    "Question": "补全先秦时期《孟子•离娄上》名句：诚者，天之道也；        者，人之道也。|思诚|信",
    "Answer": "思诚"
  },
  {
    "ID": 10399,
    "Question": "大众传播        信息产品大量生产和大量复制的特性。|具有|不具有",
    "Answer": "具有"
  },
  {
    "ID": 10400,
    "Question": "人类历史上第一次进入家庭的大众电子媒介是        。|广播|电视",
    "Answer": "广播"
  },
  {
    "ID": 10401,
    "Question": "从传播的社会关系性而言，传播是一种        的社会行为。|单向|双向",
    "Answer": "双向"
  },
  {
    "ID": 10402,
    "Question": "光照度是指物体单位面积上所接收的光的量，光照度一天之中以中午最大，一年之中以夏季最大，随纬度的增加而减弱，随海拔的升高而增强。花卉光合作用随着光照度的增大而加强，但超过一定的限值，光合作用就会减弱或停止。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 10403,
    "Question": "补全《庭中有奇树》诗句：庭中有奇树，绿叶发华滋。攀条折其荣，将以遗所思。馨香盈怀袖，路远莫致之。此物何足贵？但感        。|别经时|树花美",
    "Answer": "别经时"
  },
  {
    "ID": 10404,
    "Question": "补全宋代词人范仲淹《渔家傲•秋思》句子：羌管悠悠霜满地，人不寐，        。|将军白发征夫泪|将军战死壮士归",
    "Answer": "将军白发征夫泪"
  },
  {
    "ID": 10405,
    "Question": "所谓多媒体，指的是使用数字压缩和网络技术将广播、电视、电话、传真、电子出版、计算机通信等各种信息媒介联成一体，对声音影像、文字、数据等进行一元化高速处理并提供给用户的双向信息系统。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 10406,
    "Question": "传播学中的人内传播指的是个人接受外部信息并在人体内部进行信息处理的活动，属于人体内部的传播，        通过人的活动表现出来。|能够|不能",
    "Answer": "能够"
  },
  {
    "ID": 10407,
    "Question": "花卉种类不同，花芽分化和发育所要求的最适温度也不同。比如梅花在我国会于6月至8月气温升至25℃以上时进行花芽分化，入秋后进入休眠，经过一定的低温期后结束或打破休眠而开花。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 10408,
    "Question": "在观叶花卉中，叶绿素在栅栏组织细胞中含量的多少，决定了叶片绿色的浓淡，且这种浓淡又常与光照度成        。|反比|正比",
    "Answer": "正比"
  },
  {
    "ID": 10409,
    "Question": "中国气候型花卉又称大陆东岸气候型花卉，可分为温暖型和冷凉型两种。下列选项中，        适宜冷凉型气候。|杜鹃花、山茶花|丁香、牡丹",
    "Answer": "丁香、牡丹"
  },
  {
    "ID": 10410,
    "Question": "补全宋代词人欧阳修《采桑子》句子：轻舟短棹西湖好，        逶迤。|绿水|绿草",
    "Answer": "绿水"
  },
  {
    "ID": 10411,
    "Question": "有些花卉需要接收一定时期的低温刺激才能开花，这种低温刺激和处理过程称为        作用。|冬化|春化",
    "Answer": "春化"
  },
  {
    "ID": 10412,
    "Question": "花卉在其整个生命活动过程中所需要的温度包括三个温度指标，即最低温度、最适温度和最高温度，这三个温度指标合称为三基点温度。不同种类的花卉，由于原产地气候型不同，因此其三基点温度也不同。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 10413,
    "Question": "花卉在从种子发芽到种子成熟，各个生育阶段对温度的要求是        的。|恒定不变|不断变化",
    "Answer": "不断变化"
  },
  {
    "ID": 10414,
    "Question": "花卉的学名是以植物形态特征为主要依据，按照科、属、种、变种、品种等来分类，并给予        形式的命名。|英文|拉丁文",
    "Answer": "拉丁文"
  },
  {
    "ID": 10415,
    "Question": "明器亦称“冥器”“盟器”，是中国古代专门制作的随葬物品。最早出现于新石器时代墓葬，以后历代墓葬中皆有发现。三国以后出现青瓷明器。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 10416,
    "Question": "传播学是以社会信息系统及其运行（即传播）为研究对象的学科，它属于一门社会科学。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 10417,
    "Question": "铜镜亦称“照子”“铜鉴”，是我国古代照容用具。迄今中国最早的铜镜见于新石器时代齐家文化。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 10418,
    "Question": "中国古代封缄简牍并加盖印章的泥块被称为        。|封泥|玺印",
    "Answer": "封泥"
  },
  {
    "ID": 10419,
    "Question": "宋三彩是宋金时期的低温彩色铅釉。与唐三彩相比，宋三彩不见        。|蓝釉|黄釉",
    "Answer": "蓝釉"
  },
  {
    "ID": 10420,
    "Question": "一天之中最高气温和最低气温之差称为气温日较差。气温日较差大有利于花卉的生长发育，为使花卉生长迅速，白天温度应在花卉        最佳温度范围内，夜间温度应尽量在        较弱的温度范围内。|光合作用 呼吸作用|呼吸作用 光合作用",
    "Answer": "光合作用 呼吸作用"
  },
  {
    "ID": 10421,
    "Question": "地中海气候特点是冬不冷，夏不热，冬春多雨，夏季干燥。下列属于地中海气候型花卉的是        。|郁金香、风信子|三色堇、雏菊",
    "Answer": "郁金香、风信子"
  },
  {
    "ID": 10422,
    "Question": "唐三彩是我国釉陶发展的高峰，起源于汉代单色釉陶器，极盛于唐代。宋、辽、金乃至元、明时期，三彩器仍然沿用。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 10423,
    "Question": "釉陶是我国古代一种表面施釉但烧造温度        瓷器的陶器。|高于|低于",
    "Answer": "低于"
  },
  {
    "ID": 10424,
    "Question": "紫红色的花是由于        的存在而形成的，该物质必须在强光下才能产生，在散射光下不易产生。|叶绿素|花青素",
    "Answer": "花青素"
  },
  {
    "ID": 10425,
    "Question": "花卉的生长发育除受遗传特性影响之外，还与环境条件密切相关，环境因子的变化        影响花卉生长发育的进程和生长质量。|间接|直接",
    "Answer": "直接"
  },
  {
    "ID": 10426,
    "Question": "一般认为，我国成熟的釉陶技术出现于汉代，在陕西西安与河南洛阳地区发掘的汉墓中，有黄褐釉和青绿釉两种釉陶器，        多见于西汉墓，        多见于东汉墓。|黄褐釉 青绿釉|青绿釉 黄褐釉",
    "Answer": "黄褐釉 青绿釉"
  },
  {
    "ID": 10427,
    "Question": "帛书亦称“缯书”，是古代书写于        上的典籍资料，至迟出现于春秋时期，流行于战国至魏晋时期。|白色丝帛|黄色麻布",
    "Answer": "白色丝帛"
  },
  {
    "ID": 10428,
    "Question": "一般来说，一年生花卉种子萌发期需要较高的温度，幼苗期要求温度较低，开花结实期对温度的要求逐渐增高。二年生花卉种子萌发期要求温度较低，而幼苗期要求的温度较种子萌发期        ，开花结实期要求的温度稍高于营养生长期。|更低|较高",
    "Answer": "更低"
  },
  {
    "ID": 10429,
    "Question": "影响花卉生长发育的光照时间，是指一天之中从日出到日没太阳照射的时间。北半球        半年昼长夜短，        半年昼短夜长。|夏 冬|冬 夏",
    "Answer": "夏 冬"
  },
  {
    "ID": 10430,
    "Question": "明代中叶以后，雕版印刷中的彩色套印技术趋向成熟，促进了木版年画的绘刻与销行，全国各地陆续出现了很多年画产地。其中，天津        成为北方的生产中心。|杨柳青|桃花坞",
    "Answer": "杨柳青"
  },
  {
    "ID": 10431,
    "Question": "许多球根类花卉的花芽在夏季高温期分化，如晚香玉、美人蕉等春植球根类花卉于夏季        内进行花芽分化；郁金香、风信子、水仙等秋植球根类花卉在夏季        进行花芽分化。|休眠期 生长期|生长期 休眠期",
    "Answer": "生长期 休眠期"
  },
  {
    "ID": 10432,
    "Question": "在新石器时代、西周晚期和春秋战国墓葬中经常出现        ，这种形似玉环而环体上有缺口的玉器多放置于死者的耳旁，作耳饰玉器。|玉瑗|玉玦",
    "Answer": "玉玦"
  },
  {
    "ID": 10433,
    "Question": "梅瓶因口小仅容梅枝而得名，亦称“经瓶”。梅瓶可用于盛酒、插花或观赏陈设，又可做祭祀或随葬器物。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 10434,
    "Question": "光照强弱对花朵开放时间有很大影响。一般而言，半支莲必须在强光下才能开放，日落后闭合；牵牛花在        开放。大多数花卉是晨开夜合。|傍晚|凌晨",
    "Answer": "凌晨"
  },
  {
    "ID": 10435,
    "Question": "尧时洪水泛滥，        受四岳推荐治水，用筑堤堵水之法，九年不成，被舜诛杀于羽山。|禹|鲧|舜",
    "Answer": "鲧"
  },
  {
    "ID": 10436,
    "Question": "我国第一座遗址博物馆是        。|仰韶文化博物馆|半坡博物馆",
    "Answer": "半坡博物馆"
  },
  {
    "ID": 10437,
    "Question": "磁山文化是黄河        地区新石器时代考古学文化，因河北省武安市磁山遗址的新石器时代遗存而得名，主要分布于太行山东麓至海河平原西部一线。|下游|上游",
    "Answer": "下游"
  },
  {
    "ID": 10438,
    "Question": "釉陶是我国古代一种表面施釉但烧造温度低于瓷器的陶器。陶胎胎土是        的陶土，与烧造瓷器所使用的瓷土（高岭土）有别。|经过淘洗|未经淘洗",
    "Answer": "未经淘洗"
  },
  {
    "ID": 10439,
    "Question": "1987年发掘的陕西扶风法门寺塔唐代地宫出土了一批越窑青瓷精品。这批越窑青瓷，是唐懿宗用来供奉释迦真身舍利的众多珍宝中的一种。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 10440,
    "Question": "秦汉时期，铜制容器品种较之前明显增多，且装饰更为繁复。        |错误|正确",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 10441,
    "Question": "墓志是埋入墓中的记载死者姓名、家世、仕宦，以及生平事迹的文字。志文之后一般附有韵文写成的铭，故又称为“墓志铭”。中国墓志约起源于        。|魏晋|东汉",
    "Answer": "东汉"
  },
  {
    "ID": 10442,
    "Question": "在传播学中，人类传播是一个以信息为媒介的社会互动过程。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 10443,
    "Question": "在观叶花卉中，光照度会直接影响叶片中叶绿素、类胡萝卜素和花青素的含量及比例，从而影响叶片的呈色。如红桑、红枫、南天竹的叶片在强光下        合成多，在弱光下胡萝卜素合成多，因此，它们的叶片呈现出黄、橙、红等不同颜色。|叶黄素|叶绿素",
    "Answer": "叶黄素"
  },
  {
    "ID": 10444,
    "Question": "补全东汉诗人刘桢《赠从弟（其二）》诗句：岂不罹凝寒？        有本性。|松柏|梅竹",
    "Answer": "松柏"
  },
  {
    "ID": 10445,
    "Question": "温度是影响花色的主要环境因素之一，喜高温的花卉，在高温下花色艳丽；喜冷凉的花卉，遇30℃以上的高温，则花朵变小，花色暗淡。如红色系月季花色在        下呈浓红色，在        下则明显退色。|高温 低温|低温 高温",
    "Answer": "低温 高温"
  },
  {
    "ID": 10446,
    "Question": "唐青花瓷迄今在国内已有多处发现。河南巩县窑址考古发掘中出土有多件青花瓷标本，证明唐代巩县窑已开始烧造青花瓷器。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 10447,
    "Question": "秦代的标准字体是        ，其笔画粗细均匀，行笔圆润流畅，章法整齐划一，具有简洁典雅之美。|隶书|小篆",
    "Answer": "小篆"
  },
  {
    "ID": 10448,
    "Question": "太阳光的波长范围主要在150～4000nm，其中可见光（红、橙、黄、绿、蓝、靛、紫）占全部太阳光辐射的52%，不可见光红外线占43%、紫外线占5%。        是花卉进行光合作用的能源。|可见光|不可见光",
    "Answer": "可见光"
  },
  {
    "ID": 10449,
    "Question": "我国的玉器最早出现于旧石器时代，新石器时代多有发现，尤其以良渚文化、红山文化、齐家文化为多。其中，        的玉器多为礼仪用具或简单饰品。|红山文化|良渚文化",
    "Answer": "红山文化"
  },
  {
    "ID": 10450,
    "Question": "秦刻石是秦始皇统一六国后巡行各地所立纪功石刻。今实物仅存泰山刻石的部分        刻辞和中国国家博物馆所藏琅琊刻石残石。|秦二世|秦始皇",
    "Answer": "秦二世"
  },
  {
    "ID": 10451,
    "Question": "补全东汉诗人刘桢《赠从弟（其二）》诗句：风声一何盛，松枝一何        ！|劲|硬",
    "Answer": "劲"
  },
  {
    "ID": 10452,
    "Question": "位于陕西省西安市的        是新石器时代遗址。该遗址为复原中国母系氏族公社的社会生活提供了宝贵资料。|何家湾遗址|半坡遗址",
    "Answer": "半坡遗址"
  },
  {
    "ID": 10453,
    "Question": "昼夜温度有节奏的变化称为温周期，昼夜最适温度的周期性变温环境对大多数花卉的生长发育是有利的。一般        花卉的昼夜温差为3℃～6℃，        花卉为5℃～7℃，沙漠气候型花卉如仙人掌类多要求达到10℃以上。|热带 温带|寒带 热带",
    "Answer": "热带 温带"
  },
  {
    "ID": 10454,
    "Question": "根据花卉原产地气候特点，可将花卉分为中国气候型、欧洲气候型、地中海气候型、墨西哥气候型、热带气候型、沙漠气候型、寒带气候型七类。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 10455,
    "Question": "草本花卉是指具有草质茎的花卉。按其生育期长短不同，草本花卉又分为一二年生草本花卉，如        ；多年生草本花卉，如        。|三色堇 郁金香|菊花 鸡冠花",
    "Answer": "三色堇 郁金香"
  },
  {
    "ID": 10456,
    "Question": "水生花卉中，漂浮植物的根        。|着生于水下泥土之中|不入泥土，全株漂浮于水面",
    "Answer": "不入泥土，全株漂浮于水面"
  },
  {
    "ID": 10457,
    "Question": "湿生花卉是指适生于河湖岸边、低洼湿地等潮湿环境中的具有一定观赏价值的植物。下列属于湿生花卉的是        。|芦苇|红蓼",
    "Answer": "红蓼"
  },
  {
    "ID": 10458,
    "Question": "木本花卉是指具有木质化枝干的花卉。如梅花、桂花、杜鹃花、山茶花、栀子花、牡丹、月季等。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 10459,
    "Question": "欧洲气候型花卉又称大陆        气候型花卉，欧洲气候特点是冬暖夏凉，冬夏温差较小，降水量较少但四季较均匀，一般气温不超过15℃～17℃。|东岸|西岸",
    "Answer": "西岸"
  },
  {
    "ID": 10460,
    "Question": "中国气候型花卉又称大陆东岸气候型花卉，可分为温暖型和冷凉型两种。下列选项中，        适宜温暖型气候。|中国水仙、石蒜|菊花、芍药",
    "Answer": "中国水仙、石蒜"
  },
  {
    "ID": 10461,
    "Question": "地中海气候特点是        ，冬春多雨，夏季干燥。由于夏季无雨干燥，多年生草花多变态成为球根形态休眠，以防止水分损失，故地中海气候型花卉中球根花卉较多。|冬冷夏热|冬不冷，夏不热",
    "Answer": "冬不冷，夏不热"
  },
  {
    "ID": 10462,
    "Question": "动火作业如果安全措施落实不到位，易引发火灾、爆炸等事故。凡属动火范围内的焊割，未经办理动火审批手续，不准焊割。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 10463,
    "Question": "公共娱乐场所营业时可以进行设备检修、电气焊、油漆粉刷等施工、维修作业。        |错误|正确",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 10464,
    "Question": "东汉时期，        逐渐拥有发兵、领兵之权。其集军政权力于一身，既保留了西汉“主民”之权，又是郡兵的实际统帅。|太守|都尉",
    "Answer": "太守"
  },
  {
    "ID": 10465,
    "Question": "东汉时期，        是一种把钩和盾结合在一起，能攻可守的武器。|钩镶|鱼鳞甲",
    "Answer": "钩镶"
  },
  {
    "ID": 10466,
    "Question": "东汉时期，封建生产关系尤其是土地私有制深化，促使集兵方式由募兵制向征兵制转变。        |错误|正确",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 10467,
    "Question": "东汉时期的宫廷禁军是指以虎贲、        为主体的郎卫系统，它属皇帝的贴身禁卫。|羽林|中垒",
    "Answer": "羽林"
  },
  {
    "ID": 10468,
    "Question": "墨西哥气候型花卉又称热带高原气候型花卉，墨西哥气候为热带及亚热带高山气候，气候特点是四季温差        ，降水量因地区而不同，一般雨量充沛，且集中于夏季。|较大|较小",
    "Answer": "较小"
  },
  {
    "ID": 10469,
    "Question": "墨西哥气候型花卉又称热带高原气候型花卉。下列属于墨西哥气候型花卉的是        。|龙舌兰|波斯菊",
    "Answer": "波斯菊"
  },
  {
    "ID": 10470,
    "Question": "热带气候特点是周年高温，年温差较大，降水量小，有雨季和旱季之分。热带气候型主要花卉有鸡冠花、蟆叶秋海棠、美人蕉等。        |错误|正确",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 10471,
    "Question": "冬季淋浴使用浴霸取暖时，以下注意事项说法错误的是        。|冬季第一次使用较长时间未用的浴霸时要进行线路检修|可以用水喷淋正在使用中的浴霸",
    "Answer": "可以用水喷淋正在使用中的浴霸"
  },
  {
    "ID": 10472,
    "Question": "室内加热器、电热毯、空调等电器类取暖产品都属于强制性认证目录范围，消费者在选购时应该认准        标志，并在正规渠道选择产品。|“MA”|“CCC”",
    "Answer": "“CCC”"
  },
  {
    "ID": 10473,
    "Question": "在生产过程中，静电可能引发火灾、爆炸等事故，威胁作业人员的生命安全。在存在静电危害生产场所工作的员工，应按规程作业，穿防静电服、防静电鞋，戴防静电手套。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 10474,
    "Question": "光禄勋和卫尉是东汉时期守卫宫禁的两个官职称谓，二者的分工是“殿外门署属        ，殿内郎署属        ”。|光禄勋 卫尉|卫尉 光禄勋",
    "Answer": "卫尉 光禄勋"
  },
  {
    "ID": 10475,
    "Question": "中生花卉是指在水分条件适中的土壤上才能正常生长的花卉。中生花卉既不耐干旱，也不耐水淹。        属于中生花卉。|仅有少部分花卉|大多数花卉",
    "Answer": "大多数花卉"
  },
  {
    "ID": 10476,
    "Question": "根据对水分的适应性进行分类，花卉可以分为旱生花卉、中生花卉、湿生花卉、沼生花卉。        |正确|错误",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 10477,
    "Question": "东汉时期，由于废除了“都试之役”，地方军缺乏定期的训练、考核，战斗力较西汉时明显削弱。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 10478,
    "Question": "旱生花卉具有较强的抗旱能力，它们的        一般都比较发达，从而更增强了其适应干旱环境的能力。|叶片|根系",
    "Answer": "根系"
  },
  {
    "ID": 10479,
    "Question": "沼生花卉是指能长期生长在沼泽地环境的具有一定观赏价值的植物。下列属于沼生花卉的是        。|荷花|芦苇",
    "Answer": "芦苇"
  },
  {
    "ID": 10480,
    "Question": "水生花卉中，浮水植物的根着生于水下泥土中，但叶片漂浮于水面或略高出水面，花开时近水面。下列属于浮水植物的是        。|香蒲|睡莲",
    "Answer": "睡莲"
  },
  {
    "ID": 10481,
    "Question": "冬季使用电暖器取暖时，如果电暖气出现漏油、异响等情况，可以自行拆卸修理。        |错误|正确",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 10482,
    "Question": "钩镶和偃月刀是        时期创制的新式武器。|东汉|西汉",
    "Answer": "东汉"
  },
  {
    "ID": 10483,
    "Question": "根据对土壤酸碱度的适应性进行分类，花卉可分为酸性土花卉、碱性土花卉、中性土花卉。碱性土花卉是指在碱性土中生长良好的花卉。它们要求土壤的pH值大于7.5。下列属于碱性土花卉的是        。|石松|天竺葵",
    "Answer": "天竺葵"
  },
  {
    "ID": 10484,
    "Question": "屯田兵又称“田卒”或“戍田卒”，是一种“以兵营田”的中国古代兵种。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 10485,
    "Question": "东汉时期，将屯兵和屯田兵都由将军率领和管辖。        |错误|正确",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 10486,
    "Question": "我国历史上的募兵起源于        时期。|东汉|春秋战国",
    "Answer": "春秋战国"
  },
  {
    "ID": 10487,
    "Question": "生产经营单位发生生产安全事故时，单位的主要负责人应当立即组织抢救，并不得在事故调查处理期间擅离职守。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 10488,
    "Question": "根据对土壤酸碱度的适应性进行分类，花卉可分为酸性土花卉、碱性土花卉、中性土花卉。中性土花卉是指在中性土壤（pH6.5～7.5）中生长最佳的花卉。只有少数花卉属于此类。        |正确|错误",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 10489,
    "Question": "电暖手宝因功率较小，所以可以边充电边使用，不会有安全隐患。        |正确|错误",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 10490,
    "Question": "日常生活中，        在石油天然气地面管道线路、架空管道线路和管桥上行走或者放置重物。|禁止|可以",
    "Answer": "禁止"
  },
  {
    "ID": 10491,
    "Question": "寒带气候特点是冬季寒冷而漫长。植物生长期只有2～3个月，植株        ，生长缓慢。|高大|低矮",
    "Answer": "低矮"
  },
  {
    "ID": 10492,
    "Question": "水生花卉中，挺水植物的根着生于水下泥土之中，茎叶与花        水面。|高挺出|漂浮于",
    "Answer": "高挺出"
  },
  {
    "ID": 10493,
    "Question": "根据对土壤酸碱度的适应性进行分类，花卉可分为酸性土花卉、碱性土花卉、中性土花卉。酸性土花卉是指在酸性或强酸性土壤中才能正常生长的花卉。它们要求土壤的pH值小于6.5。下列属于酸性土花卉的是        。|蜀葵|杜鹃花",
    "Answer": "杜鹃花"
  },
  {
    "ID": 10494,
    "Question": "公元73年，东汉大将        大败北匈奴，占领伊吾卢城（今新疆哈密县西）等地，在那里设置农官进行屯田戍守。|班超|窦固",
    "Answer": "窦固"
  },
  {
    "ID": 10495,
    "Question": "冬季我们常用电热毯取暖，以下关于电热毯使用注意事项说法错误的是        。|通电后如只是部分发热，应立即断电，排查故障|可以折叠使用",
    "Answer": "可以折叠使用"
  },
  {
    "ID": 10496,
    "Question": "东汉著名军事家        在西域活动30余年，依靠勇敢机智和艰苦的努力，恢复了西域同中原王朝的关系，重新打开了西域南、北二道的通路。|窦固|班超",
    "Answer": "班超"
  },
  {
    "ID": 10497,
    "Question": "冬季人们常使用携带方便且取暖效果好的“暖宝宝”贴片取暖，这种取暖贴片        直接贴在皮肤上使用。|可以|不可以",
    "Answer": "不可以"
  },
  {
    "ID": 10498,
    "Question": "水生花卉中，沉水植物        ，根入泥或不入泥，如金鱼藻、黑藻、莼菜、苦菜等。|茎叶与花漂浮于水面|整个植株全部沉没于水中",
    "Answer": "整个植株全部沉没于水中"
  },
  {
    "ID": 10499,
    "Question": "东汉时期，不仅中央的考工、尚方生产武器，地方上的工官生产武器，甚至武库也有生产武器的职能。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 10500,
    "Question": "水生花卉是指生长在水体中的观赏植物，分为挺水植物、浮水植物、漂浮植物及沉水植物四类。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 10501,
    "Question": "沙漠气候特点是周年降水稀少，气候干旱。下列属于沙漠气候型花卉的是        。|晚香玉|仙人掌类",
    "Answer": "仙人掌类"
  },
  {
    "ID": 10502,
    "Question": "周代宫廷中专任领导傩祭的官被称为        ，是傩祭的中心人物。|大祭司|方相氏",
    "Answer": "方相氏"
  },
  {
    "ID": 10503,
    "Question": "乐舞《扶犁》是一个表现农业劳动的乐舞，以纪念        发明农具耒耜教人农耕的功绩。|黄帝|神农氏",
    "Answer": "神农氏"
  },
  {
    "ID": 10504,
    "Question": "原始舞蹈常常真实地再现劳动生产的过程，或是由优秀猎手表现他们捕获猎物的经过，以此来交流与传授劳动和狩猎的技能。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 10505,
    "Question": "一般情况下，婴儿头颅CT或头颅MRI片显示脑外间隙增宽，对于头颅大小正常的宝宝大多是        现象。|正常|异常",
    "Answer": "正常"
  },
  {
    "ID": 10506,
    "Question": "一般来说，婴儿运动发育的规律是头尾方向，即竖头、翻身、坐、爬、站、走。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 10507,
    "Question": "家长在表扬孩子的进步时，建议多用        奖励。|精神|物质",
    "Answer": "精神"
  },
  {
    "ID": 10508,
    "Question": "原始舞蹈有锻炼武士、教育儿童的功能，例如湖南苗族的“        ”，通过表现战士奋勇杀敌的过程，实际上起着培训武士的操练作用。|长鼓舞|战鼓舞",
    "Answer": "战鼓舞"
  },
  {
    "ID": 10509,
    "Question": "舞蹈在两周时期仅仅是娱乐性的艺术表演和自娱活动，和当时的政治生活没有太大关联。        |错误|正确",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 10510,
    "Question": "新生儿勤换尿布或尿不湿，大小便后用清水冲洗，少用湿纸巾，可以保持臀部皮肤干燥，预防尿布疹。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 10511,
    "Question": "一般情况下，母乳喂养最适合婴儿，原因之一是母乳中所含的乳糖可促进乳酸杆菌生长，有助于预防肠道疾病。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 10512,
    "Question": "春秋、战国间的兼并战争对舞蹈艺术的发展有一定的破坏作用，但也扩大了各国、各民族间乐舞文化的交流范围。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 10513,
    "Question": "母乳喂养时，婴儿吸吮乳房可促进母亲分泌        ，加强子宫收缩，防止子宫出血，降低乳母乳腺癌或卵巢癌的发生概率。|催乳素|催产素",
    "Answer": "催产素"
  },
  {
    "ID": 10514,
    "Question": "孩子的自尊心和自信心从很小的时候就开始萌芽，当孩子用各种方式来吸引大家注意时，抚养人应给予适当的应答。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 10515,
    "Question": "母乳能增强婴儿抗病能力，母乳含大量具有活性的免疫因子，这是其他食物所不具备的。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 10516,
    "Question": "在舜的时代，已经有了反映部落间战争生活的《干戚舞》。《干戚舞》属于后世所说的“        ”。|武舞|文舞",
    "Answer": "武舞"
  },
  {
    "ID": 10517,
    "Question": "运动发育的延迟不会对孩子的认知发育和潜能发展产生不利影响。        |正确|错误",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 10518,
    "Question": "东汉时期，用于军事的载重车被称为        ，其是一种用于运输兵器、衣粮等军需物资的车辆，主要以马、牛牵引。|戎车|辎车",
    "Answer": "辎车"
  },
  {
    "ID": 10519,
    "Question": "一般情况下，适量哺喂母乳，相对较少产生婴儿肥胖症。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 10520,
    "Question": "周朝初期制礼作乐，集中整理了前代遗留的《云门》《大章》《大韶》《大夏》《大濩》，加上新创作的《大武》，制定为“        ”。|六代舞|六艺舞",
    "Answer": "六代舞"
  },
  {
    "ID": 10521,
    "Question": "孩子大脑发育最快的时期是        ，这个时期也是儿童语言学习最重要的时期。|3至5岁|0至3岁",
    "Answer": "0至3岁"
  },
  {
    "ID": 10522,
    "Question": "为了促进运动发育，婴儿出生后头3个月，白天清醒时要时常        ，以促进抬头运动的发展。|俯卧|仰卧",
    "Answer": "俯卧"
  },
  {
    "ID": 10523,
    "Question": "婴幼儿早期教育的目的主要是使孩子尽早地掌握某种知识或技能。        |错误|正确",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 10524,
    "Question": "东汉王朝开国皇帝刘秀从        （今湖北省枣阳市吴店镇）起兵，以一介书生和数千人的队伍，逐步建立了东汉政权。|舂陵|江州",
    "Answer": "舂陵"
  },
  {
    "ID": 10525,
    "Question": "东汉时期，募兵        固定的服役期限。|有|没有",
    "Answer": "没有"
  },
  {
    "ID": 10526,
    "Question": "婴儿的衣被厚薄要适宜，不应捂得太热，以手脚暖和而        没有汗为准。|胸腹部|头颈背部",
    "Answer": "头颈背部"
  },
  {
    "ID": 10527,
    "Question": "广西瑶族的        是为了纪念盘古的功绩而产生并流传下来的。瑶族人民每当秋收之后，就要跳这个舞来欢庆丰收和纪念始祖盘古。|《扶来舞》|《盘王舞》",
    "Answer": "《盘王舞》"
  },
  {
    "ID": 10528,
    "Question": "新生儿与正常成人的视力水平没有太大差异。        |错误|正确",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 10529,
    "Question": "在对婴幼儿实施早期教育时，应尽量做到不让孩子感到有负担和压力，不让孩子觉得在做一件非做不可的事。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 10530,
    "Question": "“击石拊石”中的“石”指的是石器时代为舞蹈伴奏的击打乐器，经后世逐步加工提高而成为        。|埙|磬",
    "Answer": "磬"
  },
  {
    "ID": 10531,
    "Question": "孩子出生后的2至3个月内，首先应该多给其看        ，再用黑白卡和颜色纯正的图片卡或玩具刺激其视觉发育。|人脸|景物",
    "Answer": "人脸"
  },
  {
    "ID": 10532,
    "Question": "周朝的“六代舞”中，文舞执龠（乐器）翟（鸟羽），也称“龠翟舞”；武舞执干（盾牌）戚（斧钺），也称“干戚舞”，统称为“        ”。|文武舞|干羽舞",
    "Answer": "干羽舞"
  },
  {
    "ID": 10533,
    "Question": "当婴儿发音时，父母应模仿宝宝的语声并给予回应，这样做会激发宝宝发音的兴趣。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 10534,
    "Question": "东汉统一战争期间，光武帝刘秀在军事战略上最有特色也最具典型的，便是        。|分散兵力、灵活机动|集中兵力、各个击破",
    "Answer": "集中兵力、各个击破"
  },
  {
    "ID": 10535,
    "Question": "有“男儿要当死于边野，以马革裹尸还葬耳”的名言，把自己的一生都献给了东汉统一事业的名将是        。|马援|邓禹",
    "Answer": "马援"
  },
  {
    "ID": 10536,
    "Question": "公元190年，东汉各地的州牧以讨伐        为名，纷纷起兵争夺地盘、掠取权势。由于起兵的州郡都在关东（潼关以东），所以史称“关东军”。|董卓|黄巾军",
    "Answer": "董卓"
  },
  {
    "ID": 10537,
    "Question": "公元32年，光武帝刘秀在一时难以攻下西城、上邽之后，留诏书给随军大将岑彭说：“两城若下，便可将兵南击蜀虏。人若不知足，既平陇，复望蜀。每一发兵，头须为白。”这就是成语“        ”的出处。|推心置腹|得陇望蜀",
    "Answer": "得陇望蜀"
  },
  {
    "ID": 10538,
    "Question": "东汉名将马援是我国历史上运用        战术的第一人，对中国军事学术的发展作出了重大贡献。|沙盘|堑壕",
    "Answer": "沙盘"
  },
  {
    "ID": 10539,
    "Question": "他是东汉前期边防将领中的杰出者，他对鲜卑施行的刚柔相济、以夷攻夷等策略，体现了他高明的谋略思想。《后汉书》作者范晔评价他“武节刚方，动用安重，虽条侯、穰苴之伦，不能过也”。他是        。|窦固|祭肜",
    "Answer": "祭肜"
  },
  {
    "ID": 10540,
    "Question": "爱国诗人屈原根据战国时期楚国巫觋表演祠神歌舞时的歌词，加工成了我们今天看到的        。|《九章》|《九歌》",
    "Answer": "《九歌》"
  },
  {
    "ID": 10541,
    "Question": "《真草千字文》和《龙藏寺碑》是        时期书法艺术的代表作，这些碑刻或墓志，结体或斜画竖结，或平画宽结，神韵或浑厚圆劲，或秀朗细挺，都能自成面貌。|东晋|隋朝",
    "Answer": "隋朝"
  },
  {
    "ID": 10542,
    "Question": "黄巾起义之始，张角传布太平道，主要以        为手段，先使贫苦百姓入道，然后使之相信太平道的说教。|治病|生财",
    "Answer": "治病"
  },
  {
    "ID": 10543,
    "Question": "东汉明帝时期，耿秉对明帝应对匈奴的决策影响最大，他多次上书明帝谈论应对匈奴之事，首次明确提出了“        ”的战略思想。|以战去战|以和止战",
    "Answer": "以战去战"
  },
  {
    "ID": 10544,
    "Question": "东汉之初，在征讨公孙述的战争中，光武帝刘秀由于接受        的建议，准备了充足的军粮，结果取得胜利。|来歙|耿弇",
    "Answer": "来歙"
  },
  {
    "ID": 10545,
    "Question": "在东汉豪族势力膨胀，农民生活极端困苦，社会矛盾异常尖锐的情况下，早期道教经典之一的《        》具有强烈的社会变革思想，因此成为动员农民起来推翻东汉黑暗统治的强大思想武器。|道德经|太平经",
    "Answer": "太平经"
  },
  {
    "ID": 10546,
    "Question": "下列哪项不属于中级人民法院管辖的第一审刑事案件？        |全国性的重大刑事案件|可能判处无期徒刑、死刑的案件|危害国家安全、恐怖活动案件",
    "Answer": "全国性的重大刑事案件"
  },
  {
    "ID": 10547,
    "Question": "楷书系从        发展演变而来，兴于汉末，盛行于魏晋，成熟于隋代，一直沿用至今，是通行时间最长的标准字体。|隶书|草书",
    "Answer": "隶书"
  },
  {
    "ID": 10548,
    "Question": "从        开始，列鼎和编钟逐渐形成礼器制度（“藏礼于器”），直至战国时期，一直是社会等级和秩序的标志。|西周早期|商代晚期",
    "Answer": "西周早期"
  },
  {
    "ID": 10549,
    "Question": "草书自草篆演变而来，是隶书的草写体，起源于西汉，称“隶草”；东汉时盛行，称“        ”。|古草|章草",
    "Answer": "章草"
  },
  {
    "ID": 10550,
    "Question": "《尔雅•释器》载“鼎款足者谓之        ”，它是炊粥器（晚期为盛粥器），基本形制为侈口、袋形腹、（三个）锥形足。始见于商代早期，西周中期后盛行，常成组出土。|鬲|鼎",
    "Answer": "鬲"
  },
  {
    "ID": 10551,
    "Question": "下列选项中，        是大、中型盛酒器，盛行于商代至西周，基本形制为敞口，长颈，圆腹或方腹，圈足，如双手捧酉，形体可分为大口、觚形、鸟兽形三类。|觚|尊",
    "Answer": "尊"
  },
  {
    "ID": 10552,
    "Question": "商周时期，青铜兵器        象征权力和威仪。武王征商在牧野誓师时“左杖黄        ，右秉白旄以麾”（《尚书•牧誓》）。《左传》载：“国之大事，在祀与戎。”|钺 钺|戈 戈",
    "Answer": "钺 钺"
  },
  {
    "ID": 10553,
    "Question": "开源节流是中国古代的一种理财思想，主张理财之道在于发展生产、培植财源，同时节省政府开支、减轻百姓负担，达到民富国富的目的。该思想最早由春秋时期思想家        提出。|孔子|荀子",
    "Answer": "孔子"
  },
  {
    "ID": 10554,
    "Question": "中国古代富国思想是指中国古代思想家围绕如何富国而提出的各种经济主张与思想。其中出于战时经济的考虑，侧重狭义的富国，即只单纯增加国家的财政收入是        法家的富国思想。|秦晋|齐",
    "Answer": "秦晋"
  },
  {
    "ID": 10555,
    "Question": "东汉著名思想家王符著有《潜夫论》，他在此书有关军事内容的篇章中，把《劝将》列于诸篇之首，以示对        在战争及战备中地位、作用的重视。|战术|将帅",
    "Answer": "将帅"
  },
  {
    "ID": 10556,
    "Question": "青铜器上流行宴饮、乐舞、采桑、狩猎等图案纹饰是在        时期。|殷商|东周",
    "Answer": "东周"
  },
  {
    "ID": 10557,
    "Question": "中国古代赋税思想是指中国从先秦到鸦片战争前历代思想家的赋税观点及对征税原则的认识。中国古代的赋税思想萌芽于        时期。|夏商周|秦汉",
    "Answer": "夏商周"
  },
  {
    "ID": 10558,
    "Question": "母乳喂养最适合婴儿，其中的脂肪成分好，易吸收，含有婴儿大脑发育的重要成分——亚油酸、卵磷脂和鞘磷脂等。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 10559,
    "Question": "下列选项中，        是烹煮和盛放肉食等的器具，分为圆鼎（三足）、方鼎（四足），在河南偃师二里头遗址中已有发现，作为最重要的青铜礼器，是等级和权力的标志，也是青铜器中行用时间最长的。|鼎|簋",
    "Answer": "鼎"
  },
  {
    "ID": 10560,
    "Question": "铜镜未盛行之前，贵族曾以青铜        盛水照容，出现于春秋中期，盛行于春秋晚期至战国，也可用于盛冰、沐浴。|盆|鉴",
    "Answer": "鉴"
  },
  {
    "ID": 10561,
    "Question": "我国春秋时期的政治家就提出了“薄税敛”的思想。先秦以后，“薄税敛”的实施范围多半限于        。|田税|工商税",
    "Answer": "田税"
  },
  {
    "ID": 10562,
    "Question": "厂商对不同买主或对同一买主购买不同数量的同种商品制定不同价格的行为被称为        。|价格歧视|价格敌视",
    "Answer": "价格歧视"
  },
  {
    "ID": 10563,
    "Question": "中国古代赋税思想是指中国从先秦到鸦片战争前历代思想家的赋税观点及对征税原则的认识。其中，“等赋养民”是战国后期        思想家荀况的赋税观。|儒学|法学",
    "Answer": "儒学"
  },
  {
    "ID": 10564,
    "Question": "“六代舞”是周代        的主要内容，它的演出仪制、规模、用途等都有明确规定。|雅乐|燕乐",
    "Answer": "雅乐"
  },
  {
    "ID": 10565,
    "Question": "西安        南门洞两侧镶嵌着唐太宗李世民撰《大唐三藏圣教序》和唐高宗李治撰《大唐皇帝述三藏圣教序记》两通石碑，均由书法家褚遂良所书，具有很高历史和艺术价值，人称“二圣三绝碑”。|小雁塔|大雁塔",
    "Answer": "大雁塔"
  },
  {
    "ID": 10566,
    "Question": "莫高窟第61窟又称“        ”，开凿于五代，元代重修，为覆斗顶殿堂式洞窟，西壁绘有巨幅五台山图，是一幅形象的历史地图（也是莫高窟最大的一幅壁画）。|文殊堂|藏经洞",
    "Answer": "文殊堂"
  },
  {
    "ID": 10567,
    "Question": "湖北宜昌三游洞摩崖位于长江西陵峡峡口北岸与下牢溪交汇处。唐元和十四年，白居易、白行简、元稹三人游历洞中，由        作《三游洞序》书于石壁，三游洞因此得名。|白居易|白行简",
    "Answer": "白居易"
  },
  {
    "ID": 10568,
    "Question": "行书产生于        ，由楷书演变而来，晋代以后盛行。一般称接近楷书的为行楷，接近草书的为行草。|东汉末年|西汉末年",
    "Answer": "东汉末年"
  },
  {
    "ID": 10569,
    "Question": "中国文字史上首次出现全国统一的规范文字是        ，相传由秦相李斯整理而成，《泰山刻石》《琅琊台刻石》为其代表作品。|小篆|石鼓文",
    "Answer": "小篆"
  },
  {
    "ID": 10570,
    "Question": "中国古代赋税思想是指中国从先秦到鸦片战争前历代思想家的赋税观点及对征税原则的认识。其中，“        ”的赋税思想以儒家学派的孔子、孟子为代表。|厚赋敛|薄赋敛",
    "Answer": "薄赋敛"
  },
  {
    "ID": 10571,
    "Question": "开源节流是中国古代的一种理财思想，主张理财之道在于发展生产、培植财源，同时节省政府开支、减轻百姓负担，达到民富国富的目的。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 10572,
    "Question": "《大韶》是歌颂舜继承尧帝之功德，造福万民的乐舞，其演出形式是“击石拊石”。后来，《大韶》经过历代加工，成为后世“        ”的代表作，影响很大。|武舞|文舞",
    "Answer": "文舞"
  },
  {
    "ID": 10573,
    "Question": "我国迄今发现最古老的成熟汉字体系是        。|半坡陶文|甲骨文",
    "Answer": "甲骨文"
  },
  {
    "ID": 10574,
    "Question": "称提之术是指中国古代国家为避免商人囤积居奇、操纵市场价格，通过提高或降低谷物价格，以维持社会生产和人民生活的市场管理，是中国古代货币发行与管理的代表性理论及政策。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 10575,
    "Question": "“棉铁主义”是指中国清末        为推行其“实业救国论”而提出的经济政策主张。|张之洞|张謇",
    "Answer": "张謇"
  },
  {
    "ID": 10576,
    "Question": "商战论是指中国近代资产阶级改良派提出的发展近代经济反对列强经济侵略的思想主张。        在《盛世危言》中对商战做出了进一步发挥，明确提出了商战论，并进行了充分的分析与讨论，使“商战”成为流行一时且影响深远的口号。|郑观应|曾国藩",
    "Answer": "郑观应"
  },
  {
    "ID": 10577,
    "Question": "戟是兼具钩杀和刺杀作用的兵器，为戈和矛的联装组合，《说文》载“戟，有枝兵也”。《三国演义》中有吕布辕门射戟的故事。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 10578,
    "Question": "下列选项中，        是用来盛放肉酱、腌菜等和味品的器皿，出现于商代晚期，盛行于春秋战国，常以偶数组合使用，形如其字。|盂|豆",
    "Answer": "豆"
  },
  {
    "ID": 10579,
    "Question": "胎教时除了用音乐刺激外，还应该在保证安全的前提下，适度抚摸孕妇的腹部以刺激胎儿的        发展。|触觉|视觉",
    "Answer": "触觉"
  },
  {
    "ID": 10580,
    "Question": "翡翠在我国本为鸟名，后引申为玉石品种（西方所称“硬玉”），        代以后在中国广泛流行，制品繁多。|宋|清",
    "Answer": "清"
  },
  {
    "ID": 10581,
    "Question": "先秦石鼓文是我国迄今发现最早的刻石文字，约作于战国秦献公时，唐代出土，共存10件，记述秦君狩猎事。作为        书体的典范，被称为“书家第一法则”。|金文|大篆",
    "Answer": "大篆"
  },
  {
    "ID": 10582,
    "Question": "我国古代的四民分业定居论是指按士、农、工、商四种职业划分社会成员，将        职业的人安排在同一区域居住，并分别管理的一种社会经济思想。|不同|相同",
    "Answer": "相同"
  },
  {
    "ID": 10583,
    "Question": "水晶古称玉英，在中国古代应用广泛，其中紫晶是最受人们喜爱的品种。明代        《宴游西郊诗》有“菡萏含冰脑，樱桃滴水晶”的诗句。|文徵明|徐渭",
    "Answer": "徐渭"
  },
  {
    "ID": 10584,
    "Question": "中国的货币产生于        时期。|春秋|夏商",
    "Answer": "夏商"
  },
  {
    "ID": 10585,
    "Question": "我国古代首次较详细论述屯戍观点的是西汉的        ，他认为移民边疆进行屯垦可达到“实边”的效果。|桑弘羊|晁错",
    "Answer": "晁错"
  },
  {
    "ID": 10586,
    "Question": "中国古代赋税的征收，包括贡、赋和力役等不同形式。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 10587,
    "Question": "清初，颜李学派的颜元、李塨、王源等，主张经世致用，反对传统重义轻利的空洞教条，把“富天下”放在理财的首要位置，实行轻税政策，保护商业的发展。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 10588,
    "Question": "商战论是指中国近代资产阶级        提出的发展近代经济反对列强经济侵略的思想主张。|改良派|革命派",
    "Answer": "改良派"
  },
  {
    "ID": 10589,
    "Question": "不太容易哭闹、比较省心的婴儿，天性就安静，抚养人多数时候可以让其一个人待着。        |正确|错误",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 10590,
    "Question": "隶书是篆书简化演变而来的一种书体，字形宽扁，横长竖短，“蚕头燕尾”，始创于        ，汉代发展成熟。|西周|秦代",
    "Answer": "秦代"
  },
  {
    "ID": 10591,
    "Question": "东汉后期连绵不断的农民起义，最终酿成了席卷全国的历史巨澜——        农民战争，使东汉王朝分崩离析。|赤眉|黄巾",
    "Answer": "黄巾"
  },
  {
    "ID": 10592,
    "Question": "下列选项中，        为盛酒器，一般呈椭圆形，盖多作兽头状，前有宽流，后有鋬，下有圈足（或三足、四足），出现于商代晚期，沿用至西周早期。|尊|觥",
    "Answer": "觥"
  },
  {
    "ID": 10593,
    "Question": "开凿于甘肃敦煌鸣沙山东麓断崖上的        ，前秦建元二年由沙门乐僔创凿，是世界上现存规模最大、延续时间最长、内容最丰富、保存最完整的石窟艺术宝库。|龙门石窟|莫高窟",
    "Answer": "莫高窟"
  },
  {
    "ID": 10594,
    "Question": "矛是格斗用的长柄刺兵器，分锋刃和骹（銎）两部分。《诗经•        风•无衣》中有“修我戈矛，与子同仇”名句。|王|秦",
    "Answer": "秦"
  },
  {
    "ID": 10595,
    "Question": "根据国家财政收入的规模确定财政支出规模的财政管理原则被称为        。|量入为出|量出为入",
    "Answer": "量入为出"
  },
  {
    "ID": 10596,
    "Question": "中国古代人口思想是指中国古代关于人口的增殖、控制、结构、迁移与质量等方面的经济思想。中国古代人口思想成形于        时期。|春秋战国|秦汉",
    "Answer": "春秋战国"
  },
  {
    "ID": 10597,
    "Question": "中国古代分工思想是指中国古代关于职业、劳动等社会分工以及生产过程内部分工的思想与主张。中国古代分工思想主要是从        的角度来论述的。|交换价值|生产使用价值",
    "Answer": "生产使用价值"
  },
  {
    "ID": 10598,
    "Question": "甲，又叫介或函，秦汉以后被称为铠，是披在人或马身体上的一种        装备。|御寒|防护",
    "Answer": "防护"
  },
  {
    "ID": 10599,
    "Question": "均输论是指中国古代思想家为解决政府充裕财政并借以解决贡物运输和        管理问题而提出的政策主张和措施。|赋税|物价",
    "Answer": "物价"
  },
  {
    "ID": 10600,
    "Question": "量出制入是指根据财政支出的规模确定财政收入规模的财政管理原则，又称量出为入。这一原则的正式提出是在        中叶以后。|宋代|唐代",
    "Answer": "唐代"
  },
  {
    "ID": 10601,
    "Question": "东汉时期，多次统兵征战，屡立战功，名列东汉“中兴”名将之首的是        。|邓禹|马援",
    "Answer": "邓禹"
  },
  {
    "ID": 10602,
    "Question": "东汉时期的        之战，汉军出塞5000余里，是汉朝出师以来最远的一次征战。此役，东汉军针对北匈奴飘忽不定、行动快速的特点，以少量精骑远程奔袭，攻其不备，终使延续几百年的汉匈战争得以结束。|金微山|稽落山",
    "Answer": "金微山"
  },
  {
    "ID": 10603,
    "Question": "补全北宋王安石《游褒禅山记》句子：世之奇伟、瑰怪、非常之观，常在于        ，而人之所罕至焉。|夷近|险远",
    "Answer": "险远"
  },
  {
    "ID": 10604,
    "Question": "补全先秦时期《论语•子路》名句：        和而不同。|小人|君子",
    "Answer": "君子"
  },
  {
    "ID": 10605,
    "Question": "补全明代方孝孺《豫让论》句子：忿必争，争必败；        。|骄必傲，傲必亡|胜不骄，败不馁",
    "Answer": "骄必傲，傲必亡"
  },
  {
    "ID": 10606,
    "Question": "曹操统一河北转入外线作战的第一战，也是与河东战场相互配合的一次攻坚战是        ，此战证明曹操整体实力上占据优势，打开了通往邺城的门户。|官渡之战|黎阳之战",
    "Answer": "黎阳之战"
  },
  {
    "ID": 10607,
    "Question": "公元200年，江东孙策去世，其弟孙权继位，建威中郎将        从巴丘带兵奔丧，与张昭等全力支持孙权。|周瑜|鲁肃",
    "Answer": "周瑜"
  },
  {
    "ID": 10608,
    "Question": "补全北宋苏轼《留侯论》句子：天下有大勇者，        ，此其所挟持者甚大，而其志甚远也。|卒然临之而不惊，无故加之而不怒|拔剑而起，挺身而斗",
    "Answer": "卒然临之而不惊，无故加之而不怒"
  },
  {
    "ID": 10609,
    "Question": "官渡之战中，曹操军与袁绍军相持不下，后袁绍谋士        叛逃至曹操处，曹操听说此人投奔而来，拍手大笑道，此人来，我的事就成了！|许攸|沮授",
    "Answer": "许攸"
  },
  {
    "ID": 10610,
    "Question": "东汉末年，河北是指黄河以北地区，包括冀、青、幽、并四州，地域广大，人口众多，经济发展较好。在此时期，割据河北的是        。|袁绍|袁术",
    "Answer": "袁绍"
  },
  {
    "ID": 10611,
    "Question": "春运期间，当有人声称可以帮忙买到“内部火车票”，或以“改签火车票”等为借口打电话索要验证码或指引我们进行转账操作时，我们应该坚决拒绝。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 10612,
    "Question": "补全先秦时期《论语•颜渊》名句：自古皆有死，民无        不立。|食|信",
    "Answer": "信"
  },
  {
    "ID": 10613,
    "Question": "补全唐代骆宾王《为徐敬业讨武曌檄》句子：喑呜则山岳崩颓，叱咤则        。|风云变色|虎兕作威",
    "Answer": "风云变色"
  },
  {
    "ID": 10614,
    "Question": "补全先秦时期《论语•子路》名句：        ，则不达；见小利，则大事不成。|急功|欲速",
    "Answer": "欲速"
  },
  {
    "ID": 10615,
    "Question": "补全北宋苏轼《留侯论》句子：古之所谓豪杰之士，必有过人之        。|处|节",
    "Answer": "节"
  },
  {
    "ID": 10616,
    "Question": "补全唐代韩愈《后二十九日复上宰相书》句子：愈闻周公之为辅相，其急于见贤也，方一食，        。|三握其发|三吐其哺",
    "Answer": "三吐其哺"
  },
  {
    "ID": 10617,
    "Question": "补全战国时期李斯《谏逐客书》句子：太山不让土壤，故能成其大；河海不择        ，故能就其深。|细流|百川",
    "Answer": "细流"
  },
  {
    "ID": 10618,
    "Question": "补全西汉李陵《答苏武书》句子：人之相知，贵相        。|知心|知己|知音",
    "Answer": "知心"
  },
  {
    "ID": 10619,
    "Question": "补全先秦时期《论语•泰伯》名句：鸟之将死，其鸣也哀；人之将死，其言也        。|哀|善",
    "Answer": "善"
  },
  {
    "ID": 10620,
    "Question": "补全先秦时期《论语•为政》名句：见义不为，无        也。|德|勇",
    "Answer": "勇"
  },
  {
    "ID": 10621,
    "Question": "江东是汉末对于长江中呈东北流向的今芜湖至南京段南岸苏、浙、皖地区的习惯称呼。江东在行政上划分为丹阳、吴、会稽、豫章四郡，其中豫章郡位于今        省。|江西|河南",
    "Answer": "江西"
  },
  {
    "ID": 10622,
    "Question": "补全唐代韩愈《师说》句子：        者，所以传道受业解惑也。|夫子|师",
    "Answer": "师"
  },
  {
    "ID": 10623,
    "Question": "补全西汉司马相如《上书谏猎》句子：        者，故力称乌获，捷言庆忌，勇期贲、育。|物有同类而殊能|人无一心而异禀",
    "Answer": "物有同类而殊能"
  },
  {
    "ID": 10624,
    "Question": "补全先秦时期《论语•雍也》名句：夫仁者，己欲立而        ，己欲达而        。|立人 达人|立己 达己",
    "Answer": "立人 达人"
  },
  {
    "ID": 10625,
    "Question": "《三国志》中记载，        在夺取荆州后总结经验说：“操以急，吾以宽；操以暴，吾以仁；操以谲，吾以忠；每与操反，事乃可成耳。”|刘备|孙权",
    "Answer": "刘备"
  },
  {
    "ID": 10626,
    "Question": "补全先秦时期《论语•卫灵公》名句：躬自厚而        责于人，则远怨矣。|薄|厚",
    "Answer": "薄"
  },
  {
    "ID": 10627,
    "Question": "公元207年，刘备“三顾茅庐”拜访诸葛亮时询问当下局势和未来布局，诸葛亮总结群雄混战以来的历史经验，科学地预测了未来形势，阐明了刘备统一战争的阶段和方针。后世把这个回答称为        。|《出师表》|《隆中对》",
    "Answer": "《隆中对》"
  },
  {
    "ID": 10628,
    "Question": "补全唐代魏徵《谏太宗十思疏》句子：总此十思，弘兹九德，简能而任之，        ，则智者尽其谋，勇者竭其力，仁者播其惠，信者效其忠。|从谏如顺流|择善而从之",
    "Answer": "择善而从之"
  },
  {
    "ID": 10629,
    "Question": "补全唐代魏徵《谏太宗十思疏》句子：念高危，则思        ；惧满溢，则思江海下百川。|谦冲而自牧|慎始而敬终",
    "Answer": "谦冲而自牧"
  },
  {
    "ID": 10630,
    "Question": "补全先秦时期《论语•卫灵公》名句：吾尝终日不食，终夜不寝，以思，无益，不如        也。|行|学",
    "Answer": "学"
  },
  {
    "ID": 10631,
    "Question": "补全魏晋时期李密《陈情表》句子：臣之辛苦，非独蜀之人士及二州牧伯所见明知，        ，实所共鉴。|皇天后土|日月为证",
    "Answer": "皇天后土"
  },
  {
    "ID": 10632,
    "Question": "补全先秦时期《论语•里仁》名句：君子喻于        ，小人喻于        。|义 利|利 义",
    "Answer": "义 利"
  },
  {
    "ID": 10633,
    "Question": "“此吴起所以叹泣于西河，乐毅所以遗恨于垂成也”是东汉末年长沙太守孙坚因在讨伐董卓胜利在望之际，袁术        ，从而对袁术发出的感叹。|停止供应军粮|怀疑孙坚通敌",
    "Answer": "停止供应军粮"
  },
  {
    "ID": 10634,
    "Question": "补全唐代韩愈《送李愿归盘谷序》句子：与其有誉于前，孰若        。|无毁于其后|无忧于其心",
    "Answer": "无毁于其后"
  },
  {
    "ID": 10635,
    "Question": "补全先秦时期《论语•季氏》名句：不学        ，无以立。|礼|义",
    "Answer": "礼"
  },
  {
    "ID": 10636,
    "Question": "补全唐代李白《春夜宴桃李园序》句子：夫天地者，万物之逆旅；        者，百代之过客。|人生|光阴",
    "Answer": "光阴"
  },
  {
    "ID": 10637,
    "Question": "补全唐代韩愈《进学解》句子：焚膏油以继晷，恒        以穷年。|元元|兀兀",
    "Answer": "兀兀"
  },
  {
    "ID": 10638,
    "Question": "补全先秦时期《论语•卫灵公》名句：巧言乱德。小        ，则乱大谋。|不谋|不忍",
    "Answer": "不忍"
  },
  {
    "ID": 10639,
    "Question": "补全西汉司马迁《报任安书》句子：西伯拘而演《周易》；仲尼厄而作        。|《春秋》|《论语》",
    "Answer": "《春秋》"
  },
  {
    "ID": 10640,
    "Question": "补全先秦时期《论语•卫灵公》名句：君子求诸        ，小人求诸        。|人 己|己 人",
    "Answer": "己 人"
  },
  {
    "ID": 10641,
    "Question": "补全唐代魏徵《谏太宗十思疏》句子：求木之长者，必固其根本；欲流之远者，必浚其        。|河道|泉源",
    "Answer": "泉源"
  },
  {
    "ID": 10642,
    "Question": "补全先秦时期《论语•颜渊》名句：君子成人之        。|美|恶",
    "Answer": "美"
  },
  {
    "ID": 10643,
    "Question": "补全先秦时期《论语•阳货》名句：道听而途说，德之        也。|立|弃",
    "Answer": "弃"
  },
  {
    "ID": 10644,
    "Question": "公元207年，诸葛亮在和刘备的隆中谈话中指出，刘备现阶段的任务，是使自己转弱为强，对曹操实行战略防御，对东吴孙权实行联合，把攻曹图吴改变为防曹联吴。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 10645,
    "Question": "补全三国时期诸葛亮《后出师表》句子：        ，死而后已。|生于忧患|鞠躬尽瘁",
    "Answer": "鞠躬尽瘁"
  },
  {
    "ID": 10646,
    "Question": "补全先秦时期《论语•里仁》名句：君子欲        于言而        于行。|敏 讷|讷 敏",
    "Answer": "讷 敏"
  },
  {
    "ID": 10647,
    "Question": "补全唐代韩愈《原毁》句子：古之君子，其责己也        。|重以周|轻以约",
    "Answer": "重以周"
  },
  {
    "ID": 10648,
    "Question": "补全先秦时期《论语•述而》名句：君子        ，小人        。|长戚戚 坦荡荡|坦荡荡 长戚戚",
    "Answer": "坦荡荡 长戚戚"
  },
  {
    "ID": 10649,
    "Question": "官渡之战相持阶段后期，曹操听从荀彧劝告，放弃退守        的错误企图，咬紧牙关，绝不示弱，从而抓住了胜败转折的关键。|豫州|许都",
    "Answer": "许都"
  },
  {
    "ID": 10650,
    "Question": "补全西汉司马迁《报任安书》句子：人固有一死，死有重于        ，或轻于鸿毛，用之所趋异也。|千钧|泰山",
    "Answer": "泰山"
  },
  {
    "ID": 10651,
    "Question": "补全先秦时期《论语•公冶长》名句：        不可雕也，粪土之墙不可杇也；于予与何诛？|朽木|顽石",
    "Answer": "朽木"
  },
  {
    "ID": 10652,
    "Question": "补全先秦时期《论语•学而》名句：君子食        ，居        ，敏于事而慎于言，就有道而正焉，可谓好学也已。|无求饱 无求安|要求饱 要求安",
    "Answer": "无求饱 无求安"
  },
  {
    "ID": 10653,
    "Question": "补全西汉司马相如《上书谏猎》句子：明者远见于未萌，而        避危于无形。|勇者|知者",
    "Answer": "知者"
  },
  {
    "ID": 10654,
    "Question": "补全三国时期诸葛亮《前出师表》句子：        ，远小人，此先汉所以兴隆也。|亲贤臣|济大事",
    "Answer": "亲贤臣"
  },
  {
    "ID": 10655,
    "Question": "补全西汉晁错《论贵粟疏》句子：粟米布帛，生于地，长于时，聚于力，非可一日成也。数石之重，中人弗胜，不为奸邪所利。一日弗得，而饥寒至。是故明君        。|贵金玉而贱五谷|贵五谷而贱金玉",
    "Answer": "贵五谷而贱金玉"
  },
  {
    "ID": 10656,
    "Question": "补全唐代韩愈《祭十二郎文》：言有穷而情        。|无尽|不可终",
    "Answer": "不可终"
  },
  {
    "ID": 10657,
    "Question": "补全唐代杜牧《阿房宫赋》句子：灭六国者，        。|六国也，非秦也|秦也，非天下也",
    "Answer": "六国也，非秦也"
  },
  {
    "ID": 10658,
    "Question": "补全先秦时期《论语•述而》名句：述而        ，信而好古，窃比于我老彭。|作文|不作",
    "Answer": "不作"
  },
  {
    "ID": 10659,
    "Question": "补全先秦时期《论语•卫灵公》名句：当仁，        于师。|让|不让",
    "Answer": "不让"
  },
  {
    "ID": 10660,
    "Question": "补全先秦时期《论语•子路》名句：君子        ，小人        。|泰而不骄 骄而不泰|骄而不泰 泰而不骄",
    "Answer": "泰而不骄 骄而不泰"
  },
  {
    "ID": 10661,
    "Question": "补全三国时期诸葛亮《后出师表》句子：臣受命之日，寝不安席，        。|食不甘味|夜不能寐",
    "Answer": "食不甘味"
  },
  {
    "ID": 10662,
    "Question": "补全先秦时期《论语•卫灵公》名句：有教        类。|无|有",
    "Answer": "无"
  },
  {
    "ID": 10663,
    "Question": "补全先秦时期《论语•季氏》名句：益者三乐，损者三乐。乐        ，乐        ，乐        ，益矣。|骄乐 佚游 宴乐|节礼乐 道人之善 多贤友",
    "Answer": "节礼乐 道人之善 多贤友"
  },
  {
    "ID": 10664,
    "Question": "补全东晋陶渊明《五柳先生传》句子：好读书，        ，每有会意，便欣然忘食。|不求甚解|熟读精思",
    "Answer": "不求甚解"
  },
  {
    "ID": 10665,
    "Question": "东汉末年，孙策只用四年时间就占据江东六郡，为东吴三分天下奠定了基础。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 10666,
    "Question": "补全先秦时期《论语•季氏》名句：益者三友，损者三友。友        ，友        ，友        ，益矣。|便辟 善柔 便佞|直 谅 多闻",
    "Answer": "直 谅 多闻"
  },
  {
    "ID": 10667,
    "Question": "补全唐代韩愈《进学解》句子：业精于        荒于        。|思 随|勤 嬉",
    "Answer": "勤 嬉"
  },
  {
    "ID": 10668,
    "Question": "东汉十三刺史部之一，辖境相当于今苏北和山东东南，汉末成了兵家必争之地，陶谦、刘备、吕布都曾在此地割据。此地是        。|苏州|徐州",
    "Answer": "徐州"
  },
  {
    "ID": 10669,
    "Question": "公元200年，孙权统事不久，就江东未来如何发展向鲁肃咨询，鲁肃建议孙权以        为最终目的。|割据一方|夺取天下",
    "Answer": "夺取天下"
  },
  {
    "ID": 10670,
    "Question": "补全唐代韩愈《原道》句子：荀与扬也，择焉而不精，语焉而        。|不详|不清",
    "Answer": "不详"
  },
  {
    "ID": 10671,
    "Question": "补全唐代韩愈《送孟东野序》句子：大凡物        则鸣。|惊人|不得其平",
    "Answer": "不得其平"
  },
  {
    "ID": 10672,
    "Question": "补全先秦时期《论语•泰伯》名句：不        ，不谋其政。|食其禄|在其位",
    "Answer": "在其位"
  },
  {
    "ID": 10673,
    "Question": "三国时期，魏国刘劭在其所著《人物志》中对“英雄”作出释义：“故英可以为        ，雄可以为        ，若一人之身兼有英雄，则能长世，高祖、项羽是也。”|相 将|将 相",
    "Answer": "相 将"
  },
  {
    "ID": 10674,
    "Question": "补全先秦时期《论语•泰伯》名句：学如        ，犹恐失之。|不及|行舟",
    "Answer": "不及"
  },
  {
    "ID": 10675,
    "Question": "在参与微信“抢红包”活动时，对于需要输入红包接收人的姓名、手机号、银行卡号等个人信息的“微信红包”，正确的做法是        。|坚决不要抢|只要是好友发送的就可以抢",
    "Answer": "坚决不要抢"
  },
  {
    "ID": 10676,
    "Question": "关于“道”与“人”的关系，在《论语•卫灵公》中，孔子说：“        。”|道能弘人，非人弘道|人能弘道，非道弘人",
    "Answer": "人能弘道，非道弘人"
  },
  {
    "ID": 10677,
    "Question": "补全唐代骆宾王《为徐敬业讨武曌檄》句子：班声动而北风起，        冲而南斗平。|剑气|豪气",
    "Answer": "剑气"
  },
  {
    "ID": 10678,
    "Question": "据先秦时期《论语•述而》，“子之所慎：        。”|怪，力，乱，神|齐，战，疾",
    "Answer": "齐，战，疾"
  },
  {
    "ID": 10679,
    "Question": "税务会计是融税收法规和会计核算于一体的特种专业会计，税务会计在依照税法核算的同时，还必须结合各种专业会计的特点进行会计核算。这体现了税务会计的        。|融合性|专业性",
    "Answer": "融合性"
  },
  {
    "ID": 10680,
    "Question": "补全先秦时期《论语•公冶长》名句：今吾于人也，听其言而        。|信其行|观其行",
    "Answer": "观其行"
  },
  {
    "ID": 10681,
    "Question": "补全先秦时期《论语•卫灵公》名句：        不同，不相为谋。|志|道",
    "Answer": "道"
  },
  {
    "ID": 10682,
    "Question": "负税人是实际负担税款的单位和个人，纳税人如果能通过一定途径把税款转嫁或转移出去，纳税人就不再是负税人，否则，纳税人也就是负税人。流转税的纳税人        负税人。|是|不是",
    "Answer": "不是"
  },
  {
    "ID": 10683,
    "Question": "补全先秦时期《论语•泰伯》名句：士不可以不        ，任重而道远。|弘毅|弘道",
    "Answer": "弘毅"
  },
  {
    "ID": 10684,
    "Question": "边际税率是指再增加一些收入时，增加的这部分收入所纳税额占        的比例。|全部收入|增加收入",
    "Answer": "增加收入"
  },
  {
    "ID": 10685,
    "Question": "东汉末年，在讨伐董卓的联军中，北线大败、东线不战而瓦解，唯有南线的长沙太守        在同董卓军的接触中保持不败。|曹操|孙坚",
    "Answer": "孙坚"
  },
  {
    "ID": 10686,
    "Question": "有义务从持有的纳税人收入中扣除其应纳税款并代替纳税人缴纳的企业、单位和个人称为        。|代收代缴义务人|代扣代缴义务人",
    "Answer": "代扣代缴义务人"
  },
  {
    "ID": 10687,
    "Question": "增值税专用发票由基本联次或者基本联次附加其他联次构成，基本联次为三联：记账联、抵扣联和发票联。第一联为        ，作为销售方核算销售收入和增值税销项税额的记账凭证。|发票联|记账联",
    "Answer": "记账联"
  },
  {
    "ID": 10688,
    "Question": "官渡之战前，在分析曹操和袁绍实力优劣和战争前途的基础上，谋士郭嘉提出，此战的指导思想是在以弱抗强总形势下，发挥作战指导优势，以        取胜。|勇|智",
    "Answer": "智"
  },
  {
    "ID": 10689,
    "Question": "公元203年，孙权在政权初步巩固后，开始实施全据长江的方针。他以为父报仇为名，对江夏郡发起攻击，企图尔后夺取        。|巴蜀|荆州",
    "Answer": "荆州"
  },
  {
    "ID": 10690,
    "Question": "补全先秦时期《论语•卫灵公》名句：志士仁人……有        。|求生以害仁|杀身以成仁",
    "Answer": "杀身以成仁"
  },
  {
    "ID": 10691,
    "Question": "春运购票时，面对超低折扣机票，务必保持清醒。对于那种承诺低价乘机的“万能机票”，一定要警惕，以免贪小便宜吃大亏。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 10692,
    "Question": "税目是对征税对象分类规定的具体的征税项目，反映具体的征税范围，代表征税的广度，并非所有税种都需要规定税目。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 10693,
    "Question": "消费税是世界上很多国家都实行的一种流转税，是对        征收的一种流转税。|消费品和特定消费行为|所有商品和服务",
    "Answer": "消费品和特定消费行为"
  },
  {
    "ID": 10694,
    "Question": "税务会计应遵循划分营业收益和资本收益原则。其中，        指企业通过其经常性的主要经营活动而获得的收入，通常表现为现金流入或其他资产的增加或负债的减少。|资本收益|营业收益",
    "Answer": "营业收益"
  },
  {
    "ID": 10695,
    "Question": "纳税义务人简称纳税人，是税法中规定的直接负有纳税义务的单位和个人。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 10696,
    "Question": "租赁服务包括融资租赁服务和经营租赁服务。经营租赁服务中，租赁物所有权        。|转移|不变",
    "Answer": "不变"
  },
  {
    "ID": 10697,
    "Question": "一种税区别于另一种税的最主要标志是        。|课税对象|税率",
    "Answer": "课税对象"
  },
  {
    "ID": 10698,
    "Question": "我国税法规定，申报进入中华人民共和国海关境内的货物，均应缴纳增值税。进口货物的        或办理报关手续的单位和个人，为进口货物增值税的纳税人。|发货人|收货人",
    "Answer": "收货人"
  },
  {
    "ID": 10699,
    "Question": "公元197年，曹操企图征讨袁绍。为了使曹操树立胜利信心，谋士        在战前部署讨论中着重分析双方统帅素质的差距，预言曹操必胜。|荀彧|郭嘉",
    "Answer": "荀彧"
  },
  {
    "ID": 10700,
    "Question": "电视广告解说词        像写文章那样，结构完整无缺，表达细密周全。|不必|必须",
    "Answer": "不必"
  },
  {
    "ID": 10701,
    "Question": "枣树栽培模式有间作型和矮化密植型两种。其中，        栽培模式主要适用于结果早、树型小的品种。|间作型|矮化密植型",
    "Answer": "矮化密植型"
  },
  {
    "ID": 10702,
    "Question": "无花果果实可食用，营养丰富，为低糖        纤维食品。|低|高",
    "Answer": "高"
  },
  {
    "ID": 10703,
    "Question": "增值税扣缴义务发生时间为纳税人增值税纳税义务发生的当天。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 10704,
    "Question": "在我国，目前广告学研究方向列入的是        二级学科。|设计学|新闻传播学",
    "Answer": "新闻传播学"
  },
  {
    "ID": 10705,
    "Question": "广告主题是广告的中心思想，统率着广告作品的创意、文案、形象等要素。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 10706,
    "Question": "盐生或沙漠植物通过渗透调节可提高根对        的吸收，有利于逆境下植物的存活。|土壤水分|光照",
    "Answer": "土壤水分"
  },
  {
    "ID": 10707,
    "Question": "有一种植物，叶可以作为养蚕的主要饲料，亦可作药用；树皮可用作药材和造纸；果实味甜，可食用，还可以酿酒，这种植物是        。|桑树|毛梾",
    "Answer": "桑树"
  },
  {
    "ID": 10708,
    "Question": "植物萌发需要具有生命力的种子。不同种子的存活时间不同，下列选项中，        种子的存活时间约为3年左右。|小麦|柳树",
    "Answer": "小麦"
  },
  {
    "ID": 10709,
    "Question": "下列选项中，        不属于关税纳税人。|进口货物的收货人|进出口业务的代理人",
    "Answer": "进出口业务的代理人"
  },
  {
    "ID": 10710,
    "Question": "广告组织的雏形是在媒体中产生的。随着广告组织的分化和广告业分工的完成，各类媒体的广告组织逐步健全和完善。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 10711,
    "Question": "电视广告脚本是摄制电视广告的基础和蓝图，是为导演进行再创作提供的详细计划、文字说明和蓝本。电视广告脚本中的文学脚本，一般由        撰写。|广告文案人员|导演",
    "Answer": "广告文案人员"
  },
  {
    "ID": 10712,
    "Question": "嫦娥五号采回的月球样品经初步测量总重量约为        。|865克|1731克",
    "Answer": "1731克"
  },
  {
    "ID": 10713,
    "Question": "在光能与热量资源满足的条件下，降水是影响林木生长发育和森林生产力（单位林地面积上单位时间内所生产的生物量）高低的主导气候因子。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 10714,
    "Question": "纳税人购进货物、服务、无形资产或者不动产，所支付或负担的增值税额为增值税的        。|销项税额|进项税额",
    "Answer": "进项税额"
  },
  {
    "ID": 10715,
    "Question": "广告口号也被称作广告语（词），是一种较长时期内反复使用的特定商业用语。广告口号一旦确定不能改变。        |正确|错误",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 10716,
    "Question": "电视广告常用的表现样式，主要有名人推荐式、日常生活式、解决问题式等。其中，        广告通常以科学实验、对比等形式，显示商品功效的科学性和可靠性，从而产生说服力。|解决问题式|日常生活式",
    "Answer": "解决问题式"
  },
  {
    "ID": 10717,
    "Question": "植物细胞有丝分裂具有周期性。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 10718,
    "Question": "补全唐代李白《与韩荆州书》句子：生不用封万户侯，但愿        。|一识韩荆州|一上黄鹤楼",
    "Answer": "一识韩荆州"
  },
  {
    "ID": 10719,
    "Question": "补全唐代韩愈《原道》句子：        而观天，曰天小者，非天小也。|坐井|持管",
    "Answer": "坐井"
  },
  {
    "ID": 10720,
    "Question": "境外的单位或者个人在境内提供应税服务、转让无形资产或销售不动产，在境内未设有经营机构的，以其购买方为增值税扣缴义务人。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 10721,
    "Question": "朴树叶制土农药，可杀红蜘蛛。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 10722,
    "Question": "一般而言，广告主体包括广告专业公司、广告客户（广告主）和        。|目标消费者|传播媒体",
    "Answer": "传播媒体"
  },
  {
    "ID": 10723,
    "Question": "广播电视广告的文案部分，主要以解说词为主。广播电视广告解说词        演员台词。|不包括|包括",
    "Answer": "包括"
  },
  {
    "ID": 10724,
    "Question": "悬铃木破腹病又名烂肚子病，是危害悬铃木主干的一种多发病和常见病，影响植株生长，有碍观赏。其防治方法中需要注意的是，秋季控制浇水量，应尽量        浇水。|少|多",
    "Answer": "少"
  },
  {
    "ID": 10725,
    "Question": "柿树的原产地是        ，同时        也是柿树栽培最多的国家。|澳大利亚 澳大利亚|中国 中国",
    "Answer": "中国 中国"
  },
  {
    "ID": 10726,
    "Question": "植物细胞分裂增殖有三种方式，分别是无丝分裂、有丝分裂和减数分裂。其中，有丝分裂和无丝分裂主要与植物的        生长有关。|繁殖|营养",
    "Answer": "营养"
  },
  {
    "ID": 10727,
    "Question": "气孔是植物调节        的重要通道，植物的渗透调节可维持气孔开放，有利于逆境下植物的存活。|光照能量转化|水分散失",
    "Answer": "水分散失"
  },
  {
    "ID": 10728,
    "Question": "代收代缴义务人是指有义务借助与纳税人的经济交往而向纳税人收取应纳税款并代为缴纳的单位，如受托加工单位等。代收代缴义务人        持有纳税人的收入。|不直接|直接",
    "Answer": "不直接"
  },
  {
    "ID": 10729,
    "Question": "租赁服务包括融资租赁服务和经营租赁服务。        是指具有融资性质和所有权转移特点的租赁活动。|融资租赁服务|经营租赁服务",
    "Answer": "融资租赁服务"
  },
  {
    "ID": 10730,
    "Question": "补全唐代韩愈《师说》句子：弟子不必不如师，师不必贤于弟子。闻道有先后，        ，如是而已。|术业有专攻|往来无白丁",
    "Answer": "术业有专攻"
  },
  {
    "ID": 10731,
    "Question": "增值税专用发票由基本联次或者基本联次附加其他联次构成，基本联次为三联：记账联、抵扣联和发票联。第二联为        ，作为购买方报送主管税务机关认证和留存备查的凭证。|抵扣联|记账联",
    "Answer": "抵扣联"
  },
  {
    "ID": 10732,
    "Question": "电视广告分镜头脚本是在文学脚本的基础上进行再创作，这项工作主要由        来完成。|导演|广告文案人员",
    "Answer": "导演"
  },
  {
    "ID": 10733,
    "Question": "蜡梅的繁殖方法主要有：嫁接、播种、分株、扦插、压条。普通压条在整个生长期进行均可，拥土压条宜在        进行，高枝压条宜在梅雨季节进行。|秋末|初夏",
    "Answer": "初夏"
  },
  {
    "ID": 10734,
    "Question": "零税率是以零表示的税率，是免税的一种方式。零税率表明课税对象的持有人        纳税义务。|负有|没有",
    "Answer": "负有"
  },
  {
    "ID": 10735,
    "Question": "广告信息的表现形式通常分成商品信息型、生活信息型、附加价值型三类。其中，        是在广告中直接说明、宣传商品的性能、特点、服务等。|商品信息型|附加价值型|生活信息型",
    "Answer": "商品信息型"
  },
  {
    "ID": 10736,
    "Question": "沙枣营养成分丰富，药用价值高，花、果、枝、叶和树皮都可入药。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 10737,
    "Question": "植物体内含有的微量元素硼参与植物的碳水化合物运输，也有助于代谢调节。缺硼会导致        坏死。|芽|枝",
    "Answer": "芽"
  },
  {
    "ID": 10738,
    "Question": "广告本体即        ，是广告信息的载体，也是广告市场中以实体形式出现的产品。|广告作用的对象|广告作品",
    "Answer": "广告作品"
  },
  {
    "ID": 10739,
    "Question": "在华北平原，        被广泛用作农田防护林网建设，对大风、冻害、霜害、干热风等自然灾害有一定的防御作用。|毛白杨|红松",
    "Answer": "毛白杨"
  },
  {
    "ID": 10740,
    "Question": "渗透调节是植物和动物的一个重要的生理过程，可以使生物体在不同外部环境下保持细胞水平上的水和矿物质之间平衡。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 10741,
    "Question": "植物体中，        细胞植物体可以由一个受精卵经过细胞分裂发育形成，同时在生长过程中以细胞分裂的方式增殖新的细胞，用来补充体内衰老或死亡的细胞。|多|单",
    "Answer": "多"
  },
  {
    "ID": 10742,
    "Question": "森林凋落物包括落枝、倒木、枯立木、落叶、落皮、枯死灌木草本、枯死树根、落地的营养和繁殖器官、动物残骸及其异化代谢产物等。森林凋落物可增加土壤        含量，改良土壤，提高土壤肥力。|无机质|有机质",
    "Answer": "有机质"
  },
  {
    "ID": 10743,
    "Question": "在我国，广告产业属于        。|第三产业|第二产业",
    "Answer": "第三产业"
  },
  {
    "ID": 10744,
    "Question": "在用播种繁殖方式培育杉松时，应用新鲜的种子        1至3个月后播种。|冷藏|沙藏",
    "Answer": "沙藏"
  },
  {
    "ID": 10745,
    "Question": "补全唐代刘禹锡《陋室铭》句子：山不在高，有        则名；水不在深，有龙则灵。|人|仙",
    "Answer": "仙"
  },
  {
    "ID": 10746,
    "Question": "森林生态系统的水循环是水分从降水到森林中，并在土壤与植物中部分循环，再返回大气的过程。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 10747,
    "Question": "地形降水是湿润气流遇到山脉等高地阻挡时被迫抬升，气温        形成的降水。|降低|升高",
    "Answer": "降低"
  },
  {
    "ID": 10748,
    "Question": "高等植物细胞中含有细胞核、叶绿体和线粒体，它们        含有DNA，构成既相互独立又互相联系的遗传体系。|都|部分",
    "Answer": "都"
  },
  {
    "ID": 10749,
    "Question": "植物生长的呼吸作用分为生长呼吸作用和维持呼吸作用两种功能类型。其中，与光合作用或生长有关的那部分呼吸作用被称为        呼吸作用，它为合成新的物质提供能量。|维持|生长",
    "Answer": "生长"
  },
  {
    "ID": 10750,
    "Question": "补全西汉司马迁《报任安书》句子：究天人之际，通古今之变，成        。|一家之言|一己之见",
    "Answer": "一家之言"
  },
  {
    "ID": 10751,
    "Question": "补全先秦时期《论语•雍也》名句：仁者        而        ，可谓仁矣。|先易 后难|先难 后获",
    "Answer": "先难 后获"
  },
  {
    "ID": 10752,
    "Question": "补全西汉晁错《论贵粟疏》句子：夫        ，饥不可食，寒不可衣。|珠玉金银|粟米布帛",
    "Answer": "珠玉金银"
  },
  {
    "ID": 10753,
    "Question": "冬季常有人结伴到冰面上玩耍，但许多地区的温度还不足以让水面结成足够厚的冰，在冰上滑冰、行走、玩闹，都有可能引起冰裂引发危险。如遇到冰裂，以下做法错误的是        。|跑步逃生|趴在冰面上匍匐前进",
    "Answer": "跑步逃生"
  },
  {
    "ID": 10754,
    "Question": "扦插培育杉松时，宜在        ，经生长激素处理后，生根良好，宜定植于建筑物的背阴面。|春季|冬季",
    "Answer": "冬季"
  },
  {
    "ID": 10755,
    "Question": "外出游玩时，如果人流量很大，但移动速度不快，可左手握拳，右手握住左手手腕，双肘与双肩平行，放在胸前。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 10756,
    "Question": "根据《住房公积金管理条例》，住房公积金不可以用于职工翻建、大修自住住房。        |错误|正确",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 10757,
    "Question": "广告创意是广告创作的首要任务之一。从广义上理解，广告创意是根据市场、商品、消费者等多方面的情况，根据广告目标的要求，把广告传播内容变成消费者易于接受的表达艺术。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 10758,
    "Question": "外出旅游若身处人群密集场所，当发现有大批人群涌来且自己已经进入人群时，以下做法正确的是        。|逆人流行进|不在人流中突然停下",
    "Answer": "不在人流中突然停下"
  },
  {
    "ID": 10759,
    "Question": "中共一大会址位于上海市黄浦区兴业路76号（原望志路106号）、浙江省嘉兴市南湖。上海会址是一幢一上一下的石库门房屋，会场在楼下客堂内。嘉兴会场在南湖的        上。|一条游船|一座湖心岛",
    "Answer": "一条游船"
  },
  {
    "ID": 10760,
    "Question": "根据《住房公积金管理条例》，住房公积金，是指国家机关、国有企业、城镇集体企业、外商投资企业、城镇私营企业及其他城镇企业、事业单位、民办非企业单位、社会团体及其在职职工缴存的        住房储金。|短期|长期",
    "Answer": "长期"
  },
  {
    "ID": 10761,
    "Question": "外出旅游身处人群密集场所遇到拥挤踩踏，自己摔倒无法起身时，应立即双膝前屈，护住胸腔和腹腔，        在地。|侧躺|平躺",
    "Answer": "侧躺"
  },
  {
    "ID": 10762,
    "Question": "我国的原始瓷器自早期出现以后，一直到        时期才完成了向真正瓷器的过渡。|三国|东汉",
    "Answer": "东汉"
  },
  {
    "ID": 10763,
    "Question": "1948年5月26日，中共中央机关进驻河北        ，在这里部署、指挥了举世闻名的辽沈、淮海、平津三大战役，召开了具有伟大历史意义的七届二中全会。|上东峪|西柏坡",
    "Answer": "西柏坡"
  },
  {
    "ID": 10764,
    "Question": "春秋时期，记载各国盟誓内容的文书材料称为“盟书”，常书写于圭、璧和一些不规则的玉片上，具有重要的史料价值。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 10765,
    "Question": "制陶黏土的主要成分是        和铝的氧化物。|硅|铁",
    "Answer": "硅"
  },
  {
    "ID": 10766,
    "Question": "枣树在生长早期可间种其他作物，在自落叶到第二年        前的整个休眠期都可栽培，可以分为春栽和秋栽。|萌发|结果",
    "Answer": "萌发"
  },
  {
    "ID": 10767,
    "Question": "我国早期瓷器的生产集中在长江以南地区，品种主要有        两大类。|青瓷和白瓷|青瓷和黑瓷",
    "Answer": "青瓷和黑瓷"
  },
  {
    "ID": 10768,
    "Question": "根据《住房公积金管理条例》，新参加工作的职工从参加工作的第二个月开始缴存住房公积金，月缴存额为        乘以职工住房公积金缴存比例。|职工本人当月工资|单位当月平均工资",
    "Answer": "职工本人当月工资"
  },
  {
    "ID": 10769,
    "Question": "东周时期著名思想家        提出“君子比德于玉”，玉被赋予人文之美，成为古人心目中君子高尚品德的象征。|老子|孔子",
    "Answer": "孔子"
  },
  {
    "ID": 10770,
    "Question": "叶绿体是        的细胞器，是进行光合作用和一些其他代谢活动的场所。|动植物共有|植物特有",
    "Answer": "植物特有"
  },
  {
    "ID": 10771,
    "Question": "始建于1924年的        邮政总局大楼，是我国目前仍在使用的建筑时间最早、规模较大的邮政历史标志性建筑。|北京|上海",
    "Answer": "上海"
  },
  {
    "ID": 10772,
    "Question": "在游乐场游玩时，如遇游乐设备停机，导致游乐设备悬空或人无法离开时，请勿乱动或挣扎，保持镇定，耐心等待管理人员处理或救援。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 10773,
    "Question": "根据《住房公积金管理条例》，职工和单位住房公积金的缴存比例均不得低于职工上一年度月平均工资的5％；有条件的城市，可以适当提高缴存比例。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 10774,
    "Question": "根据《住房公积金管理条例》，新设立的单位应当自设立之日起30日内向住房公积金管理中心办理住房公积金缴存登记。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 10775,
    "Question": "春秋战国时期，佩玉之风盛行。        载“古之君子必佩玉”“君子无故，玉不去身”，反映了尚玉、尚德的社会风貌。|《礼记》|《左传》",
    "Answer": "《礼记》"
  },
  {
    "ID": 10776,
    "Question": "1979年3月15日，        播出首例外商广告。|北京电视台|中央电视台",
    "Answer": "中央电视台"
  },
  {
    "ID": 10777,
    "Question": "根据《住房公积金管理条例》，职工个人缴存的住房公积金和职工所在单位为职工缴存的住房公积金，属于职工        所有。|个人|所在单位",
    "Answer": "个人"
  },
  {
    "ID": 10778,
    "Question": "目前已知最早带有纪年款铭的瓷器出现在        时期。|东汉|三国",
    "Answer": "三国"
  },
  {
    "ID": 10779,
    "Question": "中山陵是中国民主革命先行者孙中山先生的陵墓，位于        ，平面布局呈铎形，含有“木铎警世”之意。|江苏南京|广东中山",
    "Answer": "江苏南京"
  },
  {
    "ID": 10780,
    "Question": "根据《住房公积金管理条例》，职工住房公积金的月缴存额为职工本人上一年度月        工资乘以职工住房公积金缴存比例。|最高|平均",
    "Answer": "平均"
  },
  {
    "ID": 10781,
    "Question": "“金镶玉”工艺最早见于        时期，往往把玉饰品嵌入金器或鎏金铜器中，以表现金玉交相辉映的效果。|战国|西周",
    "Answer": "战国"
  },
  {
    "ID": 10782,
    "Question": "当有人通过微信或QQ请你垫付机票款项时，只要是熟人的微信或QQ号，就可以相信。        |错误|正确",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 10783,
    "Question": "我国已知最早的龙形玉器（玉龙）出现于新石器时代        遗址中。|红山文化|河姆渡文化",
    "Answer": "红山文化"
  },
  {
    "ID": 10784,
    "Question": "我国自行设计、施工的第一座长江公路铁路两用桥是        长江大桥。上层公路桥长4589米，下层铁路桥长6772米，南北两端各有两座高70米的桥头堡。|武汉|南京",
    "Answer": "南京"
  },
  {
    "ID": 10785,
    "Question": "根据《住房公积金管理条例》，住房公积金的提取、使用由        审批。|中国人民银行|住房公积金管理中心",
    "Answer": "住房公积金管理中心"
  },
  {
    "ID": 10786,
    "Question": "北洋大学堂原名        ，旧址现存南楼、北楼、团城三座建筑。|天津北洋西学堂|京师同文馆",
    "Answer": "天津北洋西学堂"
  },
  {
    "ID": 10787,
    "Question": "外出游玩乘坐游乐设施时，一定要在座椅上坐稳，不要解除安全防护装置或跳离设备。游玩结束，待设备停稳后再解除安全防护装置。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 10788,
    "Question": "根据《住房公积金管理条例》，单位录用职工的，应当自录用之日起30日内向住房公积金管理中心办理缴存登记，并办理职工住房公积金账户的设立或者转移手续。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 10789,
    "Question": "根据《住房公积金管理条例》，每个职工        住房公积金账户。|可以有多个|只能有一个",
    "Answer": "只能有一个"
  },
  {
    "ID": 10790,
    "Question": "外出就餐时，可以自行随意调试商家提供的酒精炉或燃气罐。        |正确|错误",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 10791,
    "Question": "长春第一汽车制造厂是我国第一个大型汽车生产基地，被称为“中国汽车工业的摇篮”，1956年7月，第一批国产汽车——“        ”牌汽车下线，结束了中国不能自主生产汽车的历史。|东风|解放",
    "Answer": "解放"
  },
  {
    "ID": 10792,
    "Question": "植物在无光条件下的有氧呼吸作用被称为        。|光呼吸|暗呼吸",
    "Answer": "暗呼吸"
  },
  {
    "ID": 10793,
    "Question": "中国人民银行总行旧址位于河北石家庄中华北大街，俗称“小灰楼”。1948年12月1日，中国人民银行在这里宣告成立，同日发行了我国第一套人民币。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 10794,
    "Question": "现代生活中，人们每天都要接触成千上万条广告，受到各种广告信息的刺激。一则广告能否很快被消费者注意到，是影响广告效果首要的关键性因素。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 10795,
    "Question": "电视广告的解说词就是对电视画面的简单解说。        |正确|错误",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 10796,
    "Question": "“完璧归赵”的故事，发生于秦        与赵惠文王时期，可见战国诸侯之间已在争夺和氏璧等具有象征意义的重要玉器。|昭襄王|孝文王",
    "Answer": "昭襄王"
  },
  {
    "ID": 10797,
    "Question": "我国自行设计建造的第一座现代化天文台是        ，被誉为“中国现代天文学的摇篮”。|中山大学天文台|南京紫金山天文台",
    "Answer": "南京紫金山天文台"
  },
  {
    "ID": 10798,
    "Question": "1949年，中共中央、中央军委机关进驻北平后，在        居住和办公，毛泽东等在此指挥了渡江战役，筹备了新政协，筹建了新中国。该地是中国共产党“进京赶考”的第一站。|西山八大处|香山双清别墅",
    "Answer": "香山双清别墅"
  },
  {
    "ID": 10799,
    "Question": "玉璋是一种扁平长方器物，一端斜刃（或为“丫”字形），始见于新石器时代龙山文化，盛行于        。|秦朝|商周",
    "Answer": "商周"
  },
  {
    "ID": 10800,
    "Question": "柿树较喜        ，种植时要求土壤干湿度比较稳定，干湿度变化过大容易引起柿树落果。|湿润|干燥",
    "Answer": "湿润"
  },
  {
    "ID": 10801,
    "Question": "鸭绿江断桥位于        ，又称鸭绿江第一桥。抗美援朝战争初期，第一桥是输送志愿军和作战物资过江的交通大动脉，1950年11月被美机炸断，中国一侧现存四联，长392米。|吉林延边|辽宁丹东",
    "Answer": "辽宁丹东"
  },
  {
    "ID": 10802,
    "Question": "下列选项中，        在汉代被视为“美玉”“珍玉”，班固《西都赋》、张衡《西京赋》中均有描写。|蓝田玉|和田玉",
    "Answer": "蓝田玉"
  },
  {
    "ID": 10803,
    "Question": "玉器被赋予宗法礼制的内涵，与青铜器一起成为等级制度的象征和载体是在        时期。|西周|殷商",
    "Answer": "西周"
  },
  {
    "ID": 10804,
    "Question": "公元1140年，金国都元帅兀术（完颜宗弼）率十万铁骑，兵分四路大举南下，驻守鄂州的抗金名将岳飞指挥“岳家军”北上。金将兀术两次突袭“岳家军”均遭失败，史称        。|郾城之战|顺昌之战",
    "Answer": "郾城之战"
  },
  {
    "ID": 10805,
    "Question": "如果汽车在不断上涨的洪水中熄火，车内人员必须        。|在车内等待救援|马上弃车",
    "Answer": "马上弃车"
  },
  {
    "ID": 10806,
    "Question": "我国幅员广阔，各地节气习俗丰富多彩，以下选项中属于北方立冬习俗的是        。|吃元宵|赏红叶|吃饺子",
    "Answer": "吃饺子"
  },
  {
    "ID": 10807,
    "Question": "瓶颈产业是指在产业结构体系中未得到应有的发展而已严重制约其他产业和国民经济发展的产业，又称短线产业。瓶颈产业        是主导产业。|一定|不一定",
    "Answer": "不一定"
  },
  {
    "ID": 10808,
    "Question": "企业结构指的是企业本身的组成状况以及在全部企业中各类企业所占的比重及其组成状况。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 10809,
    "Question": "朝阳产业具有对能源的要求和对环境的破坏程度相对        的特征。|较高|较低",
    "Answer": "较低"
  },
  {
    "ID": 10810,
    "Question": "瓶颈产业是指在产业结构体系中未得到应有的发展而已严重制约其他产业和国民经济发展的产业，又称短线产业。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 10811,
    "Question": "第一产业是指以利用自然力为主，生产必须经过深度加工才可消费的产品或工业原料的部门。        |错误|正确",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 10812,
    "Question": "资本密集型产业是指生产过程中资本的有机构成水平较高，需要投入大量的物质资本，活劳动投入相对较少，单位产品成本中固定资本为主的物化劳动占比较大的产业。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 10813,
    "Question": "资本密集型产业具有容纳劳动力        ，对劳动力素质要求相对较高的特点。|较少|较多",
    "Answer": "较少"
  },
  {
    "ID": 10814,
    "Question": "相比于大型企业，下列选项中不属于中小型企业优势的是        。|能够快速对市场做出反应|组织结构简单，便于对员工进行有效的奖惩和激励|拥有明显的资金优势、技术优势和规模优势",
    "Answer": "拥有明显的资金优势、技术优势和规模优势"
  },
  {
    "ID": 10815,
    "Question": "一国或地区在一定时期内，在现有产业结构系统中具有举足轻重地位，其产值在国民生产总值中占有较大比重，对支撑整个国民经济具有决定性意义的产业或产业群体被称为        。|基础产业|支柱产业",
    "Answer": "支柱产业"
  },
  {
    "ID": 10816,
    "Question": "下列选项中，        不属于我国的第三产业。|航天|住宿和餐饮业|交通运输",
    "Answer": "航天"
  },
  {
    "ID": 10817,
    "Question": "正处于适度规模的初创时期，经不起外国的竞争，如果采取适当的保护政策，扶植起竞争能力，将来可具有比较优势，能够出口并对国民经济的发展作出贡献的产业被称为        。|瓶颈产业|幼稚产业",
    "Answer": "幼稚产业"
  },
  {
    "ID": 10818,
    "Question": "新兴产业具有        密集的特点。|劳动|知识技术",
    "Answer": "知识技术"
  },
  {
    "ID": 10819,
    "Question": "根据联合国相关机构的分类，以下选项中不属于新兴产业的是        。|装备制造业|信息产业|生物工程产业|咨询服务产业",
    "Answer": "装备制造业"
  },
  {
    "ID": 10820,
    "Question": "资金密集型产业是指生产过程或提供服务过程中资金占用较多，机械化、自动化程度和技术构成        ，需要大量资金投入的产业。|较高|较低",
    "Answer": "较高"
  },
  {
    "ID": 10821,
    "Question": "战略产业是指一国为实现产业结构的高级化目标所选定的对于国民经济发展具有重要意义的具体产业部门，是各国根据不同的经济技术发展水平和对未来经济技术发展的预见所确定的。战略产业是一个        的概念。|绝对|相对",
    "Answer": "相对"
  },
  {
    "ID": 10822,
    "Question": "整个国民经济的各个产业部门及其内部的构成，以及它们之间相互依存、相互制约的经济联系和数量对比关系被称为        。|工业结构|产业结构",
    "Answer": "产业结构"
  },
  {
    "ID": 10823,
    "Question": "传统产业就是落后产业。        |错误|正确",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 10824,
    "Question": "第三产业指的是不生产物质产品的行业，即服务业。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 10825,
    "Question": "同一国家在不同时期，其支柱产业的内容不会发生变化。        |错误|正确",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 10826,
    "Question": "小说《西游记》中，在灭法国，为了不暴露和尚身份，孙悟空佯称四人患有“寒湿气”“漏肩风”“羞明”等毛病刁难店主人。最终，店家请他们睡在        中。|柜子|阁楼",
    "Answer": "柜子"
  },
  {
    "ID": 10827,
    "Question": "在经济学中，效用是指商品满足人的欲望的能力，它是消费者对商品满足自己欲望的能力的一种        心理评价。|客观|主观",
    "Answer": "主观"
  },
  {
    "ID": 10828,
    "Question": "微观经济学的中心理论是        理论，其他内容都是围绕这一中心问题展开的。|价格|价值",
    "Answer": "价格"
  },
  {
    "ID": 10829,
    "Question": "一般来说，下列各选项中，        不是影响商品需求的因素。|消费者偏好|商品的价格|相关物品的价格|生产成本",
    "Answer": "生产成本"
  },
  {
    "ID": 10830,
    "Question": "产业结构按照发展水平的不同，分为初级结构、中级结构、高级结构3个不同等级的类型。其中以第二产业为主、以资本密集型产业为主、以较高加工度和较高附加值产业为主的产业结构属于        。|中级结构|高级结构|初级结构",
    "Answer": "中级结构"
  },
  {
    "ID": 10831,
    "Question": "小说《红楼梦》中，金陵十二钗正册中有一句判词“玉带林中挂，金簪雪里埋”，其中“金簪雪里埋”暗喻薛宝钗的结局。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 10832,
    "Question": "微观经济学研究的对象是单个经济单位的经济行为。单个经济单位是指组成经济的最基本的单位：        与企业。|家庭|个人",
    "Answer": "家庭"
  },
  {
    "ID": 10833,
    "Question": "在中华人民共和国境内缴纳        的单位和个人是城市维护建设税（简称城建税）的纳税人。|增值税、消费税|营业税、资源税",
    "Answer": "增值税、消费税"
  },
  {
    "ID": 10834,
    "Question": "需求价格弹性是表示需求量对价格变化反应程度的指标。相近替代品的可获得性会影响需求价格弹性。与黄油相比，石油的需求弹性较        。|小|大",
    "Answer": "小"
  },
  {
    "ID": 10835,
    "Question": "小说《红楼梦》中，因失玉而痴傻的贾宝玉在清醒后听到林黛玉的死讯，前往        凭吊，泪洒“相思地”。|怡红院|潇湘馆",
    "Answer": "潇湘馆"
  },
  {
    "ID": 10836,
    "Question": "小说《红楼梦》中，薛姨妈让周瑞家的帮送宫花，十二枝宫花中贾家三个姑娘每人一对，剩下的则送给了林黛玉和薛宝钗。        |正确|错误",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 10837,
    "Question": "小说《红楼梦》中，林黛玉临终焚稿时烧掉了贾宝玉赠送的        。|旧手帕|红麝串",
    "Answer": "旧手帕"
  },
  {
    "ID": 10838,
    "Question": "小说《红楼梦》中，刘姥姥一进荣国府时，是带着她的外孙        一起去的。|板儿|盖儿",
    "Answer": "板儿"
  },
  {
    "ID": 10839,
    "Question": "我国现行消费税的征税环节具有单一性：除了卷烟外，从生产到消费的整个过程中，只在某一个环节征收消费税，其他环节则不征收。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 10840,
    "Question": "小说《红楼梦》后四十回在艺术水准上虽不如前八十回，但也有出彩之处。比如，“林黛玉焚        断痴情”就写得非常感人，与前八十回在人物形象塑造上也没有割裂之感。|稿|香",
    "Answer": "稿"
  },
  {
    "ID": 10841,
    "Question": "小说《红楼梦》后四十回中，大观园日渐凄清，甚至传出闹鬼的谣言，王熙凤月夜走进大观园，似乎见到了已逝的        ，吓得汗如雨下。|晴雯|秦可卿",
    "Answer": "秦可卿"
  },
  {
    "ID": 10842,
    "Question": "小说《红楼梦》中，林黛玉死后，贾宝玉到潇湘馆凭吊，向丫鬟        询问黛玉死前的情形。|雪雁|紫鹃",
    "Answer": "紫鹃"
  },
  {
    "ID": 10843,
    "Question": "小说《红楼梦》后四十回写        的情节，仅以“辞别众人，竟上轿登程，水舟车陆而去”一笔带过，但是央视摄制的87版电视连续剧《红楼梦》却将此事拍成了一个感人至深的大场面。|探春远嫁|迎春远嫁",
    "Answer": "探春远嫁"
  },
  {
    "ID": 10844,
    "Question": "需求价格弹性是表示需求量对价格变化反应程度的指标。如果一种物品的需求量对价格变化的反应大，可以说这种物品的需求是        的。|富有弹性|缺乏弹性",
    "Answer": "富有弹性"
  },
  {
    "ID": 10845,
    "Question": "国民经济学是研究国民经济的系统、运行机制、管理和规律等的经济学分支学科。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 10846,
    "Question": "小说《西游记》中形容白龙马：“千金市骨，万里追风。登山每与青云合，啸月浑如白雪匀。真是蛟龙离海岛，人间喜有玉麒麟。”这里的“千金市骨”化用了        的典故。|燕昭王纳才|齐桓公改革",
    "Answer": "燕昭王纳才"
  },
  {
    "ID": 10847,
    "Question": "一种商品的市场需求是指在一定时期内，在各种不同的价格下，市场中所有消费者对某种商品的需求数量。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 10848,
    "Question": "随着工业化的进程，第二产业的演变规律是：工业化初期，工业劳动力和产值在国民经济中所占比重呈        趋势。|上升|下降",
    "Answer": "上升"
  },
  {
    "ID": 10849,
    "Question": "小说《西游记》中，豹子精南山大王用        做了个假人头，谎称唐僧已被吃了，结果被孙悟空识破。|石头|柳树根",
    "Answer": "柳树根"
  },
  {
    "ID": 10850,
    "Question": "一般来说，相对于人类社会的无限欲望而言，生产人类所需物品的资源总是不足的，这就是资源的稀缺性。经济学所说的资源的稀缺性是就        意义而言的。|绝对|相对",
    "Answer": "相对"
  },
  {
    "ID": 10851,
    "Question": "在经济学生产理论中，企业的规模报酬分析属于        生产问题。|短期|长期",
    "Answer": "长期"
  },
  {
    "ID": 10852,
    "Question": "朝阳产业是指在技术革新、管理制度及社会需求结构变化等因素的推动下，竞争力地位明显上升，产品市场前景广阔，劳动生产率和利润率相对较高，处于蒸蒸日上发展的产业，是夕阳产业的对称。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 10853,
    "Question": "房产税是以房产为征税对象，依据        向房产所有人或经营人征收的一种财产税。|房屋数量或房屋面积|房产价格或房产租金收入",
    "Answer": "房产价格或房产租金收入"
  },
  {
    "ID": 10854,
    "Question": "小说《红楼梦》中，“枉自温柔和顺，空云似桂如兰；堪羡优伶有福，谁知公子无缘”，这首判词预示的是        的命运。|麝月|袭人",
    "Answer": "袭人"
  },
  {
    "ID": 10855,
    "Question": "小说《红楼梦》中，中秋佳节，寄居贾府的林黛玉与史湘云对景感怀、赏月联诗，这个经典情节即        联诗。|凸碧庄|凹晶馆",
    "Answer": "凹晶馆"
  },
  {
    "ID": 10856,
    "Question": "我国现行消费税税率包括        。|比例税率和定额税率|比例税率、累进税率和定额税率",
    "Answer": "比例税率和定额税率"
  },
  {
    "ID": 10857,
    "Question": "一般来说，经济学中的消费者剩余是消费者消费过剩的商品。        |错误|正确",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 10858,
    "Question": "一国在经济发展的某阶段，具有很高的创新率，能迅速引入技术创新，对产业结构升级转换和经济发展起着显著的导向性和带动性的作用，并具有广阔的市场前景和较强的技术进步领导能力的产业被称为        。|主导产业|朝阳产业",
    "Answer": "主导产业"
  },
  {
    "ID": 10859,
    "Question": "在我国，体育上用的发令纸、鞭炮药引线，不征收消费税。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 10860,
    "Question": "下列选项中，不属于第一产业的是        。|牧业|建筑业|林业",
    "Answer": "建筑业"
  },
  {
    "ID": 10861,
    "Question": "在经济学生产分析中，企业的规模报酬变化可以分为规模报酬递增、规模报酬不变和规模报酬递减三种情况。其中产量增加的比例大于各种生产要素增加的比例，称为规模报酬        。|不变|递增|递减",
    "Answer": "递增"
  },
  {
    "ID": 10862,
    "Question": "在微观经济学中，当长期平均成本随着产量增加而减少时，称为存在        。|规模不经济|规模经济",
    "Answer": "规模经济"
  },
  {
    "ID": 10863,
    "Question": "经济学是为解决稀缺性问题而产生的，因此，经济学所研究的对象就是由资源的稀缺性而产生的选择问题，即资源配置问题。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 10864,
    "Question": "小说《西游记》中，唐僧一行为了躲避灭法国的律令，假扮成        ，蒙混进城。|商人|农民",
    "Answer": "商人"
  },
  {
    "ID": 10865,
    "Question": "小说《红楼梦》中，林黛玉的母亲是贾政的妹妹，名字叫        。|贾珠|贾敏",
    "Answer": "贾敏"
  },
  {
    "ID": 10866,
    "Question": "在经济学中，企业的生产成本可以分为显成本和隐成本两个部分。其中企业本身所拥有的且被用于该企业生产过程的生产要素的总价格是        。|显成本|隐成本",
    "Answer": "隐成本"
  },
  {
    "ID": 10867,
    "Question": "小说《西游记》中，豹子精南山大王擅长操弄风和        。|闪电|雾",
    "Answer": "雾"
  },
  {
    "ID": 10868,
    "Question": "小说《西游记》中，唐僧一行来到灭法国住店时，为了隐藏好自己的和尚身份，孙悟空假称师徒四人都有病，要睡在黑暗的地方。当时正值        ，因受此季节天气影响，店家女儿让他们睡在密不透风的柜子内，结果师徒四人都没睡好觉。|冬季|夏季",
    "Answer": "夏季"
  },
  {
    "ID": 10869,
    "Question": "一般来说，经济社会有三类决策者，分别是家庭、企业和政府。其中，        是经济中的生产者及生产要素的需求者。|企业|家庭",
    "Answer": "企业"
  },
  {
    "ID": 10870,
    "Question": "小说《红楼梦》中，王熙凤生病无法理家，王夫人安排李纨、贾探春与薛宝钗共同管理贾府，于是出现了有名的情节        ，体现了贾府另一位女性突出的管理才能。|李纨理家|探春理家",
    "Answer": "探春理家"
  },
  {
    "ID": 10871,
    "Question": "小说《红楼梦》中，薛宝琴在来贾府前已经许配了人家。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 10872,
    "Question": "在经济学中，消费者效用最大化的均衡条件是：在一定的收入约束条件下，为了得到最大的消费满足，消费者应选择最优的商品数量的购买组合，使得两种商品的边际替代率        两种商品的价格之比。|小于|等于|大于",
    "Answer": "等于"
  },
  {
    "ID": 10873,
    "Question": "我国实行的消费税的征税范围有限，在对所有商品和服务普遍征收增值税的基础上，只选择部分应税消费品再征收一道消费税。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 10874,
    "Question": "消费税和增值税都是流转税，但消费税的计税基础包含消费税本身，属于        ，而增值税属于        。|价外税 价内税|价内税 价外税",
    "Answer": "价内税 价外税"
  },
  {
    "ID": 10875,
    "Question": "房产税和城镇土地使用税分别对拥有房屋所有权和拥有土地使用权的单位和个人征收，属于财产税。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 10876,
    "Question": "小说《红楼梦》中，贾探春远嫁之后，大观园彻底冷清下来，宁国府的        晚间经过大观园，觉得凄凉满目，心中怅然，回去就得病了。|邢夫人|尤氏",
    "Answer": "尤氏"
  },
  {
    "ID": 10877,
    "Question": "在经济学中，商品的边际替代率是指在维持效用水平或满足程度不变的条件下，消费者增加1单位某种商品的消费所必须        的另一种商品的消费数量。|放弃|增加",
    "Answer": "放弃"
  },
  {
    "ID": 10878,
    "Question": "需求价格弹性是表示需求量对价格变化反应程度的指标。物品消费支出在消费者预算总支出中所占的比重会影响需求价格弹性。消费者在某种物品上的消费支出在预算总支出中所占的比重越大，该物品的需求价格弹性通常越        。|大|小",
    "Answer": "大"
  },
  {
    "ID": 10879,
    "Question": "小说《红楼梦》中，贾宝玉打开金陵十二钗“副册”，看到一本册子上“画着一株桂花，下面有一池沼，其中水涸泥干，莲枯藕败，后面书云：根并荷花一茎香，平生遭际实堪伤。自从两地生孤木，致使香魂返故乡”，画面和判词预示的是        的命运。|香菱|袭人",
    "Answer": "香菱"
  },
  {
    "ID": 10880,
    "Question": "劳动密集型产业指的是一种单位产品生产过程或者生产的某个环节的要素投入中，劳动所占的比重相对高于资本和技术比重，产品成本中工资（活劳动）支出所占比重较大，固定资产（设备）折旧和研发的支出所占比重较小的产业。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 10881,
    "Question": "宏观经济学的中心理论是        决定理论。|价格|国民收入",
    "Answer": "国民收入"
  },
  {
    "ID": 10882,
    "Question": "小说《红楼梦》中，贾宝玉在太虚幻境的        ，看到了金陵十二钗册子。|薄命司|痴情司",
    "Answer": "薄命司"
  },
  {
    "ID": 10883,
    "Question": "小说《红楼梦》中，王熙凤用“掉包计”蒙骗贾宝玉娶薛宝钗，为不出纰漏，贾母等人让紫鹃去陪新娘子，        。|紫鹃同意了|紫鹃拒绝了",
    "Answer": "紫鹃拒绝了"
  },
  {
    "ID": 10884,
    "Question": "微观经济学中的市场可以是一个有形的买卖商品的场所，也可以是一个利用现代通信工具进行商品交易的接触点。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 10885,
    "Question": "小说《红楼梦》中，因        而痴傻的贾宝玉以为自己终于可以娶林黛玉为妻，乐得手舞足蹈。|丢失通灵宝玉|被马道婆作法陷害",
    "Answer": "丢失通灵宝玉"
  },
  {
    "ID": 10886,
    "Question": "一种商品的需求量是买者在给定价格下愿意购买的该商品的数量。        |错误|正确",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 10887,
    "Question": "划分大型企业、中小型企业的指标包括从业人员、        和资产总额。|营业收入|商品销售额",
    "Answer": "营业收入"
  },
  {
    "ID": 10888,
    "Question": "小说《红楼梦》中，贾宝玉得知探春将要        ，伤心得哭倒在炕上，说“这日子过不得了！我姊妹们都一个一个地散了”。|远嫁|出家",
    "Answer": "远嫁"
  },
  {
    "ID": 10889,
    "Question": "在经济学中，生产1单位的某种商品的机会成本是指生产者所放弃的使用相同的生产要素在其他生产用途中所能得到的        收入。|最低|最高",
    "Answer": "最高"
  },
  {
    "ID": 10890,
    "Question": "在经济学中，预算线表示在消费者收入和商品价格既定的条件下，消费者的全部收入所能购买的        商品的不同数量的各种组合。|两种以上|两种",
    "Answer": "两种"
  },
  {
    "ID": 10891,
    "Question": "以单个经济单位为研究对象，通过研究单个经济单位的经济行为和相应的经济变量数值的决定，来说明价格机制如何解决社会的资源配置问题的是        经济学。|宏观|微观",
    "Answer": "微观"
  },
  {
    "ID": 10892,
    "Question": "中国元代大臣        制定的《至元宝钞通行条划》是中国货币史上，也是世界货币史上最早出现的比较完备的不兑现纸币方案，使中国的纸币制度成为比较完备的法令规范。|叶李|卢世荣",
    "Answer": "叶李"
  },
  {
    "ID": 10893,
    "Question": "中国最早的金属铸币出现于        。|西周|商代",
    "Answer": "商代"
  },
  {
    "ID": 10894,
    "Question": "《生计学学说沿革小史》是中国近代启蒙思想家        所著的西方经济思想史专著，是中国最早的西方经济思想史专著之一。|梁启超|魏源",
    "Answer": "梁启超"
  },
  {
    "ID": 10895,
    "Question": "中国历史上主张纸币与金属货币相互兑换并同时流通的理论被称为“        ”。|虚实相权|子母相权",
    "Answer": "虚实相权"
  },
  {
    "ID": 10896,
    "Question": "《原富》译自英国古典政治经济学家亚当•斯密的经济学经典著作《国民财富的性质和原因的研究》，又称《国富论》。译者为中国近代资产阶级改良派思想家        。|严复|梁启超",
    "Answer": "严复"
  },
  {
    "ID": 10897,
    "Question": "小说《西游记》中，在灭法国，唐僧一行人住店，店家要杀生做肉菜招待，为了隐瞒四人的和尚身份，孙悟空声称他们是“        ”，当天不能杀生。|长斋|庚申斋|月斋",
    "Answer": "庚申斋"
  },
  {
    "ID": 10898,
    "Question": "技术密集型产业是指在生产过程中，对技术需求的依赖程度较大的产业，又称知识密集型产业。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 10899,
    "Question": "小说《红楼梦》中，镇海总制为儿子向贾政求聘贾探春，贾政        这门婚事。|婉拒了|同意了",
    "Answer": "同意了"
  },
  {
    "ID": 10900,
    "Question": "中国经济史学家赵迺抟编撰的中国经济思想史研究指南性文献资料丛书是        。|《披沙录》|《经济学史》",
    "Answer": "《披沙录》"
  },
  {
    "ID": 10901,
    "Question": "“食货志”是中国古代史书中专门记述社会经济与国家财政的文献体裁。据《汉书•食货志》解释，“货”指布帛日用以及        。|贡物|货币",
    "Answer": "货币"
  },
  {
    "ID": 10902,
    "Question": "“巧妙明珠缀，稀奇佛宝攒。盘龙铺绣结，飞凤锦沿边”是小说《西游记》对佛宝        的描述。|锦襕袈裟|紫金钵盂|九环锡杖",
    "Answer": "锦襕袈裟"
  },
  {
    "ID": 10903,
    "Question": "我国第一部系统介绍中国货币理论史的专著是        。|《中国货币理论史》|《中国货币简史》",
    "Answer": "《中国货币理论史》"
  },
  {
    "ID": 10904,
    "Question": "第二产业是以对        和本产业提供的产品（原料）进行加工的产业部门，又称第二次产业。|第三产业|第一产业",
    "Answer": "第一产业"
  },
  {
    "ID": 10905,
    "Question": "支气管哮喘是一种气道慢性炎症，        根治，患者及家属要熟知预防要点，避免一些引起哮喘的因素，如尘螨、花粉、药物等。|容易|难以",
    "Answer": "难以"
  },
  {
    "ID": 10906,
    "Question": "小说《西游记》中，为了从豹子精南山大王的洞府中救出唐僧，孙悟空变出        ，让众妖和南山大王睡倒不起。|瞌睡虫儿|蒙汗药",
    "Answer": "瞌睡虫儿"
  },
  {
    "ID": 10907,
    "Question": "在微观经济学中，行业是指为同一个商品市场生产和提供产品的所有厂商的总体。同一种商品的市场和行业的类型可能不一致。        |错误|正确",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 10908,
    "Question": "宋代高型家具发展成熟，式样繁多，出现了琴桌、燕几、抽屉橱、太师椅等新品种，总体风格简洁雅致、挺拔俊秀。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 10909,
    "Question": "两汉时期，随着人们起居方式的变化，家具的品种和样式开始由席地而坐形向以床榻为中心的形制转变。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 10910,
    "Question": "《盐铁论》是        的桓宽根据“盐铁会议”记录整理撰写的重要史书，也是中国经济思想史的重要文献。|东汉|西汉",
    "Answer": "西汉"
  },
  {
    "ID": 10911,
    "Question": "云冈石窟位于山西大同武周山南麓，是国内第一处由        主持开凿的大型石窟，也是世界闻名的艺术宝库。|僧侣|皇室",
    "Answer": "皇室"
  },
  {
    "ID": 10912,
    "Question": "战国晚期至秦代是毛笔发展的重要时期，秦国大将        对早期毛笔进行了改良，开始用竹制笔管，在笔管前端凿腔，将笔头插于腔中，再用胶粘牢，形成了完备的制笔工艺。|王翦|蒙恬",
    "Answer": "蒙恬"
  },
  {
    "ID": 10913,
    "Question": "秦汉时期传命、调兵使用虎符，秦虎符文字错金，汉虎符多错银。        改用鱼符，有玉、金、铜质之别，可以系佩。宋以后皆用牌。|南北朝|唐代",
    "Answer": "唐代"
  },
  {
    "ID": 10914,
    "Question": "我国的家具制作，起源于新石器时代，距今七千年前        建造的干栏式房屋，已经采用榫卯结构，并掌握了编席、漆器制作技艺，为家具产生奠定了技术基础。|磁山文化|河姆渡文化",
    "Answer": "河姆渡文化"
  },
  {
    "ID": 10915,
    "Question": "世界上最早的指南针是在我国        时期发明的，据文献记载，河北武安磁山是指南针的发源地。|西汉|战国",
    "Answer": "战国"
  },
  {
    "ID": 10916,
    "Question": "两汉魏晋时期的“胡床”是一种高足        。|卧具|坐具",
    "Answer": "坐具"
  },
  {
    "ID": 10917,
    "Question": "明代核雕大师        代表作核雕舟船，被散文家魏学洢写成《核舟记》，与邢献之核桃雕、夏白眼橄榄核雕并称作“核雕三绝”。|江春波|王叔远",
    "Answer": "王叔远"
  },
  {
    "ID": 10918,
    "Question": "常平仓制度是中国古代政府为贮粮备荒、调节粮价而设置的制度。常平仓制度的发明者是西汉的        。|耿寿昌|桑弘羊",
    "Answer": "耿寿昌"
  },
  {
    "ID": 10919,
    "Question": "武侯墓位于陕西勉县定军山下，是三国蜀相        的墓园，墓冢高5米，覆斗形，周砌八卦形护栏，墓后有古桂两株，墓旁建祠。|诸葛瑾|诸葛亮",
    "Answer": "诸葛亮"
  },
  {
    "ID": 10920,
    "Question": "北魏末年贾思勰所著        中记述制墨工艺的《合墨法》，是我国最早的一篇关于墨的著作，提出“合墨不得过二月、九月”。|《齐民要术》|《考工记》",
    "Answer": "《齐民要术》"
  },
  {
    "ID": 10921,
    "Question": "甘肃天水放马滩、陕西西安灞桥等地出土了西汉初期制造的        ，是世界上现存最早的植物纤维纸，与古埃及莎草纸、古玛雅阿玛特纸并称为世界三大古纸。|宣纸|麻纸",
    "Answer": "麻纸"
  },
  {
    "ID": 10922,
    "Question": "古典家具用材的价值评判，有一黄（黄花梨）、二黑（紫檀）、三        （鸡翅木、铁力木等）、四白（楠木、榉木、樟木、榆木、柚木等）之说。|棕|红",
    "Answer": "红"
  },
  {
    "ID": 10923,
    "Question": "《平准书》是西汉史学家司马迁所著《史记》“八书”中的一篇，是中国古代最早的专门记载社会经济发展历史的名篇。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 10924,
    "Question": "在经济学中，无差异曲线是用来表示消费者偏好相同的两种商品的不同数量的各种组合。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 10925,
    "Question": "中国治竹的历史源远流长，西周已有竹刻制品，        出现了真正意义的竹雕工艺品（如马王堆汉墓出土的龙勺），到明代中期，竹雕成为工艺美术中的一项专门艺术，品种丰富（笔筒、臂搁、镇纸、扇骨、花插等），大师辈出。|汉代|唐代",
    "Answer": "汉代"
  },
  {
    "ID": 10926,
    "Question": "宋代饮茶习俗与唐代的区别是：唐代的茶一般为绿色，青瓷碗与白瓷碗并重；而宋代茶色尚        ，多使用黑瓷碗，兴起斗茶之风。|红|白",
    "Answer": "白"
  },
  {
    "ID": 10927,
    "Question": "道教刻经约始于唐代中期，盛于宋、元，最常见的刻经内容是        。|《南华经》|《道德经》",
    "Answer": "《道德经》"
  },
  {
    "ID": 10928,
    "Question": "外资企业是指依照中国法律并经中国政府批准在中国境内开设的、全部资本由外国投资者投资的企业，        外国的企业和其他经济组织在中国境内的分支机构。|包括|不包括",
    "Answer": "不包括"
  },
  {
    "ID": 10929,
    "Question": "明代我国发明了世界上最早的        活字，该类字后来成为印刷出版的代名词。|镍|铅",
    "Answer": "铅"
  },
  {
    "ID": 10930,
    "Question": "城市维护建设税（简称城建税）是对从事工商经营，缴纳增值税和消费税的单位和个人，以其实际缴纳的增值税和消费税税额为依据征收的一种税，属于特定目的税。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 10931,
    "Question": "《货殖列传》是西汉史学家司马迁所著《史记》中，为春秋末到西汉中叶时的著名“        ”所作传记的篇名。|富商大贾|达官显宦",
    "Answer": "富商大贾"
  },
  {
    "ID": 10932,
    "Question": "火药的发明，是中国古人长期炼丹、制药、制造烟火实践的结果，其配方为“以硫磺、雄黄合硝石”（《真元妙道要略》），在        时被用于军事。|唐代|南北朝",
    "Answer": "唐代"
  },
  {
    "ID": 10933,
    "Question": "在经济学生产分析中，企业的规模报酬变化是指在其他条件不变的情况下，企业内部各种生产要素按        比例变化时所带来的产量变化。|不同|相同",
    "Answer": "相同"
  },
  {
    "ID": 10934,
    "Question": "乾陵是唐高宗        和女皇武则天的合葬墓，陵园布局仿唐长安城形制，为唐代诸陵中保存最完整的一座。|李治|李世民",
    "Answer": "李治"
  },
  {
    "ID": 10935,
    "Question": "“扬州八怪”是清代中期活动于扬州地区一批风格相近的书画家的总称，也称“扬州画派”，书画风格异于他人。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 10936,
    "Question": "秦汉魏晋的官印有统一规制，皇帝用玉质，称“玺”，其他多用        质，印体逐渐厚重，印钮以鼻钮、龟钮居多。|金|铜",
    "Answer": "铜"
  },
  {
    "ID": 10937,
    "Question": "宏观经济学以整个国民经济为研究对象，通过研究经济中各有关总量的决定及其变化，来说明资源如何才能得到充分利用。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 10938,
    "Question": "我国        时期发明的锡活字和铜活字，是世界上最早的金属印刷活字。|宋代|元代",
    "Answer": "元代"
  },
  {
    "ID": 10939,
    "Question": "我国三大佛教石窟一般是指甘肃敦煌莫高窟、        、河南洛阳龙门石窟。|陕西子长钟山石窟|山西大同云冈石窟",
    "Answer": "山西大同云冈石窟"
  },
  {
    "ID": 10940,
    "Question": "我国最早制造的磁性指向器称为        ，推测由青铜盘和天然磁石制成的磁勺组成，王诩《鬼谷子》、王充《论衡》中有其记载，汉代画像石上也有类似其形象的图案。|司南|罗盘",
    "Answer": "司南"
  },
  {
    "ID": 10941,
    "Question": "高位芽植物的芽和顶端嫩枝位于离地面较高处的枝条上；地面芽植物在不利季节，植物体地上部分死亡，只有被土壤和残落物保护的地下部分仍然活着，并在地面处有芽。一般来说，在温带和北极地区，        植物占多数。|地面芽|高位芽",
    "Answer": "地面芽"
  },
  {
    "ID": 10942,
    "Question": "钢架雪车，也叫俯式冰橇或者平底雪橇，是在传统雪车的基础上延伸出来的雪上运动项目。该项目比赛中所用雪车底部一般由铅块加重的骨架和两根固定的        组成。|方形钢刃|管状钢刃|三角形钢刃",
    "Answer": "管状钢刃"
  },
  {
    "ID": 10943,
    "Question": "生态系统的生物组分（组分指构成某一整体的各个部分或要素）由生产者、消费者和        组成。|运营者|分解者",
    "Answer": "分解者"
  },
  {
    "ID": 10944,
    "Question": "中华人民共和国第十四届冬季运动会会徽以        为主色调。|红色|白色|蓝色",
    "Answer": "蓝色"
  },
  {
    "ID": 10945,
    "Question": "中华人民共和国第十四届冬季运动会会徽以“        ”字字形为创意基础，运用流畅、洒脱的中国书法语言，整体呈现一种旋转升腾的“势”。|冬|春",
    "Answer": "冬"
  },
  {
    "ID": 10946,
    "Question": "中华人民共和国第十四届冬季运动会的吉祥物名为“        ”和“        ”。|福娃 冰娃|安达 赛努",
    "Answer": "安达 赛努"
  },
  {
    "ID": 10947,
    "Question": "土壤作为一个农业生态系统的特殊环境组分，不仅是无机物和有机物的储藏库，也是支持陆生植物最重要的基质和众多微生物、动物的栖息场所。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 10948,
    "Question": "会计主体可以是法人、非法人；可以是整个企业、企业的一个特定部分；可以是单一企业，但不可以是企业集团。        |正确|错误",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 10949,
    "Question": "在农业生态系统的研究中，为了获得长期效应，研究中可以考虑利用不同时间建立的        类农业生态系统的表现规律来推演。|同一|不同",
    "Answer": "同一"
  },
  {
    "ID": 10950,
    "Question": "消费信用主要有分期付款和消费贷款两种形式，        大多采用信用贷款或抵押贷款的方式，如银行小额贷款、典当等。|消费贷款|分期付款",
    "Answer": "消费贷款"
  },
  {
    "ID": 10951,
    "Question": "汽车的安全锤一般安装在车窗旁边，在车中遇险需要紧急敲碎车窗玻璃时，我们要用安全锤的锤尖，猛击玻璃        。|四个角|中心",
    "Answer": "四个角"
  },
  {
    "ID": 10952,
    "Question": "应急保温毯具有高阻热、强反光等功能，用于紧急情况下保持人体温度，且便于被救援人员发现。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 10953,
    "Question": "生物与生物之间以及生物与其生存环境之间密切联系、相互作用，通过物质交换、能量转化和信息传递，成为占据一定空间、具有一定结构、执行一定功能的动态平衡整体，称为        系统。|生态|能量",
    "Answer": "生态"
  },
  {
    "ID": 10954,
    "Question": "中华人民共和国第十四届冬季运动会火炬下方有        ，其是具有代表性的中国文化符号；火炬上方有        点缀，给人一种大草原天空的辽阔感，寓意八方客朋吉祥、幸福、安康。|江水云崖纹 祥云|中国结 龙纹",
    "Answer": "江水云崖纹 祥云"
  },
  {
    "ID": 10955,
    "Question": "企业缴纳所得税后的利润减去已分配利润后留存于企业的利润余额称为        ，包括盈余公积和未分配利润。|留存收益|净利润",
    "Answer": "留存收益"
  },
  {
    "ID": 10956,
    "Question": "我国农业生态学的学科体系主要由两部分内容构成：农业生态学的基本原理部分和农业生态学应用部分。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 10957,
    "Question": "小说《红楼梦》中，金陵十二钗正册中的判词“二十年来辨是非，榴花开处照宫闱。三春争及初春景，虎兕相逢大梦归”预示的是        的命运。|贾元春|贾迎春",
    "Answer": "贾元春"
  },
  {
    "ID": 10958,
    "Question": "小说《红楼梦》中，怡红院的        本来应该在三月开花，结果却在十一月开花，探春等人认为并非好兆头，贾母却认为将有喜事发生。|芭蕉|海棠",
    "Answer": "海棠"
  },
  {
    "ID": 10959,
    "Question": "被称为“雪上杂技”的竞技项目是        。|自由式滑雪|滑雪登山",
    "Answer": "自由式滑雪"
  },
  {
    "ID": 10960,
    "Question": "机动车在道路上发生故障或者发生交通事故，妨碍交通又难以移动的，应当按照规定开启危险报警闪光灯并在车后50米至100米处设置警告标志，夜间还应当同时开启示廓灯和后位灯。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 10961,
    "Question": "小说《红楼梦》中，有两个“宝玉”，两人秉性相同，但后来        “改了脾气”，“惟有念书为事”。|贾宝玉|甄宝玉",
    "Answer": "甄宝玉"
  },
  {
    "ID": 10962,
    "Question": "下列选项中，        是用于担保金融债务偿付或银行客户履约的特殊信用证，是担保人（开证行）应借款人（开证申请人）的请求，收取手续费后，向债权人开出的付款凭证。|备用信用证|商业信用证",
    "Answer": "备用信用证"
  },
  {
    "ID": 10963,
    "Question": "滑雪运动中最早形成的项目是        ，它来源于人类生存和适应自然环境的需要。|自由式滑雪|越野滑雪",
    "Answer": "越野滑雪"
  },
  {
    "ID": 10964,
    "Question": "农业生态系统中，生物组分（组分指构成某一整体的各个部分或要素）以人工驯化和选育的农业生物为主，生物组分中人是系统最重要的调控力量，也是自给农业中系统产物的重要大型消费者。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 10965,
    "Question": "使用自动体外除颤仪（AED）救助心脏骤停患者时，把电极片的导线插入AED主机，主机会自动分析。在主机自动分析过程中，其他人员        触碰患者。|不可以|可以",
    "Answer": "不可以"
  },
  {
    "ID": 10966,
    "Question": "小说《红楼梦》中，“富贵又何为，襁褓之间父母违。展眼吊斜晖，湘江水逝楚云飞”，这首判词预示的是        的命运。|妙玉|史湘云",
    "Answer": "史湘云"
  },
  {
    "ID": 10967,
    "Question": "融资指货币资金的融通，分为直接融资和间接融资。发行股票和债券属于        。|间接融资|直接融资",
    "Answer": "直接融资"
  },
  {
    "ID": 10968,
    "Question": "在农业生态系统中，生产者主要是指绿色植物和化能合成        等。|真菌|细菌",
    "Answer": "细菌"
  },
  {
    "ID": 10969,
    "Question": "不同物种的生物趋同适应结果是形成具有类似形态、生理和生态特性的生物类群，称为生活型。下列选项中与鸟类属于同一种生活型的是        。|蝙蝠|海豚",
    "Answer": "蝙蝠"
  },
  {
    "ID": 10970,
    "Question": "劳务派遣亦称“劳动力派遣”，是由劳务派遣单位与劳动者签订劳动合同，并将劳动者派遣至用工单位工作，由用工单位进行指挥、监督的一种特殊用工方式。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 10971,
    "Question": "小说《红楼梦》中，贾宝玉丢失通灵宝玉后逐渐痴傻，贾母找人算命后，想给宝玉娶一个        的人来冲喜，于是选定了薛宝钗。|金命|土命",
    "Answer": "金命"
  },
  {
    "ID": 10972,
    "Question": "生态系统的环境组分（组分指构成某一整体的各个部分或要素）由辐射、气体、水体和土体构成。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 10973,
    "Question": "中华人民共和国第十四届冬季运动会会歌是        。|《一起飞翔》|《美丽的草原》|《冰雪之约》",
    "Answer": "《冰雪之约》"
  },
  {
    "ID": 10974,
    "Question": "每股收益亦称“每股税后利润”“每股盈余”，是普通股股东每持有一股所能享有的净利润或需承担的净亏损，能够衡量普通股的获利水平及投资风险。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 10975,
    "Question": "南方水稻的早稻和晚稻属于不同的光照生态型，早稻生殖生长对日照长度（即日照时长）不敏感，但典型晚稻生殖生长需要严格的        日照。|长|短",
    "Answer": "短"
  },
  {
    "ID": 10976,
    "Question": "小说《红楼梦》中，王熙凤知道邢岫烟的为人后，开始敬重和疼爱她，听说她丢失了一件棉衣，于是        。|帮她找回丢失的棉衣|叫人给她送了几件衣服过去",
    "Answer": "叫人给她送了几件衣服过去"
  },
  {
    "ID": 10977,
    "Question": "租赁贸易亦称“租赁信贷”，是由租赁公司（出租方）以租赁形式，将商品交付给承租人使用，按期收取租金的一种贸易方式。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 10978,
    "Question": "灭火器的压力表上有红色、绿色、黄色三段。如果指针指到        区域，表示灭火器内压力小，已经失效，请立即充装或更换。|红色|绿色|黄色",
    "Answer": "红色"
  },
  {
    "ID": 10979,
    "Question": "生态系统能够为人类提供的服务包括环境调节，例如稳定气候、环境净化、水土保持等。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 10980,
    "Question": "下列选项中，        是指本地的付款人不依靠现金的输送，委托收款人所在地的第三者对收款人支付一定金额，以结算两地间债权债务关系的一种方式。|汇兑|转账",
    "Answer": "汇兑"
  },
  {
    "ID": 10981,
    "Question": "小说《红楼梦》中，金陵十二钗正册中有一句判词“可叹停机德，堪怜咏絮才”，其中“咏絮才”指的是林黛玉。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 10982,
    "Question": "书院是我国古代出现的一种文化教育机构，是私人或官府所设的聚徒传授、研究学问的场所，兼具教学、研究、藏书等多种功能。书院萌生于        。|宋代|唐代",
    "Answer": "唐代"
  },
  {
    "ID": 10983,
    "Question": "非专业人士使用自动体外除颤仪（AED）救助心脏骤停患者时，不必担心判断病情失误而“电”错人，AED会自动分析。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 10984,
    "Question": "小说《红楼梦》中，贾元春让贾宝玉与贾府姐妹们搬入大观园居住，原因是避免大观园寥落，况且姐妹们能诗会赋，不会辜负大观园的美景。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 10985,
    "Question": "干股是公司无偿赠送的股份，是公司对发起人或对公司有较大贡献者的酬劳。在股利分配和剩余财产的分配中，其权利在其他股份        。|之前|之后",
    "Answer": "之后"
  },
  {
    "ID": 10986,
    "Question": "由于生态系统中绿色植物和化能营养细菌能够将环境中的能量和物质首次转化成为生态系统的有机物质形态，因此这个同化过程被称为        生产。|初级|高级",
    "Answer": "初级"
  },
  {
    "ID": 10987,
    "Question": "中华人民共和国第十四届冬季运动会在        举办。|内蒙古自治区|黑龙江省|辽宁省",
    "Answer": "内蒙古自治区"
  },
  {
    "ID": 10988,
    "Question": "在中国传统农历中，闰年里有12个月。        |错误|正确",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 10989,
    "Question": "贷款承诺是银行与客户达成的一种正式协议。当客户在约定的期限内需要资金时，银行允诺按照双方约定的金额、利率随时提供贷款。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 10990,
    "Question": "我国古代的帝王在位期间，只能用一个年号。        |错误|正确",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 10991,
    "Question": "小说《红楼梦》堪称传统文化的百科全书，里面写了许多民俗。比如，第九十二回出现了“消寒会”，这个旧俗一般在每年的        举办。|冬至日|重阳日",
    "Answer": "冬至日"
  },
  {
    "ID": 10992,
    "Question": "绿色植物具有通过光合作用固定太阳能的能力，并从环境中摄取二氧化碳和有机物质合成无机物质糖类、脂肪、蛋白质等。        |错误|正确",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 10993,
    "Question": "美林谷滑雪场位于内蒙古        喀喇沁旗美林镇内，承担中华人民共和国第十四届冬季运动会高山滑雪和单板滑雪2大项13小项比赛任务。|赤峰市|呼和浩特市",
    "Answer": "赤峰市"
  },
  {
    "ID": 10994,
    "Question": "清明节是中国传统岁时体系中唯一与节气合一的节日。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 10995,
    "Question": "小说《红楼梦》中，贾宝玉丢失通灵宝玉后变得逐渐痴傻。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 10996,
    "Question": "在电影中，        是指被摄主体在画面中呈现的范围。一般分为远景、全景、中景、近景和特写。|取景|景别",
    "Answer": "景别"
  },
  {
    "ID": 10997,
    "Question": "农业生态系统一般生产目标明确，但也存在非目标性输出，例如        。|水稻成熟|化肥农药残留等的输出",
    "Answer": "化肥农药残留等的输出"
  },
  {
    "ID": 10998,
    "Question": "不同物种的生物趋同适应结果是形成具有类似形态、生理和生态特性的生物类群，称为生活型。生活型是        以上的分类单位。|种|属",
    "Answer": "种"
  },
  {
    "ID": 10999,
    "Question": "短期借款、应付账款、应付票据属于        。|流动负债|非流动负债",
    "Answer": "流动负债"
  },
  {
    "ID": 11000,
    "Question": "我国古代帝王所祭祀的土地神和五谷神被称为“社稷”，其中，“        ”是土地神，“        ”是五谷神。|稷 社|社 稷",
    "Answer": "社 稷"
  },
  {
    "ID": 11001,
    "Question": "中介贸易是为促使买卖双方达成交易而从事中间联络活动并提供业务咨询等服务的一种经营形式。从事中介贸易的中介人        。|可以是自然人，也可以是法人|只能是法人",
    "Answer": "可以是自然人，也可以是法人"
  },
  {
    "ID": 11002,
    "Question": "由于农业生态学研究涉及系统的社会效益、经济效益和生态效益3大效益，因此选择经济上和生态上都相对独立的研究对象是很重要的。下列选项中，适合作为农业生态学研究对象的是        。|一株禾苗|一个灌区",
    "Answer": "一个灌区"
  },
  {
    "ID": 11003,
    "Question": "粉尘涉爆企业应当严格控制粉尘爆炸危险场所内作业人员数量，在粉尘爆炸危险场所内不得设置员工宿舍、休息室、办公室、会议室等。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 11004,
    "Question": "中华人民共和国第十四届冬季运动会冰上项目安排在内蒙古冰上运动训练中心，该中心场馆建筑以“        ”和“        ”为外形，有着浓郁的民族特色。|卷云 哈达|蒙古包 云朵|蓝天 白云",
    "Answer": "卷云 哈达"
  },
  {
    "ID": 11005,
    "Question": "在我国古代，“太学”是由朝廷创办的设于京师的最高学府和最高教育行政机构，真正创设是在        时期。|商周|汉朝",
    "Answer": "汉朝"
  },
  {
    "ID": 11006,
    "Question": "流动比率亦称“营运资本比率”，是企业流动资产与流动负债的比值。流动比率是测定企业短期偿债能力强弱的一个指标，流动比率        ，企业短期偿债能力越强。|越高|越低",
    "Answer": "越高"
  },
  {
    "ID": 11007,
    "Question": "农业起源的直接动力是人类为了获得稳定的        供给。|能源|食物",
    "Answer": "食物"
  },
  {
    "ID": 11008,
    "Question": "作为生物生存的极其重要的生态因子，        是生命代谢过程的反应物质与介质。|土壤|水分",
    "Answer": "水分"
  },
  {
    "ID": 11009,
    "Question": "炎帝和黄帝是我国历史传说中上古的两个帝王，亦即两个部落首领。炎帝姓姜，号“        ”。|神农氏|轩辕氏",
    "Answer": "神农氏"
  },
  {
    "ID": 11010,
    "Question": "年号是中国古代用来纪年的一种名号，        用来表示年份。|可以|不能",
    "Answer": "可以"
  },
  {
    "ID": 11011,
    "Question": "小说《红楼梦》中，贾宝玉因丢了某件东西而日渐疯癫，贾母哭着说：“这是宝玉的命根子。因丢了，所以他是这么失魂丧魄的。”贾母所说的“命根子”是        。|通灵宝玉|寄命锁",
    "Answer": "通灵宝玉"
  },
  {
    "ID": 11012,
    "Question": "我国古人认为，“天时”“地利”“人和”是事关成败的三种最重要的因素，其中起决定作用的是“        ”。|地利|人和|天时",
    "Answer": "人和"
  },
  {
    "ID": 11013,
    "Question": "工贸企业中的特种作业人员未按照规定经专门的安全作业培训并取得相应资格，上岗作业的，应当判定为        。|一般事故隐患|重大事故隐患",
    "Answer": "重大事故隐患"
  },
  {
    "ID": 11014,
    "Question": "在中国传统文化中，有些植物因其自然属性而被赋予某种人文蕴涵。如松、        、梅三种植物被合称为“岁寒三友”。|竹|兰",
    "Answer": "竹"
  },
  {
    "ID": 11015,
    "Question": "小说《红楼梦》中，贾宝玉的通灵宝玉丢失，众人都疑心到了宝玉的庶出弟弟        的身上。|贾环|贾兰",
    "Answer": "贾环"
  },
  {
    "ID": 11016,
    "Question": "小说《红楼梦》中，在王熙凤等人的策划下，贾宝玉将迎娶薛宝钗，这件事瞒着贾宝玉和林黛玉二人，但林黛玉无意间从        口中知晓了此事。|雪雁|傻大姐",
    "Answer": "傻大姐"
  },
  {
    "ID": 11017,
    "Question": "与自然生态系统相比，农业生态系统在环境组分中多了        环境组分，例如排灌渠等。|人工|水体",
    "Answer": "人工"
  },
  {
    "ID": 11018,
    "Question": "内蒙古岱海国际滑雪场位于内蒙古自治区        。|呼伦贝尔市|乌兰察布市",
    "Answer": "乌兰察布市"
  },
  {
    "ID": 11019,
    "Question": "北欧两项起源于19世纪的北欧斯堪的纳维亚半岛，其比赛规则规定：比赛时，先进行        ，后进行        。|越野滑雪 跳台滑雪|跳台滑雪 越野滑雪",
    "Answer": "跳台滑雪 越野滑雪"
  },
  {
    "ID": 11020,
    "Question": "买卖双方签订合同时订明的商品品质、等级、规格、牌号、原产地等的具体条款称为        。卖方如违约，买方有权提出索赔或要求退换甚至撤销合同。|品质条款|保障条款",
    "Answer": "品质条款"
  },
  {
    "ID": 11021,
    "Question": "跳台滑雪是以        为工具，在专设的跳台上以自身的体重通过助滑坡获得的速度比试跳跃距离和动作姿势的一种雪上竞技项目。|雪橇|滑雪板",
    "Answer": "滑雪板"
  },
  {
    "ID": 11022,
    "Question": "环境中的水可能以湖泊、溪流、海洋、地下水、降水等形式存在，也会以弥漫在空气中的水蒸气以及存在于土壤中的土壤水形式存在。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 11023,
    "Question": "小说《红楼梦》有些回目会运用叠音词，有一种独特的音韵美。例如第十九回的回目《情切切良宵花解语        静日玉生香》。|意幽幽|意绵绵",
    "Answer": "意绵绵"
  },
  {
    "ID": 11024,
    "Question": "中华人民共和国第十四届冬季运动会会旗采用        旗帜。|黄色|红色|白色",
    "Answer": "白色"
  },
  {
    "ID": 11025,
    "Question": "食品生产企业应当对新录用、季节性复工、调整工作岗位和离岗半年以上重新上岗的从业人员，进行相应的安全生产教育培训。未经安全生产教育培训合格的从业人员，        上岗作业。|可以|不得",
    "Answer": "不得"
  },
  {
    "ID": 11026,
    "Question": "一般而言，短道速滑选手们在111.12米长的        赛道上进行绕圈比赛，根据通过终点的顺序决出胜负。|椭圆形|圆形",
    "Answer": "椭圆形"
  },
  {
    "ID": 11027,
    "Question": "龙是中华民族最古老的图腾之一，        以后成为帝王或皇室的象征，后又演化为汉民族及所有中国人共同的精神标记和文化符号。|商周|秦汉",
    "Answer": "秦汉"
  },
  {
    "ID": 11028,
    "Question": "在我国，“休养生息”作为治国方略，产生于        。|秦初|汉初",
    "Answer": "汉初"
  },
  {
    "ID": 11029,
    "Question": "“史才三长”是唐代著名史学理论家刘知几提出的史学观点，指修史或治史的人必须具备史才、史学、史识等三项专长。其中，“        ”指史书撰述能力。|史学|史才",
    "Answer": "史才"
  },
  {
    "ID": 11030,
    "Question": "在我国古代，年号一般由君主发起。新帝王即位后，为了与上一任帝王相区别，都要改元（更改年号）以重新纪年。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 11031,
    "Question": "中国古代著名的寓言故事“愚公移山”出自《        •汤问》。|荀子|列子",
    "Answer": "列子"
  },
  {
    "ID": 11032,
    "Question": "下列选项中，        是指根据客户提供的图样、实物样品的规格、款式及质量指标等，由生产企业加工，成品交客户，收取加工费的业务。|来料加工|来样加工",
    "Answer": "来样加工"
  },
  {
    "ID": 11033,
    "Question": "经营租赁亦称“不完全支付租赁”，适用于通用性较强的设备租赁，如电子计算机、运输工具等。出租期限一般        ，出租人可将所购置的设备反复出租给几个承租人使用。|较长|较短",
    "Answer": "较短"
  },
  {
    "ID": 11034,
    "Question": "《中华人民共和国产品质量法》规定，限期使用的产品，应当在显著位置清晰地标明生产日期和安全使用期或者        。|保存期|保质期|失效日期",
    "Answer": "失效日期"
  },
  {
    "ID": 11035,
    "Question": "自由式滑雪是以滑雪板和        为工具，沿着斜坡自由滑降，在空中和雪上完成一系列规定和自选动作的雪上竞技项目。|滑雪杖|滑雪撬",
    "Answer": "滑雪杖"
  },
  {
    "ID": 11036,
    "Question": "花样滑冰是一项优美的冰上运动，最早诞生于        ，在1924年首届冬奥会上被列为正式比赛项目。|法国|英国",
    "Answer": "英国"
  },
  {
    "ID": 11037,
    "Question": "“中华”是“中国”与“华夏”复合的简称。华夏的先民建国于        中下游，自认为居天下之中央，且又文化发达，所以称“中华”。|黄河|长江",
    "Answer": "黄河"
  },
  {
    "ID": 11038,
    "Question": "跳台滑雪比赛中的跳台由助滑坡、着陆坡、        组成。|停止区|滑行区|禁行区",
    "Answer": "停止区"
  },
  {
    "ID": 11039,
    "Question": "小说《红楼梦》讲述了贾府由“鲜花着锦，烈火烹油”到“树倒猢狲散”的过程，其中，        加速了贾府的衰败。|元春的薨逝|迎春的死亡",
    "Answer": "元春的薨逝"
  },
  {
    "ID": 11040,
    "Question": "小说《红楼梦》中，江南的        与贾家系世交，他家获罪之后，将仆人包勇推荐给了贾家。|甄家|林家",
    "Answer": "甄家"
  },
  {
    "ID": 11041,
    "Question": "在我国的甲骨文与金文中，“史”的字形是手执笔或简簿，其义指记载史事的官吏。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 11042,
    "Question": "信用贷款是仅凭借款人信用，无须提供抵押品的贷款，通常利息较高。银行对企业进行信用贷款，企业必须以提供营业情况等作为条件。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 11043,
    "Question": "生物多样性是指地球上所有生命形式的总和，包括动物、植物、微生物和它们所拥有的基因以及它们与其生存环境形成的复杂的生态系统。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 11044,
    "Question": "小说《红楼梦》的回目设置非常讲究锤炼字词，有时一个字词就能概括人物的主要性格特征。例如，第二十一回的回目是《        袭人娇嗔箴宝玉 俏平儿软语救贾琏》。|花|贤",
    "Answer": "贤"
  },
  {
    "ID": 11045,
    "Question": "在古代中国人关于中国和世界的地理图景中，“九州”居“天下”之中，“天下”由“九州”及其周边“四海”组成。我国古人所认为的“四海”大多        。|特指某一海域|统指天下",
    "Answer": "统指天下"
  },
  {
    "ID": 11046,
    "Question": "公司依法定程序发行、约定在一定期限还本付息的债务凭证称为        。其发行主体是股份公司。有些国家也允许非股份制企业发行债券，统称公司（企业）债券。|公司债券|金融债券",
    "Answer": "公司债券"
  },
  {
    "ID": 11047,
    "Question": "银行承兑汇票的持票人为了在汇票到期日前取得资金，贴付一定利息将票据权利转让给银行的资金融通行为称为        。|贴现|承兑",
    "Answer": "贴现"
  },
  {
    "ID": 11048,
    "Question": "我国古代思想家认为，人是与天、地并立的生命存在，三者合称“三才”。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 11049,
    "Question": "生肖也叫“属相”。中国古人把与农业生活相关的11种动物，加上特有的文化图腾“龙”，与十二        配合进行纪年，每个人出生的年份都有相对应的生肖动物，即十二生肖。|天干|地支",
    "Answer": "地支"
  },
  {
    "ID": 11050,
    "Question": "过境贸易亦称“通过贸易”，是外国（或地区）的出口货物通过本国（或地区），再运往另一国（或地区）的贸易方式，分直接过境与间接过境两种。凡外国出口货物，纯因转运关系通过国境的，称        。|间接过境贸易|直接过境贸易",
    "Answer": "直接过境贸易"
  },
  {
    "ID": 11051,
    "Question": "受假期影响，工厂复工后回到工作岗位的职工容易出现身心疲惫、心情烦躁、精力不集中的现象，此时很容易违章操作，如不及时加以警示和引导，极易引发安全事故。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 11052,
    "Question": "根据《危险化学品生产企业安全生产许可证实施办法》，企业应当建立全员安全生产责任制，保证每名从业人员的安全生产责任与职务、岗位相匹配。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 11053,
    "Question": "农业生态学研究对象与农学、畜牧、植物保护、园艺等传统农业生物分支学科的最大区别是从以个体、种群为核心，上升到以农业生态系统为核心。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 11054,
    "Question": "小说《红楼梦》中，怡红院的海棠反常地在十一月开花，紧接着，贾宝玉的金麒麟就丢失了。        |错误|正确",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 11055,
    "Question": "下列生肖排序中，符合我国十二生肖与十二地支的配合与排序的是        。|酉鸡、未羊、午马、丑牛|寅虎、卯兔、辰龙、巳蛇",
    "Answer": "寅虎、卯兔、辰龙、巳蛇"
  },
  {
    "ID": 11056,
    "Question": "中性包装是指在商品上和内外包装上不注明生产国别、厂名的包装，分为定牌中性包装和无定牌中性包装。        指在商品或包装上使用买方指定的商标或牌名，但不注明国别。|定牌中性包装|无定牌中性包装",
    "Answer": "定牌中性包装"
  },
  {
    "ID": 11057,
    "Question": "小说《红楼梦》中，端午节前一天，贾宝玉看见一个姑娘用金簪在地上不停地画“蔷”字，被骤雨淋湿尚不知觉，把贾宝玉都看痴了。这就是有名的情节：“        ”，该情节体现出这位姑娘对贾蔷的深厚感情。|藕官划蔷|龄官划蔷",
    "Answer": "龄官划蔷"
  },
  {
    "ID": 11058,
    "Question": "农业生态学的任务就是要研究农业生态系统内外相互关系的基本规律，探讨最佳农业生态系统或生态农业模式，协调农业的社会效益、经济效益和生态效益，促进农业的可持续发展。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 11059,
    "Question": "在农业生态系统中，分解者主要是指以        为主要营养来源的异养生物。|动植物残体|二氧化碳",
    "Answer": "动植物残体"
  },
  {
    "ID": 11060,
    "Question": "农业的社会效益是指农业为社会提供基本需求和社会稳定所产生的效益，通常包括社会需求的产品供应、就业岗位、精神文化、休闲娱乐等。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 11061,
    "Question": "新生儿浅睡时常常有吸吮动作，肌肉颤动，面部有时出现微笑、噘嘴，身体像伸懒腰，呼吸不规则等。这些是新生儿睡眠不安稳的表现。        |正确|错误",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 11062,
    "Question": "农业生态系统的生物组分（组分指构成某一整体的各个部分或要素）包括以        为主的生产者、以        为主的消费者和以        为主的分解者。|微生物 绿色植物 动物|绿色植物 动物 微生物",
    "Answer": "绿色植物 动物 微生物"
  },
  {
    "ID": 11063,
    "Question": "乳痂（脂溢性皮炎）是一种出现在婴儿头皮上的粗糙的片状脂溢性的痂，这是一种        疾病，是由于皮脂腺分泌旺盛引起的，一般在宝宝出生后几周开始发生，并在数周或数月后消失。|感染性|非感染性",
    "Answer": "非感染性"
  },
  {
    "ID": 11064,
    "Question": "婴儿出生后及早开始吸吮母乳有利于母亲的乳汁早分泌。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 11065,
    "Question": "母乳喂养期间，母亲的精神因素        影响乳汁的质量。|不会|会",
    "Answer": "会"
  },
  {
    "ID": 11066,
    "Question": "李白墓位于安徽省当涂县太白镇太白村青山西麓，唐元和十二年迁葬于此，墓前方后圆，青石垒圈，碑铭“唐名贤李太白之墓”。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 11067,
    "Question": "一般情况下，新生儿一天大部分时间是        状态。|清醒|睡觉",
    "Answer": "睡觉"
  },
  {
    "ID": 11068,
    "Question": "福建德化窑瓷器始烧于唐代，明代时逐渐形成独特的技法和风格，在中国瓷艺中别具一格，以白瓷雕塑闻名。        |正确|错误",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 11069,
    "Question": "茶马古道是        代以来汉、藏等民族之间进行商贸往来的重要商道，主要分布在云南、四川、贵州、甘肃、青海、西藏等省区，以茶马互市为主要内容，以马帮为主要运输方式，是我国西南地区具有独特价值的线性文化遗产。|宋|唐",
    "Answer": "唐"
  },
  {
    "ID": 11070,
    "Question": "维吾尔族摔跤主要有喀什噶尔式和吐鲁番式两种流派。前者流行于喀什、阿图什、阿克苏、和田等地。基本上属于站立式摔法。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 11071,
    "Question": "阿房宫遗址位于陕西省        市西南郊，秦始皇三十五年在原上林苑基础上营建。|宝鸡|西安",
    "Answer": "西安"
  },
  {
    "ID": 11072,
    "Question": "位于新疆吐鲁番哈拉和卓村南的        是古代西域留存至今规模最大的城址。|楼兰古城|高昌故城",
    "Answer": "高昌故城"
  },
  {
    "ID": 11073,
    "Question": "举世闻名的五星出东方利中国织锦护臂于1995年出土于        。|尼雅遗址|楼兰古城遗址",
    "Answer": "尼雅遗址"
  },
  {
    "ID": 11074,
    "Question": "经济发展水平大体相同国家（或地区）间的贸易称为        贸易。|水平|垂直",
    "Answer": "水平"
  },
  {
    "ID": 11075,
    "Question": "东汉著名科学家、文学家        ，精通天文历算，创制浑天仪、地动仪等，被后人誉为“木圣”，在世界科技史上占有重要地位，并与司马相如、扬雄、班固并称“汉赋四大家”。|张衡|蔡伦",
    "Answer": "张衡"
  },
  {
    "ID": 11076,
    "Question": "位于新疆若羌罗布泊西岸的        遗址，是汉代通西域南路必经之地，城分两区，布局分明，城外有佛寺、烽燧等遗迹，出土汉晋时期金银器、铜器、漆木器、织物、中外钱币等文物，以及汉文、佉卢文简牍。|楼兰古城|惠远古城",
    "Answer": "楼兰古城"
  },
  {
    "ID": 11077,
    "Question": "珐琅彩是古代一种名贵的宫廷御用瓷，先在        用高温烧成素白瓷，然后送进北京皇宫内务府造办处绘彩，再由造办处珐琅作在彩炉中低温烧成。|福建德化|江西景德镇",
    "Answer": "江西景德镇"
  },
  {
    "ID": 11078,
    "Question": "为预防婴儿吐奶，喂完奶后家长可将婴儿        起来拍拍其背部，让其打嗝。|横抱|竖抱",
    "Answer": "竖抱"
  },
  {
    "ID": 11079,
    "Question": "宋代五大名窑是指汝窑、官窑、钧窑、定窑、        。|哥窑|景德镇窑",
    "Answer": "哥窑"
  },
  {
    "ID": 11080,
    "Question": "一般情况下，自然分娩的宝宝，头顶部受到产道挤压，可能会有水肿，这种情况必须接受进一步治疗。        |正确|错误",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 11081,
    "Question": "若新生儿患母乳性晚发型黄疸，需要        母乳2至3天观察。|暂停|继续",
    "Answer": "暂停"
  },
  {
    "ID": 11082,
    "Question": "为实现全母乳喂养，对于新生儿，无论何种情况下都要坚持母乳喂养，坚决不喂配方奶。        |正确|错误",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 11083,
    "Question": "新生儿时期，        给宝宝戴手套或穿长袖盖住手部的衣服。|需要|不要",
    "Answer": "不要"
  },
  {
    "ID": 11084,
    "Question": "有些新生儿在背部、臀部皮肤上有蓝绿色色斑，这是特殊色素细胞沉着所致，俗称青记或胎生青痣，大多数青记会随着宝宝年龄增长逐渐消退。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 11085,
    "Question": "汉长安城遗址位于陕西省西安市西北。        通西域后，成为古丝绸之路东端起点。|班超|张骞",
    "Answer": "张骞"
  },
  {
    "ID": 11086,
    "Question": "新生儿两侧颊部各有一个隆起的脂肪垫，俗称“螳螂嘴”，有利于吸吮乳汁，不可挑破。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 11087,
    "Question": "销售净额减去销售成本后的余额称为        ，反映产品售价与产品销售成本之间的差距。差距越大，说明企业盈利能力越强。|毛利率|毛利",
    "Answer": "毛利"
  },
  {
    "ID": 11088,
    "Question": "商汤伐灭的第一个夏桀属国是        ，在今河南宁陵北，当时汤居亳，正与此属国为邻。商汤伐灭不守礼法的邻国，不仅翦除了夏桀的与国，检阅了自己的军事力量，而且还赢得了声誉。|葛|洛",
    "Answer": "葛"
  },
  {
    "ID": 11089,
    "Question": "我国伟大的医学家        ，被称为“医圣”，所著《伤寒杂病论》为中医学经典，其墓及祠堂位于家乡河南南阳温凉河畔。|扁鹊|张仲景",
    "Answer": "张仲景"
  },
  {
    "ID": 11090,
    "Question": "湖北钟祥明郢靖王墓出土一件元青花四爱图梅瓶，图案分别为“王羲之爱兰”图、“陶渊明爱        ”图、“林和靖爱梅”图、“周敦颐爱莲”图，表现了古人崇尚修为、淡泊名利的高尚情操。|竹|菊",
    "Answer": "菊"
  },
  {
    "ID": 11091,
    "Question": "黄帝陵位于陕西黄陵桥山上，是中华人文始祖        的陵墓。据记载，最早举行黄帝祭祀为公元前442年，自唐代宗大历五年建庙祀典以来，一直是历代举行国家大祭的场所。|轩辕氏|神农氏",
    "Answer": "轩辕氏"
  },
  {
    "ID": 11092,
    "Question": "一般情况下，纯母乳喂养的小月龄婴儿，        喂水。|不需要|需要",
    "Answer": "不需要"
  },
  {
    "ID": 11093,
    "Question": "李时珍是明代著名医学家，著有        一书。其墓位于家乡湖北蕲春雨湖之滨。|《神农本草经》|《本草纲目》",
    "Answer": "《本草纲目》"
  },
  {
    "ID": 11094,
    "Question": "二十四节气中的        节气共分为三候：“一候苦菜秀；二候靡草死；三候麦秋至。”是说在该节气中，苦菜已经枝叶繁茂，而喜阴的一些枝条细软的草类在强烈的阳光下开始枯死，此时麦子开始成熟。|立夏|小满",
    "Answer": "小满"
  },
  {
    "ID": 11095,
    "Question": "新生儿有相当一部分在早期会出现生理性黄疸，这是        代谢造成的，是正常发育的过程。|含铁血黄素|胆红素",
    "Answer": "胆红素"
  },
  {
    "ID": 11096,
    "Question": "许慎是东汉著名经学家、文字学家，所著        是我国第一部分析字形、解释字义、辨识声读的文字学专著，也是世界上第一部字典。|《说文解字》|《尔雅》",
    "Answer": "《说文解字》"
  },
  {
    "ID": 11097,
    "Question": "新生儿的牙龈上可见白色小颗粒，这是还未长出的乳牙。        |正确|错误",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 11098,
    "Question": "最早将釉下青花与釉上多彩相结合，烧制成斗彩的是明成化朝瓷器（此前已见青花与釉上单一红彩的结合）。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 11099,
    "Question": "江西景德镇原名昌南镇，宋真宗时依年号“景德”改称景德镇，其时以烧造        瓷著称，流通范围遍及全国。|黄|青白",
    "Answer": "青白"
  },
  {
    "ID": 11100,
    "Question": "新生儿在鼻尖、鼻翼、颊部和脸部等部位，因为皮脂腺堆积形成的针头样、黄白色的皮疹，医学上叫粟粒疹。一般情况下，这种皮疹        。|随着脱皮会自然消失，无需诊治|需要进一步诊治",
    "Answer": "随着脱皮会自然消失，无需诊治"
  },
  {
    "ID": 11101,
    "Question": "“因材施教”指的是根据人的资质、志趣等实施教育、教学。“材”指人的资质、志趣、受教育程度等因素。这是        最早实践、经后人总结概括而确立的教育、教学原则。|孔子|老子",
    "Answer": "孔子"
  },
  {
    "ID": 11102,
    "Question": "《资治通鉴》主编        墓位于其故里山西夏县祖茔内，墓前有明嘉靖年间复制碑一通，碑额“忠清粹德之碑”为北宋哲宗赵煦御篆，碑文由苏轼撰并书。|司马迁|司马光",
    "Answer": "司马光"
  },
  {
    "ID": 11103,
    "Question": "西汉元帝时        出塞和亲，开创汉族与北方少数民族友好相处之先河。其墓位于内蒙古自治区呼和浩特南郊，覆斗状，现高33米。|王昭君|平都公主",
    "Answer": "王昭君"
  },
  {
    "ID": 11104,
    "Question": "现代研究证明，通过按摩皮肤进行触觉刺激，对婴儿身体和心理健康有明显促进作用。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 11105,
    "Question": "明清两代，        一直保持着中国瓷都的地位，“工匠来八方，器成天下走”，创造出众多新技艺、新品种。|江西景德镇|浙江龙泉",
    "Answer": "江西景德镇"
  },
  {
    "ID": 11106,
    "Question": "婴儿期的宝宝，越胖越好。        |正确|错误",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 11107,
    "Question": "新生儿出生出院后，如果家长感到宝宝皮肤颜色明显变        ，并有精神萎靡，表现为嗜睡、吸吮力弱、不吃奶、四肢无力等，应立即去医院查胆红素。|红|黄",
    "Answer": "黄"
  },
  {
    "ID": 11108,
    "Question": "啼哭不一定是婴儿饥饿的信号，还有很多原因，如太冷、太热、不舒服、求抱等都可用“哭”来表示。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 11109,
    "Question": "明孝陵是明代开国皇帝        与孝慈皇后的陵墓，位于江苏南京钟山南麓，承唐宋帝陵旧制，新创明楼，改方坟为圆坟，外建圆形宝城，直接影响了明清两代500多年帝王陵寝的规制和模式。|朱棣|朱元璋",
    "Answer": "朱元璋"
  },
  {
    "ID": 11110,
    "Question": "母乳喂养期间，如果母乳量不够需要额外补充配方奶，每次喂奶时，应该        ，这样有利于婴儿吸吮母乳。|先喂配方奶，后喂母乳|先喂母乳，后喂配方奶",
    "Answer": "先喂母乳，后喂配方奶"
  },
  {
    "ID": 11111,
    "Question": "“科举”是我国古代通过分科考试选用官吏的制度。        大业元年正式开科取士。|隋文帝|隋炀帝",
    "Answer": "隋炀帝"
  },
  {
    "ID": 11112,
    "Question": "补全唐代诗人王昌龄《采莲曲》诗句：荷叶罗裙一色裁，芙蓉向脸两边开。乱入池中        ，闻歌始觉有人来。|看得见|看不见",
    "Answer": "看不见"
  },
  {
    "ID": 11113,
    "Question": "补全《礼记•大学》句子：大学之道，在明明德，在亲民，在止于        。|至善|至美",
    "Answer": "至善"
  },
  {
    "ID": 11114,
    "Question": "补全《礼记•礼运》句子：大道之行也，天下为        ，选贤与能，讲信修睦。|家|公",
    "Answer": "公"
  },
  {
    "ID": 11115,
    "Question": "补全宋代诗人朱熹《观书有感（其一）》诗句：问渠那得清如许？        。|为有源头活水来|心净无处惹尘埃",
    "Answer": "为有源头活水来"
  },
  {
    "ID": 11116,
    "Question": "小说《水浒传》中，因        ，柴皇城怄气卧病在床，柴进、李逵决定一起前往高唐州看望他。|妻子被殷天锡所害|自家花园被殷天锡霸占",
    "Answer": "自家花园被殷天锡霸占"
  },
  {
    "ID": 11117,
    "Question": "火灾烟气具有温度高、毒性大的特点，人员吸入后很容易引起呼吸系统烫伤或中毒。因此，逃离火灾时要用湿毛巾掩住口鼻，并尽量避免大声呼喊，防止烟雾进入口鼻。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 11118,
    "Question": "北宋文学家王安石在《南乡子》词中，将        称为“自古帝王州”。|南昌|南京",
    "Answer": "南京"
  },
  {
    "ID": 11119,
    "Question": "按照投资项目的自然状态，工业投资决策可分为确定型、风险型和非确定型3种。其中，        决策是指在决策结果无法预料和各种自然状态出现概率无法预测的情况下，只能依靠经验判断并有限度地结合定量分析方法作出的投资决策。|风险型|非确定型",
    "Answer": "非确定型"
  },
  {
    "ID": 11120,
    "Question": "电影照明中的逆光亦称“背面光”，是来自被摄体后方的光线。在外景拍摄中要获得良好的逆光效果，应当尽量利用太阳角度        的时间段拍摄。|低|高",
    "Answer": "低"
  },
  {
    "ID": 11121,
    "Question": "核果类果树的果实中，一般        肉质是食用部分。|内果皮|中果皮",
    "Answer": "中果皮"
  },
  {
    "ID": 11122,
    "Question": "汉代在战国时期“畦种法”的基础上先后发展出了两种先进的耕作法：“代田法”和“区种法”。其中在小面积土地上夺高产的方法是“        ”。|区种法|代田法",
    "Answer": "区种法"
  },
  {
    "ID": 11123,
    "Question": "在电影中，        这种光线造型可以在景物的轮廓上形成一条明亮的轮廓线，将主体景物与背景截然分开，形成明显的空间层次感，可以起到突出重点、美化重点的作用。|顺光|逆光",
    "Answer": "逆光"
  },
  {
    "ID": 11124,
    "Question": "商周时期，人们已掌握利用多种矿物颜料给服装着色和利用植物染料染色的技术，能够染出黄、红、紫、蓝、绿、黑等色。其中，利用矿物原料着色的方法称为“        ”。|画缋|石染",
    "Answer": "石染"
  },
  {
    "ID": 11125,
    "Question": "平躺或者侧卧是宝宝比较安全的睡觉姿势，可以减少婴儿猝死综合征的风险。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 11126,
    "Question": "补全明代诗人唐寅《画鸡》诗句：头上红冠不用裁，满身雪白走将来。平生不敢轻言语，        。|一唱雄鸡天下白|一叫千门万户开",
    "Answer": "一叫千门万户开"
  },
  {
    "ID": 11127,
    "Question": "补全宋代词人辛弃疾《西江月•夜行黄沙道中》句子：稻花香里说丰年，听取        一片。|鸟鸣|蛙声",
    "Answer": "蛙声"
  },
  {
    "ID": 11128,
    "Question": "广告活动的过程就是广告传播的过程。该传播过程包括：广告信源、广告信息、广告信道、广告信宿。其中，        指的是传递广告信息的载体，即广告媒体。|广告信宿|广告信道",
    "Answer": "广告信道"
  },
  {
    "ID": 11129,
    "Question": "补全唐代词人张志和《渔歌子》句子：青箬笠，绿蓑衣，        不须归。|斜风细雨|暴风骤雨",
    "Answer": "斜风细雨"
  },
  {
    "ID": 11130,
    "Question": "补全清代词人纳兰性德《长相思》句子：风一更，雪一更，聒碎乡心        不成，故园无此声。|眠|梦",
    "Answer": "梦"
  },
  {
    "ID": 11131,
    "Question": "在我国古代，年号一般由君主发起。新帝王即位后，为了与上一任帝王相区别，大多要改元（更改年号）以重新纪年。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 11132,
    "Question": "西汉抗击匈奴的名将李广被匈奴人称为“汉之飞将军”。此后，李广的名字以及“李将军”“飞将”等称呼便成为杀敌卫国之勇将的代名词。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 11133,
    "Question": "中国古代的植物染料在周代以前已使用，        是利用得最早的一种。|茜草|靛蓝",
    "Answer": "靛蓝"
  },
  {
    "ID": 11134,
    "Question": "补全宋代诗人雷震《村晚》诗句：牧童归去横牛背，短笛无腔        吹。|顺口|信口",
    "Answer": "信口"
  },
  {
    "ID": 11135,
    "Question": "发行股票融资是工业融资的方式之一。股票融资的优点是能获得永久性资金、无固定股息负担、能增加公司举债能力以及能够抵消通货膨胀的影响，缺点是融资成本较        和公司控制权容易分散。|高|低",
    "Answer": "高"
  },
  {
    "ID": 11136,
    "Question": "工业投资规模是指工业投资的数量和范围。工业投资规模只能用价值形式表示。        |正确|错误",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 11137,
    "Question": "《中华人民共和国反电信网络诈骗法》规定，互联网服务提供者应当根据公安机关、电信主管部门要求，对涉案电话卡、涉诈异常电话卡所关联注册的有关        进行核验，根据风险情况，采取限期改正、限制功能、暂停使用、关闭账号、禁止重新注册等处置措施。|互联网账号|人员身份",
    "Answer": "互联网账号"
  },
  {
    "ID": 11138,
    "Question": "常用的影视灯具按照其光质不同，可以分为聚光灯、平光灯、散光灯和特殊光效灯具。其中最为常用的是        。|散光灯|聚光灯",
    "Answer": "聚光灯"
  },
  {
    "ID": 11139,
    "Question": "随着现代科学技术的发展进步，作为广告信息传播载体的新媒体不断涌现。但其仅包括面对大众、分众的传播媒体，不包括面对小众的传播方式。        |错误|正确",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 11140,
    "Question": "电影的照明辅助器材可以分为两大类别：一是照明支撑设备，二是光线加工设备。银面反光板属于        。|照明支撑设备|光线加工设备",
    "Answer": "光线加工设备"
  },
  {
    "ID": 11141,
    "Question": "直根类蔬菜多为两年生植物，第一年形成产品器官，第二年开花结实。生长期要求冷凉的气候和        而深厚的土壤。|疏松|紧密",
    "Answer": "疏松"
  },
  {
    "ID": 11142,
    "Question": "我国四大佛教名山中的        ，为文殊菩萨的道场所在地，2009年列入世界文化遗产名录（文化景观类型），是国内唯一一处青庙、黄庙并居一山的道场。|浙江普陀山|山西五台山",
    "Answer": "山西五台山"
  },
  {
    "ID": 11143,
    "Question": "京杭大运河的骨干框架形成于        。此后，京杭大运河逐渐成为我国南北水运的主干线，至今仍在发挥着重要的防洪排涝、输水供水、内河航运、生态景观等功能。|明代|元代",
    "Answer": "元代"
  },
  {
    "ID": 11144,
    "Question": "技术水平（包括设备、工艺等）达不到国家法律法规、产业政策所规定标准的生产能力被称为        。|过剩产能|落后产能",
    "Answer": "落后产能"
  },
  {
    "ID": 11145,
    "Question": "汉代农书《        》在研究各种农作物生长的特殊规律和一定的生长条件的基础上，论述了自整地、播种、田间管理直至收获的方法，奠定了我国古代农书传统的作物栽培理论的基础。|氾胜之书|齐民要术",
    "Answer": "氾胜之书"
  },
  {
    "ID": 11146,
    "Question": "根据一朵花中        是否齐全，把花分为两性花、单性花和无性花。|雌雄蕊|花冠",
    "Answer": "雌雄蕊"
  },
  {
    "ID": 11147,
    "Question": "薯芋类蔬菜一般耐贮藏，喜温不耐寒，生长期较        。|短|长",
    "Answer": "长"
  },
  {
    "ID": 11148,
    "Question": "一般情况下，对于7至8月龄的婴幼儿，家长可以通过喂食蛋黄达到补铁的效果。        |正确|错误",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 11149,
    "Question": "补全宋代诗人陆游《秋夜将晓出篱门迎凉有感》诗句：三万里河东入海，        。|八千里路云和月|五千仞岳上摩天",
    "Answer": "五千仞岳上摩天"
  },
  {
    "ID": 11150,
    "Question": "在《言兵事疏》中，西汉大臣晁错提出了战胜匈奴所必备的三个条件，即“        ”“卒服习”和“器用利”。|得地行|善时机",
    "Answer": "得地行"
  },
  {
    "ID": 11151,
    "Question": "在文物保护单位的建设控制地带内进行建设工程，不得破坏文物保护单位的        。|历史风貌|环境风貌",
    "Answer": "历史风貌"
  },
  {
    "ID": 11152,
    "Question": "《考工记》和《墨经》是我国古代经验科学出现的标志，是当时人们把生产实践中取得的丰富经验加以抽象概括的成果。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 11153,
    "Question": "汉代，张骞出使西域，引入了葡萄、无花果、苹果、石榴、黄瓜、西瓜等园艺植物，丰富了我国园艺植物资源。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 11154,
    "Question": "我国古代医学理论著作《黄帝内经》在解剖方面采取        的方法，度量了从唇经咽以下到直肠、肛门的整个消化道的长度，数据和近代解剖学统计基本一致。|分段累计|全段测量",
    "Answer": "分段累计"
  },
  {
    "ID": 11155,
    "Question": "网络众包是指把原先分派给指定对象（常常是雇员）的工作任务，通过网络外包给众多        的参与者的做法。|确定|不确定",
    "Answer": "不确定"
  },
  {
    "ID": 11156,
    "Question": "广东佛山为古代天下四聚、四大名镇之一，武术、粤剧、        之乡。|杂技|狮艺",
    "Answer": "狮艺"
  },
  {
    "ID": 11157,
    "Question": "云南        别称春城。清乾隆年间大观楼长联“汉习楼船，唐标铁柱，宋挥玉斧，元跨革囊”，记述云南及        历史。|绿春 绿春|昆明 昆明",
    "Answer": "昆明 昆明"
  },
  {
    "ID": 11158,
    "Question": "电影照明中的顺光亦称“正面光”，其投射方向和摄影机拍摄方向相一致。顺光照明        在画面中表现大气透视的效果，对空间立体感的表现也较        。|不利于 差|有利于 好",
    "Answer": "不利于 差"
  },
  {
    "ID": 11159,
    "Question": "荔枝类果树的果实外有果壳，食用部分为白色的假种皮。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 11160,
    "Question": "1948年9月，        人民政府正式成立，董必武任政府主席。后来中央人民政府的许多机构，就是在其所属有关各机构的基础上建立起来的。|华北|华东",
    "Answer": "华北"
  },
  {
    "ID": 11161,
    "Question": "两年生花卉在秋冬的短日照下生长，春夏长日照下开花，属        日照植物。|长|短",
    "Answer": "长"
  },
  {
    "ID": 11162,
    "Question": "用低温促使植物开花的作用称为春化作用。经过春化以后，植株生长点的染色特性发生变化，感受低温影响的部位是        顶端的生长点。|根|茎",
    "Answer": "茎"
  },
  {
    "ID": 11163,
    "Question": "浙江        古称钱塘（唐），为京杭大运河南端起点。北宋仁宗曾作诗赞其为“东南第一州”，13世纪意大利旅行家马可•波罗叹为“世界上最美丽华贵之天城”。|湖州|杭州",
    "Answer": "杭州"
  },
  {
    "ID": 11164,
    "Question": "西汉时期政治家        主张富国强兵，并提出农工商俱利的观点，认为“工不出，则农用乏；商不出，则宝货绝。农用乏，则谷不殖，宝货绝，则财用匮”。|桑弘羊|贾谊",
    "Answer": "桑弘羊"
  },
  {
    "ID": 11165,
    "Question": "补全宋代诗人杨万里 《晓出净慈寺送林子方》诗句：接天莲叶无穷碧，        。|映日荷花别样红|春来江水绿如蓝",
    "Answer": "映日荷花别样红"
  },
  {
    "ID": 11166,
    "Question": "为缓解婴幼儿湿疹症状，以下做法正确的是        。|适当增加洗澡次数|注意皮肤保湿",
    "Answer": "注意皮肤保湿"
  },
  {
    "ID": 11167,
    "Question": "一部影片开始摄制工作之前，应当确定这部影片拍摄所需要的所有灯光器材。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 11168,
    "Question": "从企业的经济和社会责任方面，着重宣传企业对社会所作出的贡献、服务等，如企业对社会公益活动的支持，赞助教育、各种福利和慈善事业等的广告被称为公共服务广告。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 11169,
    "Question": "湖北襄阳古隆中景区内的楹联“三顾频烦天下计，两朝开济老臣心”出自唐代诗人        的《蜀相》。|李白|杜甫",
    "Answer": "杜甫"
  },
  {
    "ID": 11170,
    "Question": "补全宋代诗人翁卷《乡村四月》诗句：绿遍山原白满川，        里雨如烟。|子规声|稻花香",
    "Answer": "子规声"
  },
  {
    "ID": 11171,
    "Question": "“三面云山一面城”是        的特点，优美的湖光山色引得无数文人骚客吟咏兴叹、艺术大师泼墨挥毫。|扬州瘦西湖|杭州西湖",
    "Answer": "杭州西湖"
  },
  {
    "ID": 11172,
    "Question": "补全唐代诗人虞世南《蝉》诗句：居高声自远，非是藉        。|秋风|传言",
    "Answer": "秋风"
  },
  {
    "ID": 11173,
    "Question": "按照投资环境的性质不同，工业投资环境可分为投资硬环境和投资软环境。下列选项中，属于投资硬环境的是        。|能源供应|法律法规|经济政策",
    "Answer": "能源供应"
  },
  {
    "ID": 11174,
    "Question": "地被植物是指覆盖在裸露地面上的低矮植物群体。它们的特点是繁殖栽培容易，养护管理粗放，适应能力较强，植物体形成的枝叶层紧密地与地面相接，像被子一样覆盖在地表面，对地面起良好的保护和装饰作用。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 11175,
    "Question": "陕西        是中国革命圣地。1937至1947年间，中国共产党在此领导全国革命。|西安|延安",
    "Answer": "延安"
  },
  {
    "ID": 11176,
    "Question": "战国前期兴起的墨家学派，是        小生产者在政治上的代言人。|手工业|建筑业",
    "Answer": "手工业"
  },
  {
    "ID": 11177,
    "Question": "西周时期，出现了专职的        ，在政府机构中的叫“司会”，在军队中的叫“法算”。|畴人|会计",
    "Answer": "会计"
  },
  {
    "ID": 11178,
    "Question": "2至3月龄的婴儿，有以下哪种表现时，家长应该引起注意并咨询儿科医生？        |不会从仰卧翻到俯卧|不会追视移动物体",
    "Answer": "不会追视移动物体"
  },
  {
    "ID": 11179,
    "Question": "提花技术，是中国古代在织作技术上的一项非常重要的贡献，对于世界纺织技术的发展也有很大影响。我国的提花技术可追溯至        时期。|唐宋|殷商",
    "Answer": "殷商"
  },
  {
    "ID": 11180,
    "Question": "在电影照明中，当处于顺光时，被摄体受到均匀照明，景物的阴影被景物自身遮挡住，影调比较        ，能隐没被摄体表面的凹凸及褶皱。|柔和|锐利",
    "Answer": "柔和"
  },
  {
    "ID": 11181,
    "Question": "一般果实发育初期，纵径的增长速度大于横径，然后才是横径的快速增长。因此，发育前期环境条件适宜而后期不适宜，则易形成        。|长形果|扁形果",
    "Answer": "长形果"
  },
  {
    "ID": 11182,
    "Question": "补全宋代诗人杨万里《稚子弄冰》诗句：稚子金盆脱晓冰，彩丝穿取当银钲。敲成玉磬穿林响，忽作玻璃        声。|碎地|清脆",
    "Answer": "碎地"
  },
  {
    "ID": 11183,
    "Question": "潜伏芽又叫休眠芽，指芽形成后经1年或多年才萌发，或始终处于休眠状态或渐渐死去的芽。核果类中，桃潜伏芽的寿命短，因而树冠的恢复能力        。|弱|强",
    "Answer": "弱"
  },
  {
    "ID": 11184,
    "Question": "我国古代的河防工程，通常以        为重点。|黄河|淮河",
    "Answer": "黄河"
  },
  {
    "ID": 11185,
    "Question": "广告所借助的载体，从一般的媒介物，到大众传播媒体，再到媒体数字化时代的互联网，随着现代科学技术水平的提高，新的媒体还在增加。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 11186,
    "Question": "补全唐代诗人白居易《赋得古原草送别（节选）》诗句：离离原上草，一岁一枯荣。野火烧不尽，        又生。|明年春|春风吹",
    "Answer": "春风吹"
  },
  {
    "ID": 11187,
    "Question": "补全北魏郦道元《水经注》句子：巴东三峡巫峡长，        三声泪沾裳。|渔歌|猿鸣",
    "Answer": "猿鸣"
  },
  {
    "ID": 11188,
    "Question": "湖北随州曾侯乙墓青铜器群的造型、纹饰、加工工艺达到了春秋战国时期新的高度。其中编钟不管形制如何都采用古老的        ，不同的是更娴熟地使用了分范合铸、镶嵌花纹等技术。|浑铸法|叠铸法",
    "Answer": "浑铸法"
  },
  {
    "ID": 11189,
    "Question": "春秋战国时期，器薄形巧，纹饰纤细而又清晰的青铜器大量涌现，是铸造技术提高和金属的铸造性能得到改善的结果。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 11190,
    "Question": "补全唐代诗人胡令能《小儿垂钓》诗句：蓬头稚子学垂纶，侧坐莓苔草映身。路人借问遥        ，怕得鱼惊不应人。|招手|开口",
    "Answer": "招手"
  },
  {
    "ID": 11191,
    "Question": "哺乳期妈妈摄入的部分药品、食物、酒精成分        通过母乳被宝宝吸收。|会|不会",
    "Answer": "会"
  },
  {
    "ID": 11192,
    "Question": "广告活动是随着商品经济的产生、发展而出现、进步的。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 11193,
    "Question": "补全唐代诗人张继《枫桥夜泊》诗句：姑苏城外寒山寺，夜半        到客船。|钟声|风霜",
    "Answer": "钟声"
  },
  {
    "ID": 11194,
    "Question": "葱蒜类蔬菜都是百合科植物，主要有洋葱、大葱、大蒜韭菜、细香葱等，都是具有        的两年生植物，性耐寒，用种子繁殖或营养繁殖。|苦味|辛辣味",
    "Answer": "辛辣味"
  },
  {
    "ID": 11195,
    "Question": "补全清代诗人查慎行《舟夜书所见》诗句：月黑见渔灯，孤光一点萤。微微风簇浪，散作        星。|满天|满河",
    "Answer": "满河"
  },
  {
    "ID": 11196,
    "Question": "都江堰，因堰而起、因水而兴。相传古蜀开明王决玉垒山、分引岷江之水，战国秦昭襄王时期，蜀守        兴建都江堰水利工程，使成都平原成为千里沃野。|白圭|李冰",
    "Answer": "李冰"
  },
  {
    "ID": 11197,
    "Question": "我国古籍《尚书•禹贡》中将中国划分为九州，分别是冀州、兖州、青州、徐州、扬州、荆州、豫州、梁州、雍州。“九州”作为行政区划在历史上        真正实行过。|没有|有",
    "Answer": "没有"
  },
  {
    "ID": 11198,
    "Question": "四川        是古蜀文明重要发祥地，“天府之国”的中心，2000多年城址不迁、城名不改。汉代称“锦官城”，五代后蜀称“芙蓉城”。|巴中|成都",
    "Answer": "成都"
  },
  {
    "ID": 11199,
    "Question": "春秋战国时期青铜兵器的制造十分发达，干将、莫邪、巨阙、纯钧等自古以来为人们称赞不绝的        便是该时期制作的。|青铜刀|青铜剑",
    "Answer": "青铜剑"
  },
  {
    "ID": 11200,
    "Question": "半坡遗址位于陕西西安浐河东岸，属新石器时代        ，是我国首次大规模发掘的原始社会母系氏族村落遗址，出土陶器上的刻划符号，可能是中国古代文字的渊源之一。1958年，在此建立了国内第一座大型遗址博物馆。|河姆渡文化|仰韶文化",
    "Answer": "仰韶文化"
  },
  {
    "ID": 11201,
    "Question": "公民应当自觉遵守消防法律法规和消防安全管理规定，发现电动自行车火灾隐患和消防安全违法行为时，要及时拨打“96119”举报电话或者通过有效途径向公安机关举报。需要注意的是，部分城市已将“96119”火灾隐患举报投诉电话受理职能并入“12345政务服务便民热线”。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 11202,
    "Question": "战国时期，产生了以商鞅、韩非子为代表的        学说。|法家|墨家",
    "Answer": "法家"
  },
  {
    "ID": 11203,
    "Question": "补全《礼记•曲礼》句子：爱而知其        ，憎而知其        。|恶 善|善 恶",
    "Answer": "恶 善"
  },
  {
    "ID": 11204,
    "Question": "我国现存最早的，具有丰富物候知识的著作《夏小正》采用的是        ，和我国现在民间常用的农历月份相当。|冬历|夏历",
    "Answer": "夏历"
  },
  {
    "ID": 11205,
    "Question": "按构成划分，叶可分为完全叶和不完全叶。由叶片、叶柄和托叶组成的叶为完全叶。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 11206,
    "Question": "广告是向公众介绍商品、服务内容或文娱体育节目的一种宣传方式，一般通过报刊、电视、广播、网络、招贴等形式进行。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 11207,
    "Question": "补全唐代诗人李白《夜宿山寺》诗句：危楼高百尺，手可摘星辰。不敢        语，恐惊天上人。|大声|高声",
    "Answer": "高声"
  },
  {
    "ID": 11208,
    "Question": "一般而言，我国的七大古都是西安、洛阳、北京、南京、开封、杭州、        。|大同|安阳",
    "Answer": "安阳"
  },
  {
    "ID": 11209,
    "Question": "如果家长发现婴幼儿下肢的大腿纹和臀部纹不对称，需要到医院由医生进一步检查，以便排除单侧髋关节脱位。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 11210,
    "Question": "我国现存最早的，具有丰富物候知识的著作是《        》，其中记载有许多物候、天文和与之相对应的农事活动。|夏小正|乾象历",
    "Answer": "夏小正"
  },
  {
    "ID": 11211,
    "Question": "以下哪项属于违法行为？        |冒用他人身份证进行网络实名认证|妥善保管自己长期不用的电话卡",
    "Answer": "冒用他人身份证进行网络实名认证"
  },
  {
    "ID": 11212,
    "Question": "网上看到的广告声称可以为失信人员办理贷款，并需要将自己的银行卡、U盾、密码、对公账户、手机卡等邮寄或送至指定地点进行“刷流水”包装，以提高贷款额度、加快贷款进程。以下做法正确的是        。|自己的银行卡、手机卡一定不能随意借给他人|试一试，大不了给对方一张没有余额的银行卡",
    "Answer": "自己的银行卡、手机卡一定不能随意借给他人"
  },
  {
    "ID": 11213,
    "Question": "我国古人为了能更好地进行农事活动，从长期的农业实践中总结出了一套用于指导农耕的补充历法。根据        一年内在黄道的位置变化以及地面相应发生的气候、物候变化情况，把一年分成二十四段，每一段起始于一个节气，分列于十二个月，这就是二十四节气。|月亮|太阳",
    "Answer": "太阳"
  },
  {
    "ID": 11214,
    "Question": "不满一岁的婴幼儿每天从天然食物中摄取的维生素D        满足他们发育的需要。|能|不能",
    "Answer": "不能"
  },
  {
    "ID": 11215,
    "Question": "新生儿在平躺放松时，胳膊和双腿呈对称的屈曲状态，为了更好的腿型发育，家长        用外力捆直。|可以|不可以",
    "Answer": "不可以"
  },
  {
    "ID": 11216,
    "Question": "1941年冬，西北战地服务团诗人方冰、作曲家李劫夫在河北省石家庄市平山县两界峰村谱写了        的歌曲，热情讴歌了边区少年儿童不畏强敌、英勇献身的感人事迹。|《歌唱二小放牛郎》|《共产主义儿童团团歌》",
    "Answer": "《歌唱二小放牛郎》"
  },
  {
    "ID": 11217,
    "Question": "补全唐代诗人白居易《池上》诗句：小娃撑小艇，偷采白莲回。不解藏踪迹，浮萍        开。|两边|一道",
    "Answer": "一道"
  },
  {
    "ID": 11218,
    "Question": "下列关于电动自行车充电方式的说法中，错误的是        。|连续充电超过12小时，易导致短路|应当在小区集中充电桩处充电|一个插座可以同时给两三台电动自行车充电",
    "Answer": "一个插座可以同时给两三台电动自行车充电"
  },
  {
    "ID": 11219,
    "Question": "奴隶制社会时期，青铜器铸造基本上都是        铸造，在没有采用砂型铸造以前，它一直是我国最主要的铸造型范。|蜡模|泥范",
    "Answer": "泥范"
  },
  {
    "ID": 11220,
    "Question": "江西景德镇古称昌南、浮梁。北宋真宗景德元年以皇帝年号赐名，为中国“        ”，与河南朱仙、湖北汉口、广东佛山并称全国四大名镇，被英国科技史学家李约瑟称为“世界上最早的一座工业城市”。|瓷都|陶都",
    "Answer": "瓷都"
  },
  {
    "ID": 11221,
    "Question": "补全唐代诗人王昌龄《芙蓉楼送辛渐》诗句：洛阳亲友如相问，一片        在玉壶。|丹心|冰心",
    "Answer": "冰心"
  },
  {
    "ID": 11222,
    "Question": "按果实形成的来源划分，可把果实分为真果和假果。下列水果中属于假果的是        。|葡萄|苹果",
    "Answer": "苹果"
  },
  {
    "ID": 11223,
    "Question": "为避免宝宝养成抱睡的习惯，对于未满3个月的婴儿，家长应尽量避免抱睡。        |错误|正确",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 11224,
    "Question": "补全唐代诗人林杰《乞巧》诗句：家家乞巧望秋月，穿尽        几万条。|银丝|红丝",
    "Answer": "红丝"
  },
  {
    "ID": 11225,
    "Question": "汉代时        为了巩固国家的统一，开辟通往西域的“丝绸之路”，既促进了国内各民族间的交流，又加强了中外经济和文化的交流。|汉景帝|汉武帝",
    "Answer": "汉武帝"
  },
  {
    "ID": 11226,
    "Question": "唐代诗人李白的诗句“飞流直下三千尺，疑是银河落九天”描写的是        瀑布的雄伟气势。|庐山|衡山",
    "Answer": "庐山"
  },
  {
    "ID": 11227,
    "Question": "火光是电影拍摄的经典光效，火光的色温极低并且明暗闪动，是一种具有魅力的        照度光线。|低|高",
    "Answer": "低"
  },
  {
    "ID": 11228,
    "Question": "《中华人民共和国反电信网络诈骗法》规定，有关部门、单位在反电信网络诈骗工作中应当密切协作，实现        协同配合、快速联动，加强专业队伍建设，有效打击治理电信网络诈骗活动。|跨组织、跨部门|跨行业、跨地域",
    "Answer": "跨行业、跨地域"
  },
  {
    "ID": 11229,
    "Question": "商代人曾将连续十天的气象记录刻在甲骨卜辞上，这是世界上最早的气象记录之一，也是我国后世传统气象记录的先声。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 11230,
    "Question": "根据《中华人民共和国反电信网络诈骗法》，开立银行账户、支付账户不得超出国家有关规定限制的数量。对经识别存在异常开户情形的，银行业金融机构、非银行支付机构有权加强核查或者        。|拒绝开户|限制消费",
    "Answer": "拒绝开户"
  },
  {
    "ID": 11231,
    "Question": "1到2月龄的婴儿，如果生长发育良好，晚上睡眠持续时间超过4小时时，为了营养摄入，必须叫醒吃奶。        |错误|正确",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 11232,
    "Question": "补全清代诗人袁枚《所见》诗句：牧童骑黄牛，歌声振林樾。意欲捕鸣蝉，忽然        立。|昂首|闭口",
    "Answer": "闭口"
  },
  {
    "ID": 11233,
    "Question": "古代各种钱范和近代各种硬币的模具一律禁止出境。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 11234,
    "Question": "补全宋代词人辛弃疾《清平乐•村居》句子：大儿锄豆溪东，中儿正织鸡笼。最喜小儿亡赖，溪头        剥莲蓬。|卧|坐",
    "Answer": "卧"
  },
  {
    "ID": 11235,
    "Question": "补全《礼记•学记》句子：独学而无        ，则孤陋而寡闻。|友|师",
    "Answer": "友"
  },
  {
    "ID": 11236,
    "Question": "7至8月龄的宝宝应练习爬行、扶着站立和迈步。市面上常见的“学步车”，一般        达到帮助宝宝“学步”的目的。|能|不能",
    "Answer": "不能"
  },
  {
    "ID": 11237,
    "Question": "按照生产要素的使用特点，可把工业分为劳动密集型工业、资本密集型工业和技术密集型工业。其中，技术密集型工业即单位产品占用物质资本和人力资本数量        ，技术装备程度高的工业，如电子信息工业、航天工业等。|少|多",
    "Answer": "多"
  },
  {
    "ID": 11238,
    "Question": "西汉时期，匈奴妇女常在军中负责后勤和生产。当匈奴大军远征时，她们常驱赶牛马随行，源源不断地供给军食。这样，便避免了作战中运粮转输之劳，提高了军队的作战能力。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 11239,
    "Question": "我国商代的制陶业已设有专门作坊，生产灰陶、红陶、黑陶、釉陶和白陶等。其中，        的制作技术代表了当时制陶工艺的最高水平。|白陶|釉陶",
    "Answer": "白陶"
  },
  {
    "ID": 11240,
    "Question": "茎的原始体——        的发育和生理状态决定了茎的形成与否。|芽|叶",
    "Answer": "芽"
  },
  {
    "ID": 11241,
    "Question": "《诗经》中出现的“明星”“启明”“长庚”，指的都是        。|木星|金星",
    "Answer": "金星"
  },
  {
    "ID": 11242,
    "Question": "春秋战国时期的名医扁鹊研究并熟练地掌握了当时已经得到普及与发展的砭石、针灸、按摩、汤液、手术、吹耳、导引等方法。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 11243,
    "Question": "1949年3月25日，毛泽东等中央领导人与中央机关、人民解放军总部进驻北平（今北京）。党中央和毛泽东进驻北平        ，标志着中国革命重心从农村转向城市。|西山|香山",
    "Answer": "香山"
  },
  {
    "ID": 11244,
    "Question": "工业投资可分为固定资产投资、流动资产投资和无形资产投资。其中，对专利权、非专利技术、生产许可证、特许经营权、租赁权和著作权等的投资属于        。|流动资产投资|固定资产投资|无形资产投资",
    "Answer": "无形资产投资"
  },
  {
    "ID": 11245,
    "Question": "我国在夏朝已有天干纪日法，用十进位的天干来记录时间，并有了“旬”的概念。        天为一旬，这个单位直到今天还在使用。|十五|十",
    "Answer": "十"
  },
  {
    "ID": 11246,
    "Question": "补全宋代诗人王安石《梅花》诗句：墙角数枝梅，凌寒独自开。遥知不是雪，为有        来。|暗香|月光",
    "Answer": "暗香"
  },
  {
    "ID": 11247,
    "Question": "补全宋代诗人杨万里《宿新市徐公店》诗句：儿童急走追        ，飞入菜花无处寻。|白蝶|黄蝶",
    "Answer": "黄蝶"
  },
  {
    "ID": 11248,
    "Question": "电影照明中的环境光        表现天气状态（阴、晴等）。|可以|不能",
    "Answer": "可以"
  },
  {
    "ID": 11249,
    "Question": "“法与时变，礼与俗化”指国家的制度和法令随时代而改变，社会的礼义随风俗而变化。它是《周易》“与时偕行”这一思想的发挥，也蕴含        所倡导的“民本”思想。|阴阳家|儒家",
    "Answer": "儒家"
  },
  {
    "ID": 11250,
    "Question": "补全宋代诗人范成大《四时田园杂兴（其二十五）》诗句：梅子金黄杏子肥，麦花雪白菜花稀。日长篱落无人过，惟有        飞。|蜻蜓蛱蝶|燕子黄雀",
    "Answer": "蜻蜓蛱蝶"
  },
  {
    "ID": 11251,
    "Question": "我国古代用铁的历史可以追溯到        。|夏代|商代",
    "Answer": "商代"
  },
  {
    "ID": 11252,
    "Question": "补全北宋文学家欧阳修《醉翁亭记》句子：醉翁之意不在酒，在乎        之间也。|山水|天地",
    "Answer": "山水"
  },
  {
    "ID": 11253,
    "Question": "中国古代科学技术的奠基阶段是        时期，构成后世中国古代科学技术体系的许多科学技术知识以及各种学说，都在这一时期形成了初始的状态与特征。|春秋战国|秦汉",
    "Answer": "春秋战国"
  },
  {
    "ID": 11254,
    "Question": "商业广告的诉求方式，主要有情感广告和理性广告两类。化妆品、家用电器等商品多采用        的方式。|情感广告|理性广告",
    "Answer": "情感广告"
  },
  {
    "ID": 11255,
    "Question": "“和为贵”即以和谐为贵，为        处理人际关系的重要伦理原则。后泛指人与人之间、团体与团体之间、国家与国家之间和谐、和睦、和平、融洽的关系状态。|法家|儒家",
    "Answer": "儒家"
  },
  {
    "ID": 11256,
    "Question": "下列关于电动自行车停放地点的说法中，正确的是        。|严禁在安全出口停放|可以在公共门厅或楼梯间停放",
    "Answer": "严禁在安全出口停放"
  },
  {
    "ID": 11257,
    "Question": "在一个国家或一个地区工业部门中关系到经济发展全局，并代表工业发展水平的工业被称为        。|主导工业|战略工业",
    "Answer": "战略工业"
  },
  {
    "ID": 11258,
    "Question": "补全唐代诗人白居易《暮江吟》诗句：一道残阳铺水中，        瑟瑟        红。|一边 一边|半江 半江",
    "Answer": "半江 半江"
  },
  {
    "ID": 11259,
    "Question": "叶的变态包括叶球、鳞茎、苞叶、叶卷须和针刺。鳞茎一般为可食用器官。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 11260,
    "Question": "补全宋代诗人范成大《四时田园杂兴（其三十一）》诗句：童孙未解供耕织，也傍桑阴学        。|插花|种瓜",
    "Answer": "种瓜"
  },
  {
    "ID": 11261,
    "Question": "在我国，办理电话卡不得超出国家有关规定限制的数量。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 11262,
    "Question": "直根类蔬菜均用        繁殖，以肥大的肉质直根为食用部分。|茎|种子",
    "Answer": "种子"
  },
  {
    "ID": 11263,
    "Question": "“当仁不让”指面对正义之事，主动担当，不推让。“仁”本指仁德，是        的最高理念，泛指一切应该做的事情，即符合道义、正义的事情。|孔子|韩非子",
    "Answer": "孔子"
  },
  {
    "ID": 11264,
    "Question": "补全明末清初文学家张岱《湖心亭看雪》句子：雾凇沆砀，天与云与山与水，上下一白，湖上影子，惟长堤一痕、湖心亭一点、与余舟一芥、舟中人两三        而已。|位|粒",
    "Answer": "粒"
  },
  {
    "ID": 11265,
    "Question": "西藏        古称逻些，是世界上海拔最高的城市之一。公元7世纪时吐蕃赞普松赞干布统一全藏，将政治中心从山南迁至此，建大昭寺、布达拉宫。|拉萨|那曲",
    "Answer": "拉萨"
  },
  {
    "ID": 11266,
    "Question": "我国古代历法发展到周朝，已经可以做到用        的方法确定冬至和夏至等节气。|壶计时|圭表测影",
    "Answer": "圭表测影"
  },
  {
    "ID": 11267,
    "Question": "《管子•度地》中有关于堤防的设计、施工、保护等技术问题的记载，它指出堤防横断面成        就不会导致滑坡。|梯形|矩形",
    "Answer": "梯形"
  },
  {
    "ID": 11268,
    "Question": "长城也称“万里长城”，是中国古代最伟大的军事防御工程，现今长城成为中华民族团结一心、众志成城、坚不可摧的一种文化象征。        朝是最后一个大修长城的朝代。|明|清",
    "Answer": "明"
  },
  {
    "ID": 11269,
    "Question": "广告传播是一个单向过程，仅单一采用从传者到受者的传递模式。        |正确|错误",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 11270,
    "Question": "春秋末年至秦代逐渐形成了以郡统县的两级地方行政制度。春秋战国时期，一些诸侯国在新兼并的地区设置郡或县，当时郡县之间        统属关系。|没有|有",
    "Answer": "没有"
  },
  {
    "ID": 11271,
    "Question": "宝宝乳牙长出的时间一般在6至8个月，对于早到4个月或晚到12个月出牙的宝宝，这属于        现象。|异常|正常",
    "Answer": "正常"
  },
  {
    "ID": 11272,
    "Question": "导致婴幼儿湿疹的原因大多非单一，可能是食物过敏、机械摩擦、阳光、寒冷、湿热、干燥，也可能是药物或化学品刺激、遗传因素等。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 11273,
    "Question": "周代的手工业在商代的基础上有了进步，种类增多，分工更细致，因而号称“        ”。|百工|百业",
    "Answer": "百工"
  },
  {
    "ID": 11274,
    "Question": "补全宋代词人黄庭坚《清平乐》句子：春无踪迹谁知？除非问取        。百啭无人能解，因风飞过蔷薇。|黄鹂|仙子",
    "Answer": "黄鹂"
  },
  {
    "ID": 11275,
    "Question": "新生儿接种卡介苗6至8周后，接种部位会形成小脓疱或溃破，这是一种        现象。|异常|正常",
    "Answer": "正常"
  },
  {
    "ID": 11276,
    "Question": "西汉董仲舒选择儒家学说作为国家统一的思想，他提出“大同”之说，推重国家思想与法度的统一。        |正确|错误",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 11277,
    "Question": "从总体上来说，广告可分为两大类：商业广告和非商业广告。其中，        是不以经济利益为直接目的，而是为实现某种宣传目标所发布的广告，不存在盈利问题。|商业广告|非商业广告",
    "Answer": "非商业广告"
  },
  {
    "ID": 11278,
    "Question": "民用工业是以整个国民经济建设为服务对象，为生产和再生产提供生产资料、为人民群众提供日用生活品的工业生产部门的总称。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 11279,
    "Question": "汉王朝在边郡设立牧师苑，为以后历代王朝建立大规模养马场的先声。        |错误|正确",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 11280,
    "Question": "我国春秋战国时期的医药学著作《        》是我国已发现的最古医学方书。|神农本草经|五十二病方",
    "Answer": "五十二病方"
  },
  {
    "ID": 11281,
    "Question": "补全《礼记•中庸》句子：凡事        则立，不        则废。|谋 谋|预 预",
    "Answer": "预 预"
  },
  {
    "ID": 11282,
    "Question": "补全北宋文学家范仲淹《岳阳楼记》句子：不以物喜，不以己悲，居庙堂之高则忧其        ，处江湖之远则忧其        。|民 君|君 民",
    "Answer": "民 君"
  },
  {
    "ID": 11283,
    "Question": "根据《中华人民共和国反电信网络诈骗法》，设立移动互联网应用程序应当按照国家有关规定向        办理许可或者备案手续。|电信主管部门|公安机关",
    "Answer": "电信主管部门"
  },
  {
    "ID": 11284,
    "Question": "补全《礼记•大学》句子：诚于中，形于外，故君子必慎其        也。|独|行",
    "Answer": "独"
  },
  {
    "ID": 11285,
    "Question": "所有婴儿都必须在出生后24小时内接种卡介苗。        |错误|正确",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 11286,
    "Question": "晋代戴凯之的        是我国现存最早的一部竹类专著，概括介绍了竹的性质、形态、分类、分布、生育环境、开花生理及寿命，并详细记述了各种竹的名称、形态、生境、产地和用途。|《竹论》|《竹谱》",
    "Answer": "《竹谱》"
  },
  {
    "ID": 11287,
    "Question": "早在我国        时期，已有大面积的梨、橘、枣、姜、韭菜种植园。|夏商|春秋战国",
    "Answer": "春秋战国"
  },
  {
    "ID": 11288,
    "Question": "对于使用多年的老旧电动自行车电池，尤其是已经出现鼓包、漏液、发热的电动自行车电池要及时更换。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 11289,
    "Question": "根据《中华人民共和国反电信网络诈骗法》，公安机关接到电信网络诈骗活动的报案或者发现电信网络诈骗活动，应当依照        的规定立案侦查。|《中华人民共和国刑事诉讼法》|《中华人民共和国行政诉讼法》",
    "Answer": "《中华人民共和国刑事诉讼法》"
  },
  {
    "ID": 11290,
    "Question": "有的宝宝出生后乳腺肿大，貌似发育，有的甚至还会分泌乳汁，这是由于宝宝受到妈妈雌激素影响导致的，一般出生后2至3周会自然消退。切忌挤压乳腺，否则容易引起感染。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 11291,
    "Question": "过剩产能是指由于受到社会总需求的限制，经济活动没有达到正常限度产出水平，从而使资源未得到充分利用，在一定程度上出现了闲置的产能。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 11292,
    "Question": "浙江        为海上丝绸之路主港之一。唐称明州，明洪武十四年，为避国号讳，取“海定则波宁”之意改称此名。|宁波|海宁",
    "Answer": "宁波"
  },
  {
    "ID": 11293,
    "Question": "补全唐代诗人韩翃《寒食》诗句：春城无处不飞        ，寒食东风御柳斜。|烟|花",
    "Answer": "花"
  },
  {
    "ID": 11294,
    "Question": "婴幼儿的皮肤对阳光的照射反应要比大一些的孩子和成年人更加敏感，应尽量减少阳光对婴幼儿的直接照射，其暴露在阳光下的时间每次最长15分钟。应避免宝宝被阳光晒伤，        给新生儿涂抹防晒霜。|建议|不建议",
    "Answer": "不建议"
  },
  {
    "ID": 11295,
    "Question": "水生蔬菜栽培于池塘或沼泽地，在        中生长，主要有藕、茭白、慈姑、荸荠、菱及芡实等。|浅水|深水",
    "Answer": "浅水"
  },
  {
    "ID": 11296,
    "Question": "补全元末明初文学家宋濂《送东阳马生序》句子：以        者，不知口体之奉不若人也。|知足常乐|中有足乐",
    "Answer": "中有足乐"
  },
  {
    "ID": 11297,
    "Question": "达到一定生理年龄的植株，经过一定时间适宜的光周期处理而开花的现象，称为光周期诱导。植物感应光周期的部位是        。|茎|叶片",
    "Answer": "叶片"
  },
  {
    "ID": 11298,
    "Question": "一般情况下，孩子        时，吞咽液体或固体食物时唇可闭紧，从杯中喝液体食物时下颌上下运动减少。这时学习用杯子喝奶或水，有利于口腔发育。|1岁|3岁",
    "Answer": "1岁"
  },
  {
    "ID": 11299,
    "Question": "我国在        时代出现了奴隶制国家。|铁器|青铜",
    "Answer": "青铜"
  },
  {
    "ID": 11300,
    "Question": "在影视剧中拍摄人物近景时，如果主光的角度适当，人物眼睛里自然就会出现眼神光。许多情况下，主光都能够自然形成眼神光。        |错误|正确",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 11301,
    "Question": "春秋战国时期，开凿的运河很多，最为后世称道的有吴国沟通长江与淮河的        和魏国沟通黄河与淮河的        。|鸿沟 邗沟|邗沟 鸿沟",
    "Answer": "邗沟 鸿沟"
  },
  {
    "ID": 11302,
    "Question": "我国古代地学著作《        》，依据自然条件中的河流、山脉和大海的自然分界把所描述的广大地区分为冀、兖、青、徐、扬、荆、豫、梁、雍等九州。|禹贡|山海经",
    "Answer": "禹贡"
  },
  {
    "ID": 11303,
    "Question": "落叶果树叶片在秋冬季全部脱落，翌春重新萌芽和抽枝长叶。这类果树具有明显的生长期和休眠期，在我国多分布于        。|北方|南方",
    "Answer": "北方"
  },
  {
    "ID": 11304,
    "Question": "一般情况下，给婴幼儿冲奶粉要        。|先放奶粉，再放水|先放水，再放奶粉",
    "Answer": "先放水，再放奶粉"
  },
  {
    "ID": 11305,
    "Question": "补全先秦时期《孟子•告子上》句子：生，亦我所欲也；义，亦我所欲也。二者不可得兼，        者也。|舍生而取义|舍义而取生",
    "Answer": "舍生而取义"
  },
  {
    "ID": 11306,
    "Question": "在影视剧拍摄中，蜡烛        作为制造光效的光源。|不能|可以",
    "Answer": "可以"
  },
  {
    "ID": 11307,
    "Question": "一般情况下，当发生火灾的楼层在自己所处楼层之上时，应迅速用湿毛巾捂住口鼻向楼下跑。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 11308,
    "Question": "补全先秦时期《孟子•公孙丑下》句子：得        者多助，失        者寡助。|势 势|道 道",
    "Answer": "道 道"
  },
  {
    "ID": 11309,
    "Question": "补全唐代诗人王之涣《登鹳雀楼》诗句：        日依山尽，黄河入海流。|红|白",
    "Answer": "白"
  },
  {
    "ID": 11310,
    "Question": "补全北宋文学家苏轼《记承天寺夜游》句子：庭下如积水空明，水中藻、荇交横，盖        也。|竹柏影|花草枝",
    "Answer": "竹柏影"
  },
  {
    "ID": 11311,
    "Question": "下列选项中，        古称姑苏、平江，春秋晚期始建，为吴国都城，以古典园林和繁荣的经济、文化著称，有“人间天堂”美誉。|苏州|杭州",
    "Answer": "苏州"
  },
  {
    "ID": 11312,
    "Question": "融资租赁是工业融资的方式之一，也称金融租赁，是将金融信贷与实物租赁方式相结合，以融资为目的的租赁方式。其实质是金融机构为企业提供的        贷款。|短期|长期",
    "Answer": "长期"
  },
  {
    "ID": 11313,
    "Question": "北京是中华人民共和国的首都，拥有3000多年的        。|建都（国都）史|建城史",
    "Answer": "建城史"
  },
  {
    "ID": 11314,
    "Question": "补全《迢迢牵牛星》诗句：河汉清且浅，相去复几许。盈盈一水间，脉脉        。|不得语|千万语",
    "Answer": "不得语"
  },
  {
    "ID": 11315,
    "Question": "商周时期，人们给服装染色的方法有浸染与画缋两种。其中，将调和的颜料涂在织物上，或涂一种颜色，或杂涂各色而成图案花纹的方法是        。|画缋|浸染",
    "Answer": "画缋"
  },
  {
    "ID": 11316,
    "Question": "婴幼儿患湿疹，应绝对避免使用激素类药膏。        |错误|正确",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 11317,
    "Question": "西汉名将        在《屯田制羌疏》中指出，军队在边境地区屯田，不仅可以省军费，息徭役，而且可以保护当地居民的生产，加强边防的力量，迫使敌人不战而自溃，不论在政治、经济还是在军事上，都具有重大的战略意义。|赵充国|周勃",
    "Answer": "赵充国"
  },
  {
    "ID": 11318,
    "Question": "公元前199年，匈奴多次袭扰汉朝边境，掳掠人口、财物，汉高祖问计于大臣娄敬，娄敬提出        之策。|开放关市|和亲",
    "Answer": "和亲"
  },
  {
    "ID": 11319,
    "Question": "河南郑州和湖北黄陂盘龙城两处商代遗址主体是夯土        而成，这种建筑方法，可以在同一时间里集中较多劳动力，按一定的要求标准施工，既加速了筑城的进度，也保证了质量。|堆砌|版筑",
    "Answer": "版筑"
  },
  {
    "ID": 11320,
    "Question": "电影照明中的修饰光指的是对电影画面中的人物或重点区域进行修饰的、没有生活依据并且具有修饰、夸张或美化作用的光线。轮廓光        修饰光。|不属于|属于",
    "Answer": "属于"
  },
  {
    "ID": 11321,
    "Question": "国家对拍卖企业拍卖的珍贵文物拥有        权。|征购|优先购买",
    "Answer": "优先购买"
  },
  {
    "ID": 11322,
    "Question": "下列选项中，        古称广陵、江都，古九州之一，是中国大运河原点城市。|扬州|杭州",
    "Answer": "扬州"
  },
  {
    "ID": 11323,
    "Question": "我国古代称烤肉为炙。湖南长沙马王堆汉墓的遣册中记有牛炙、豕炙、鹿炙和炙鸡等炙品。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 11324,
    "Question": "我国        时期，在蔬菜栽培方法上创造了“温室栽培”技术。|唐代|汉代",
    "Answer": "汉代"
  },
  {
    "ID": 11325,
    "Question": "补全元代诗人王冕《墨梅》诗句：不要人夸好颜色，只留        满乾坤。|香气|清气",
    "Answer": "清气"
  },
  {
    "ID": 11326,
    "Question": "我国原产的麻中，苎麻的纤维细长坚韧，平滑而有丝光，质轻拉力强，吸湿后容易起干又易散热，染色        。|容易|困难",
    "Answer": "容易"
  },
  {
    "ID": 11327,
    "Question": "婴幼儿6至8个月开始，受        自我刺激的影响，多数会做出上下跳、摇头晃动身体的动作，有少数婴儿还会用头去撞击其他物体，这都是正常现象。婴幼儿的这种行为可在短时间内消失，也可持续较长时间，大部分在1至1岁半消失。|后庭|前庭",
    "Answer": "前庭"
  },
  {
    "ID": 11328,
    "Question": "发生火灾时，应根据火灾发生时的风向来确定疏散方向，在火势蔓延之前，朝        方向快速离开火灾区域。|顺风|逆风",
    "Answer": "逆风"
  },
  {
    "ID": 11329,
    "Question": "在拍摄影视外景中的顺光时，太阳位于摄影机的        ，景物受太阳的顺光照明，阴影藏于景物后面，不易表现出来。|前面|后面",
    "Answer": "后面"
  },
  {
    "ID": 11330,
    "Question": "我国古代的植物染料茜素和紫草若不加入椿木灰、明矾等媒染剂，丝、毛、麻        ，加入它们，就能得到鲜艳的红色和紫红色。|不能着色|仅着灰色",
    "Answer": "不能着色"
  },
  {
    "ID": 11331,
    "Question": "羹是我国古代主要的菜品之一。上古时代的“大羹”是        调料的肉汤，如周代人祭祀时要用大羹。|多加|不加",
    "Answer": "不加"
  },
  {
    "ID": 11332,
    "Question": "《黄帝内经》认为人体器官各有不同的功能，它们既相区别，又相联系，构成一个有机的整体。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 11333,
    "Question": "古代的青铜，主要是铜、锡、铅等元素的合金。它与纯铜相比，熔点较        ，硬度更        ，因而具有较好的铸造性能和机械性能。|高 小|低 大",
    "Answer": "低 大"
  },
  {
    "ID": 11334,
    "Question": "下列选项中，山西        古称云中、平城，为“北方锁钥”。著名文物古迹有云冈石窟、华严寺、善化寺、九龙壁等。|晋中|大同",
    "Answer": "大同"
  },
  {
    "ID": 11335,
    "Question": "新生儿接种卡介苗后，遇到以下哪种情况，应该及时就诊？        |局部淋巴结肿大|接种处局部皮肤有小脓疱或溃破",
    "Answer": "局部淋巴结肿大"
  },
  {
    "ID": 11336,
    "Question": "婴幼儿大多从出生后2个月开始有吃手指的情况，此时家长        干预。|需要|不需要",
    "Answer": "不需要"
  },
  {
    "ID": 11337,
    "Question": "物候知识是人们对自然界的动植物与环境条件的周期变化之间所存在的关系的认识，是在不断接触和观察大自然的实践过程中产生的。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 11338,
    "Question": "中国古代天文学中的二十八宿是在        时期确定下来的。每一宿中取一颗星作为这个宿的量度标志，称为该宿的距星，这样就建立起一个便于描述某一天象发生位置的较准确的参考系统。|夏商|春秋",
    "Answer": "春秋"
  },
  {
    "ID": 11339,
    "Question": "《晋察冀画报》是抗日战争时期中国共产党在根据地创办的第一家以刊登照片为主的综合性画报。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 11340,
    "Question": "根据《中华人民共和国反电信网络诈骗法》，        在履行反电信网络诈骗职责中，对于侵害国家利益和社会公共利益的行为，可以依法向人民法院提起公益诉讼。|公安机关|人民检察院",
    "Answer": "人民检察院"
  },
  {
    "ID": 11341,
    "Question": "应从正规渠道购买通过CCC强制认证的电动自行车，使用原装电池，不要自行改装、更换，如需维修、更换，要到正规售后服务站点。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 11342,
    "Question": "看电视、平板电脑和手机上的节目能帮助2岁以下孩子的语言发展。这种说法是        的。|错误|正确",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 11343,
    "Question": "中华思想文化中，“大道至简”的“大道”指的是自然、社会的普遍法则以及人们对待自然、治理社会的根本原则。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 11344,
    "Question": "有些7至8月龄的婴幼儿，在学会匍匐爬之前，先表现向后倒着爬或转圈爬的现象，这都是正常的发育过程。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 11345,
    "Question": "汉代在战国时期“畦种法”的基础上先后发展出了两种先进的耕作法：“代田法”和“区种法”。其中对大面积土地进行利用并使之增产的方法是        。|代田法|区种法",
    "Answer": "代田法"
  },
  {
    "ID": 11346,
    "Question": "补全《礼记•儒行》句子：苟利        ，不求富贵。|于人|国家",
    "Answer": "国家"
  },
  {
    "ID": 11347,
    "Question": "汉代的《灵星舞》是用于祭祀        的舞蹈，这个舞蹈是按照农业耕种的劳动过程，用写实的手法编排的，在祭祀时表演。|帝喾|后稷",
    "Answer": "后稷"
  },
  {
    "ID": 11348,
    "Question": "补全唐代诗人王建《十五夜望月》诗句：今夜月明人尽望，不知        落谁家。|乡愁|秋思",
    "Answer": "秋思"
  },
  {
    "ID": 11349,
    "Question": "丰镐遗址位于西安市长安区沣河两岸，为西周国都丰京（西）、镐京（东）所在地，又称宗周，是历史上最早称为“京”的都市。其中镐京为        时兴建。|周武王|周文王",
    "Answer": "周武王"
  },
  {
    "ID": 11350,
    "Question": "发生火灾时，首先一定要冷静下来，如果火势不大，可尽快采取措施扑救。如果火势凶猛，要在第一时间迅速撤离并        。|拨打119|抢救财物",
    "Answer": "拨打119"
  },
  {
    "ID": 11351,
    "Question": "补全《礼记•中庸》句子：好学近乎知，力行近乎仁，        近乎勇。|仗义|知耻",
    "Answer": "知耻"
  },
  {
    "ID": 11352,
    "Question": "我国古代医学理论著作《黄帝内经》强调以        为主的医疗思想。主张“虚邪贼风，避之有时”，要人们主动地防御自然界致病因素的侵袭，提出“不治已病治未病”。|防病|治本",
    "Answer": "防病"
  },
  {
    "ID": 11353,
    "Question": "汉代由于西域乐舞的传入，新乐器也相随而来，如箜篌、琵琶、筚篥、胡笳、胡角、胡笛等。其中箜篌是由        传入的。|印度|波斯",
    "Answer": "印度"
  },
  {
    "ID": 11354,
    "Question": "按组成划分，果实可分为单果、聚合果及复果。番茄属于        。|聚合果|单果",
    "Answer": "单果"
  },
  {
    "ID": 11355,
    "Question": "中华思想文化中，“辞尚体要”这一术语体现了中国文化推崇的“        ”传统。|尚简|崇古",
    "Answer": "尚简"
  },
  {
    "ID": 11356,
    "Question": "补全唐代词人白居易《忆江南》句子：日出江花红胜火，春来江水绿如        。|茵|蓝",
    "Answer": "蓝"
  },
  {
    "ID": 11357,
    "Question": "在晴天进行影视剧的外景拍摄，如果有全景景别和中近景景别的拍摄任务时，应该尽量先拍摄        景别的镜头。|全景|中近景",
    "Answer": "全景"
  },
  {
    "ID": 11358,
    "Question": "湖南岳阳古称巴陵，位于洞庭湖之滨。岳阳楼为天下名楼，《岳阳楼记》为北宋文学家        名篇。|欧阳修|范仲淹",
    "Answer": "范仲淹"
  },
  {
    "ID": 11359,
    "Question": "根据《中华人民共和国反电信网络诈骗法》，        统筹建立跨银行业金融机构、非银行支付机构的反洗钱统一监测系统，会同国务院公安部门完善与电信网络诈骗犯罪资金流转特点相适应的反洗钱可疑交易报告制度。|中国银行|中国人民银行",
    "Answer": "中国人民银行"
  },
  {
    "ID": 11360,
    "Question": "新兴工业是指随着社会分工深化、新技术革命深入、新技术的应用而迅速发展起来的富有生命力的工业部门的总称，是传统工业的对称。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 11361,
    "Question": "西汉时期，战马既是匈奴骑兵的坐骑，也普遍用于运输，故匈奴行军作战速度快，善远征，又机动灵活。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 11362,
    "Question": "工业融资是指通过各种途径筹措工业企业生存和发展所必需资金的活动。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 11363,
    "Question": "春秋战国时期，铁农具的使用，牛耕的推广，使大量荒地得到开垦，私田数量不断增加，从而促进了小农阶层的出现。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 11364,
    "Question": "补全先秦时期《左传•庄公十年》句子：夫战，勇气也。        ，再而衰，三而竭。|一鼓作气|一气呵成",
    "Answer": "一鼓作气"
  },
  {
    "ID": 11365,
    "Question": "补全《礼记•礼运》句子：谋闭而不兴，盗窃乱贼而不作，故户外而不闭，是谓        。|大同|小康",
    "Answer": "大同"
  },
  {
    "ID": 11366,
    "Question": "隋唐大运河以        为中心，南起余杭（今杭州），北到涿郡（今北京），包括永济渠、通济渠、邗沟、江南河四段，全长2700千米。|长安|洛阳",
    "Answer": "洛阳"
  },
  {
    "ID": 11367,
    "Question": "1947年11月，朱德为晋察冀军区发贺电称：解放        战役是“夺取大城市之创例”，同时为解放该地题诗《攻克石门》。|徐州|石家庄",
    "Answer": "石家庄"
  },
  {
    "ID": 11368,
    "Question": "汉代最有代表性的“武舞”之一《        》，内容是“以象天下乐己行武以除乱也”，象征汉高祖威加海内战胜强敌得天下，受到人们的爱戴。|武德舞|文始舞",
    "Answer": "武德舞"
  },
  {
    "ID": 11369,
    "Question": "周代的乐舞是        乐舞文化的高峰，两汉时代是        乐舞的文化高潮。|雅 俗|俗 雅",
    "Answer": "雅 俗"
  },
  {
    "ID": 11370,
    "Question": "下关风、上关花、苍山雪、洱海月（“风花雪月”）为云南        “四绝”。|丽江|大理",
    "Answer": "大理"
  },
  {
    "ID": 11371,
    "Question": "“大医精诚”指的是伟大的医者既有精湛的医术，又有一心济世的情怀。这是唐朝著名医学家孙思邈在《        》中阐述的医者理念，它从业务和道德两方面概括了中华医学精神，是科学精神和人道精神的有机统一。|金匮要略|千金要方",
    "Answer": "千金要方"
  },
  {
    "ID": 11372,
    "Question": "公元前129年，汉武帝派出四员大将分四路率军在关市附近截击匈奴骑兵，其中只有车骑将军        取得了胜利，这也是汉武帝反击匈奴战争的第一个胜利。|卫青|李广",
    "Answer": "卫青"
  },
  {
    "ID": 11373,
    "Question": "补全北宋文学家范仲淹《岳阳楼记》句子：其必曰“        ”乎！噫！微斯人，吾谁与归？|乐民之乐者，民亦乐其乐；忧民之忧者，民亦忧其忧|先天下之忧而忧，后天下之乐而乐",
    "Answer": "先天下之忧而忧，后天下之乐而乐"
  },
  {
    "ID": 11374,
    "Question": "水波纹是电影摄影光线设计和处理中深受青睐的富有灵动性的一种抒情、浪漫、写意的光影表现形式，是最典型的        。|修饰光|效果光",
    "Answer": "效果光"
  },
  {
    "ID": 11375,
    "Question": "经过汉匈        之战，汉朝的北部边防线往北推移至黄河沿岸，为长安增添一道屏障，从而在很大程度上解除了匈奴对关中地区的直接威胁。|漠南|河南（即今鄂尔多斯高原中的河套平原）",
    "Answer": "河南（即今鄂尔多斯高原中的河套平原）"
  },
  {
    "ID": 11376,
    "Question": "春季飞絮有燃点低、蓬松、含有大量油脂的特性，当遇到明火时        引燃。低楼层的住户家中应尽量加装纱窗，避免飞絮入室引发火灾。|不容易|容易",
    "Answer": "容易"
  },
  {
    "ID": 11377,
    "Question": "神农氏时期，在        流域就已开始引种驯化芸薹属植物白菜和芥菜等，并栽培桃、李、柑橘等果树。|长江|黄河",
    "Answer": "黄河"
  },
  {
    "ID": 11378,
    "Question": "工业投资是指为了获取预期收益而将资金、物资、土地、劳动力、技术及其他生产要素投入工业生产过程，并形成资产的经济活动。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 11379,
    "Question": "补全宋代诗人苏轼《题西林壁》诗句：不识庐山真面目，只缘身在        。|此山中|最高层",
    "Answer": "此山中"
  },
  {
    "ID": 11380,
    "Question": "祭祀是古代人最早的宗教活动之一，殷商时代用于        的祭祀舞蹈有《奏舞》《乎舞》《我舞》《隶舞》等。|祈求战事顺利|求雨",
    "Answer": "求雨"
  },
  {
    "ID": 11381,
    "Question": "东汉文学家        的《舞赋》是研究我国古代舞蹈美学的重要文献，表达了其舞蹈审美的哲学思想和对舞蹈功能的见解。|傅毅|左思",
    "Answer": "傅毅"
  },
  {
    "ID": 11382,
    "Question": "“淡泊明志，宁静致远”是从古至今中国人所追求的自我修养的一种境界，其核心是对待名利的态度。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 11383,
    "Question": "在古代中国，家庭、家族、国家都是依据血缘、宗法关系构建起来的，在组织结构上具有共通性。这就是所谓的“家国同构”。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 11384,
    "Question": "补全元末明初文学家宋濂《送东阳马生序》句子：其业有不精、德有不成者，非天质之卑，则        耳，岂他人之过哉？|口体之奉不若余|心不若余之专",
    "Answer": "心不若余之专"
  },
  {
    "ID": 11385,
    "Question": "补全宋代诗人朱熹《春日》诗句：等闲识得东风面，万紫千红        。|总是春|不争春",
    "Answer": "总是春"
  },
  {
    "ID": 11386,
    "Question": "补全唐代诗人李白《独坐敬亭山》诗句：众鸟高飞尽，孤云独去闲。相看        不厌，只有敬亭山。|久|两",
    "Answer": "两"
  },
  {
    "ID": 11387,
    "Question": "补全唐代诗人王翰《凉州词》诗句：醉卧沙场君莫笑，        |古来征战几人回？|西出阳关无故人。",
    "Answer": "古来征战几人回？"
  },
  {
    "ID": 11388,
    "Question": "19世纪90年代欧洲从我国的酒曲中得出一种        ，在酒精工业上建立起著名的淀粉发酵法。|发酵曲|毛霉",
    "Answer": "毛霉"
  },
  {
    "ID": 11389,
    "Question": "“百兽率舞”是中国古代关于驯服野兽的舞蹈。        |错误|正确",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 11390,
    "Question": "补全唐代诗人王维《鸟鸣涧》诗句：月出        山鸟，时鸣春涧中。|惊|飞",
    "Answer": "惊"
  },
  {
    "ID": 11391,
    "Question": "常用的影视灯具按照其发光原理的不同，可分为钨丝灯、镝灯、荧光灯、LED灯等。其中最主流的电影照明灯具是LED灯。        |错误|正确",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 11392,
    "Question": "我国在周朝以前已经发明了计时工具        ，这种工具不管阴雨、夜晚都可以使用。|圭表|漏壶",
    "Answer": "漏壶"
  },
  {
    "ID": 11393,
    "Question": "从火灾现场逃离通过浓烟区时，要尽可能以最低姿势或匍匐姿势快速前进。注意，呼吸要        。|小而浅|大而深",
    "Answer": "小而浅"
  },
  {
    "ID": 11394,
    "Question": "我国古代已种植        ，《本草纲目》称其“谷壳浸水色红，可以红酒”。|高粱|玉米",
    "Answer": "高粱"
  },
  {
    "ID": 11395,
    "Question": "取材于中国古代民间故事的《东海黄公》是汉代的典型角抵戏。其原始民间形式是民众三三两两头戴牛角来相抵作戏，以模仿        作战的情形。|蚩尤|共工",
    "Answer": "蚩尤"
  },
  {
    "ID": 11396,
    "Question": "广告        对消费者进行宣传教育的功能。|不具有|具有",
    "Answer": "具有"
  },
  {
    "ID": 11397,
    "Question": "春季柳絮纷飞，遇到柳絮大面积堆积时，要及时清扫，并可用水浇湿或用沙土进行掩盖，以防火灾事故的发生。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 11398,
    "Question": "电影照明中的侧逆光亦称“反侧光”“后侧光”，其投射方向与摄影机拍摄方向成大约135度水平角。被侧逆光照明的景物，只有很小部分处在阴影之中。        |正确|错误",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 11399,
    "Question": "战国时期都江堰的兴建，使        大约三百万亩良田得到灌溉，从此“水旱从人”“沃野千里”，使四川成为“天府之国”。|川中丘陵|成都平原",
    "Answer": "成都平原"
  },
  {
    "ID": 11400,
    "Question": "公元前134年，汉武帝任命李广为        将军、程不识为        将军，分别驻守前线的边郡云中与雁门，以便随时准备带兵出击匈奴。|骁骑 车骑|车骑 骁骑",
    "Answer": "骁骑 车骑"
  },
  {
    "ID": 11401,
    "Question": "1966年在浙江省兰溪市密山高氏墓中出土了一条南宋的棉毯，它的出土证明我国长江流域的棉纺织业在宋代已打下基础。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 11402,
    "Question": "建设工程选址，应当尽可能避开不可移动文物；因特殊情况不能避开的，对文物保护单位应当尽可能实施        。|迁移保护|原址保护",
    "Answer": "原址保护"
  },
  {
    "ID": 11403,
    "Question": "我国古代，“都”指国都，是国君处理政事及所居的城邑。“都”与“邑”的区别是：有宗庙（陈列祖先和前代君主牌位）的城叫做“        ”；没有宗庙的叫做“        ”。|都 邑|邑 都",
    "Answer": "都 邑"
  },
  {
    "ID": 11404,
    "Question": "1922年7月，中国共产党第二次全国代表大会正式通过了党领导妇女运动的第一个纲领性文件        ，将实现男女平等写在党奋斗的旗帜上，把妇女解放融入无产阶级解放运动中，体现了党对妇女运动的高度重视，为中国妇女解放运动指明了方向。|《中国妇女发展纲要》|《关于妇女运动的决议》",
    "Answer": "《关于妇女运动的决议》"
  },
  {
    "ID": 11405,
    "Question": "我国古代        主张“法不阿贵”，即治理国家应该不分贵贱亲疏，一切依据法律规定而予以奖惩。|法家|儒家",
    "Answer": "法家"
  },
  {
    "ID": 11406,
    "Question": "现在的舞龙习俗流行于世界各地华人居处，作为祈愿风调雨顺的吉祥象征。舞龙最早可以追溯至        。|汉代|商代",
    "Answer": "汉代"
  },
  {
    "ID": 11407,
    "Question": "中华思想文化中，“        ”指的是儒家理想中的天下一家、人人平等、友爱互助的太平盛世。|小康|大同",
    "Answer": "大同"
  },
  {
    "ID": 11408,
    "Question": "落后产能是指技术水平（包括设备、工艺等）达不到国家法律法规、产业政策所规定标准的生产能力。如果生产设备、生产工艺的污染物排放、能耗、水耗等技术指标高于行业平均水平，则该生产能力        落后产能。|属于|不属于",
    "Answer": "属于"
  },
  {
    "ID": 11409,
    "Question": "现在常见的        是东汉时引进的，又名葫，最早见于东汉崔寔所著的《四民月令》。|大蒜|大葱",
    "Answer": "大蒜"
  },
  {
    "ID": 11410,
    "Question": "根据《中华人民共和国反电信网络诈骗法》，电信业务经营者建立物联网卡用户风险评估制度，评估未通过的，        向其销售物联网卡。|可以|不得",
    "Answer": "不得"
  },
  {
    "ID": 11411,
    "Question": "魏晋南北朝俗乐舞的总称为        ，它承袭了两汉的乐舞及相和诸曲，主要用于宫室、豪家的宴饮、娱乐场合，也用于宫廷的元旦朝会、宴飨、祀神等活动。|江左乐|清商乐",
    "Answer": "清商乐"
  },
  {
    "ID": 11412,
    "Question": "补全唐代诗人孟浩然《宿建德江》诗句：移舟泊烟渚，日暮客愁        。|起|新",
    "Answer": "新"
  },
  {
    "ID": 11413,
    "Question": "补全宋代诗人杨万里《小池》诗句：小荷才露尖尖角，早有蜻蜓        上头。|立|戏",
    "Answer": "立"
  },
  {
    "ID": 11414,
    "Question": "通过向消费者介绍商品的性质、用途、价格等，诱导消费者对该商品产生初步的印象和需求的广告被称为        。|报道式广告|说服式广告",
    "Answer": "报道式广告"
  },
  {
    "ID": 11415,
    "Question": "在电影照明中，轮廓光是修饰光中使用最广泛的一种，其作用是修饰被摄主体，使其产生更明确的轮廓，有时也是为了与后景产生空间距离，同时产生强烈的装饰性。一般情况下，轮廓光的入射角度非常        。|小|大",
    "Answer": "小"
  },
  {
    "ID": 11416,
    "Question": "秦汉时期，雅乐舞和俗乐舞是由同一个官署掌管的。        |错误|正确",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 11417,
    "Question": "进行大型基本建设工程，建设单位应当        报请省、自治区、直辖市人民政府文物行政部门组织从事考古发掘的单位在工程范围内有可能埋藏文物的地方进行考古调查、勘探。|事中|事先",
    "Answer": "事先"
  },
  {
    "ID": 11418,
    "Question": "大多数新生儿身体上有一层薄薄的绒毛，尤其是背部更为明显。胎儿在子宫内就会有较浓密的胎毛，这些绒毛        拔除或刮掉。|不需要|需要",
    "Answer": "不需要"
  },
  {
    "ID": 11419,
    "Question": "西汉时期，匈奴领袖        亲手改革武器装备，制造出兼有指挥及杀敌功能的鸣镝箭，丰富了中国古代的兵器宝库。|头曼|冒顿",
    "Answer": "冒顿"
  },
  {
    "ID": 11420,
    "Question": "清商乐在曹魏的时候非常兴盛，曹丕建立魏国后设立了        机构“清商署”。|男乐|女乐",
    "Answer": "女乐"
  },
  {
    "ID": 11421,
    "Question": "商周时期的植物染料中，茜草是用来染        色的主要染料。|紫|红",
    "Answer": "红"
  },
  {
    "ID": 11422,
    "Question": "中国宫廷典礼乐——雅乐舞体系的形成，应从西周的“六代舞”算起。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 11423,
    "Question": "我国在周朝已经用十二        来计时，把一天分为十二时辰。|地支|天干",
    "Answer": "地支"
  },
  {
    "ID": 11424,
    "Question": "工业是指从自然界通过资源开采获得物质资源和对采掘品、农产品等原材料进行加工和再加工的物质生产部门。工业的再生产，一般与自然的再生产        。|不一致|一致",
    "Answer": "不一致"
  },
  {
    "ID": 11425,
    "Question": "1948年12月1日，由原华北银行、北海银行、西北农民银行合并而成的        在河北省石家庄市宣告成立，并从即日起发行人民币，以此统一各解放区的货币，并作为新中国的本位币。|中国银行|中国人民银行",
    "Answer": "中国人民银行"
  },
  {
    "ID": 11426,
    "Question": "根据《中华人民共和国反电信网络诈骗法》，电信业务经营者应当依法全面落实电话用户        身份信息登记制度。|真实|网络",
    "Answer": "真实"
  },
  {
    "ID": 11427,
    "Question": "商业广告按诉求对象的不同，可以分为消费者广告、工业用户广告、商业批发广告三类。在整个广告活动中，        占绝大部分。|消费者广告|工业用户广告",
    "Answer": "消费者广告"
  },
  {
    "ID": 11428,
    "Question": "在南北朝时期的石窟艺术中，反映佛教乐舞最丰富的一部分是        。|四飞天|伎乐天",
    "Answer": "伎乐天"
  },
  {
    "ID": 11429,
    "Question": "春季外出遇大风天，行车时应紧闭车窗，车内空调注意切换到        模式，避免将外界气体吸进车内。|外循环|内循环",
    "Answer": "内循环"
  },
  {
    "ID": 11430,
    "Question": "放风筝是春季户外娱乐活动之一，放风筝时，如果风筝挂在树上无法取下，以下做法正确的是        。|一走了之|剪断风筝线",
    "Answer": "剪断风筝线"
  },
  {
    "ID": 11431,
    "Question": "在电影照明中，对剧中人物活动场所进行照明的光线叫        。|修饰光|环境光",
    "Answer": "环境光"
  },
  {
    "ID": 11432,
    "Question": "在先秦诸子中，        是先进思想的杰出代表。其在著作中阐发了自然界没有意志，且是按一定的规律性运动的反天命思想。|荀况|孟轲",
    "Answer": "荀况"
  },
  {
    "ID": 11433,
    "Question": "桃原产于我国雨量较少而阳光充足的山地。在        遗址中出土过桃核，在《诗经》《尔雅》等古籍中对桃均有记载。|河南舞阳贾湖|河北藁城商代",
    "Answer": "河北藁城商代"
  },
  {
    "ID": 11434,
    "Question": "遗址在今江西省吉安市的吉州窑是宋代黑瓷的著名产地，这里烧制的黑瓷盏以盏上的鹧鸪斑著称。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 11435,
    "Question": "放风筝是春季户外娱乐活动之一，如果外出看到附近有人放风筝，要格外注意自己正前方区域，骑行人员一定要下车步行，以防被风筝线割伤。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 11436,
    "Question": "古代运河的开凿，不但需进行闸坝等工程的设计，还要求掌握沿途地形、土质、水源、流量等情况，这是水利工程技术发展的一个标志。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 11437,
    "Question": "“尽忠报国”意为竭尽忠诚，报效国家，亦作“精忠报国”。唐初编撰的《周书》《北史》已见“尽忠报国”一语。这一词语还与南宋抗金名将        相关联。|韩世忠|岳飞",
    "Answer": "岳飞"
  },
  {
    "ID": 11438,
    "Question": "补全宋代诗人苏轼《赠刘景文》诗句：荷尽已无擎雨盖，菊残犹有傲霜枝。一年好景君须记，最是        时。|橙黄橘绿|桃红柳绿",
    "Answer": "橙黄橘绿"
  },
  {
    "ID": 11439,
    "Question": "补全《礼记•大学》句子：        而后有定，定而后能静，静而后能安，安而后能虑，虑而后能得。|知止|知耻",
    "Answer": "知止"
  },
  {
    "ID": 11440,
    "Question": "食用菌类蔬菜黑木耳是属于木耳科的孢子植物。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 11441,
    "Question": "陕西汉中为        发祥地，宋代诗人陆游云“岂知高帝业，煌煌汉中起”。|汉朝|秦朝",
    "Answer": "汉朝"
  },
  {
    "ID": 11442,
    "Question": "长城是人类文明史上最伟大的建筑工程，始建于春秋战国，        统一后联成完整的防御系统。|秦|汉",
    "Answer": "秦"
  },
  {
    "ID": 11443,
    "Question": "使用不可移动文物，必须遵守        的原则，负责保护建筑物及其附属文物的安全，不得损毁、改建、添建或者拆除不可移动文物。|不改变文物原状|合理改变文物原状",
    "Answer": "不改变文物原状"
  },
  {
    "ID": 11444,
    "Question": "电影照明中的“脚光”指的是        照明人物或景物的光线。|由下向上|由上向下",
    "Answer": "由下向上"
  },
  {
    "ID": 11445,
    "Question": "一般而言，工业是指从自然界通过资源开采获得物质资源和对采掘品、农产品等原材料进行加工和再加工的物质生产部门。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 11446,
    "Question": "至南北朝时，我国新疆地区还没有成规模的棉纺织业。        |正确|错误",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 11447,
    "Question": "补全北宋哲学家周敦颐《爱莲说》句子：予独爱莲之        ，濯清涟而不妖，中通外直，不蔓不枝，香远益清，亭亭净植，可远观而不可亵玩焉。|出淤泥而不染|浸墨水而不污",
    "Answer": "出淤泥而不染"
  },
  {
    "ID": 11448,
    "Question": "20世纪70年代，塑料薄膜覆盖栽培的兴起和发展，使        地区早春和晚秋喜温蔬菜生产和供应得到改善。|北方|南方",
    "Answer": "北方"
  },
  {
    "ID": 11449,
    "Question": "宝宝3周岁以后可以开始使用        的牙膏。|不含氟|含氟",
    "Answer": "不含氟"
  },
  {
    "ID": 11450,
    "Question": "根据《中华人民共和国反电信网络诈骗法》，单位用户从电信业务经营者购买物联网卡再将载有物联网卡的设备销售给其他用户的，应当        用户身份信息，并将销量、存量及用户实名信息传送给号码归属的电信业务经营者。|核验和登记|保存",
    "Answer": "核验和登记"
  },
  {
    "ID": 11451,
    "Question": "战国晚期的医学理论著作《        》是一个时代医学进展的总结性巨著，其包括《素问》和《灵枢》两部分。|黄帝内经|神农本草经",
    "Answer": "黄帝内经"
  },
  {
    "ID": 11452,
    "Question": "如果宝宝出生后头几个月出现阵发性哭闹，并伴有腹胀，在观察无频繁呕吐、发热、便血、眼睑肿胀、皮疹等异常情况的前提下，抚养人可用温热手掌以宝宝肚脐为中心做        方向的按摩抚触。|顺时针|逆时针",
    "Answer": "顺时针"
  },
  {
    "ID": 11453,
    "Question": "春季应避免花粉过敏，湿度低、风速稳定、无降水的天气条件最适合花粉传播，有过敏史的人群应尽量避免在此类天气下长时间户外活动。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 11454,
    "Question": "多浆植物多数原产于热带、亚热带干旱地区或森林中，植物的        、叶具有发达的贮水组织，是呈现肥厚而多浆的变态状植物。|根|茎",
    "Answer": "茎"
  },
  {
    "ID": 11455,
    "Question": "有些家长因婴儿生病就给婴儿停服维生素D，这种做法对吗？        |不对|对",
    "Answer": "不对"
  },
  {
    "ID": 11456,
    "Question": "东汉早期，天文学家李梵、苏统等人发现月亮视运动的不均匀性，并指出了月行有快慢是因为        有远近，这是很重要的创见。|月道|黄道",
    "Answer": "月道"
  },
  {
    "ID": 11457,
    "Question": "《礼记•内则》提到甜食时，举出的例子是“枣、栗、饴、蜜”。其中，“饴”一般指现代的        。|蔗糖|麦芽糖",
    "Answer": "麦芽糖"
  },
  {
    "ID": 11458,
    "Question": "补全宋代诗人陆游《示儿》诗句：死去元知万事空，但悲不见        。|儿孙贵|九州同",
    "Answer": "九州同"
  },
  {
    "ID": 11459,
    "Question": "我国关于玉米的记载，最早见于明代刘节纂修的《颍州志》。当时的颍州在今        。|河南省|安徽省",
    "Answer": "安徽省"
  },
  {
    "ID": 11460,
    "Question": "若新生儿的脐带残端还未脱落，家长要做到        对脐带残端及脐窝清洁消毒。|每周|每日",
    "Answer": "每日"
  },
  {
    "ID": 11461,
    "Question": "补全《礼记•哀公问》句子：政者，        也。君为正，则百姓从政矣。君之所为，百姓之所从也。|为|正",
    "Answer": "正"
  },
  {
    "ID": 11462,
    "Question": "“集思广益”指汇集众人的思考与智慧，广泛吸取有益意见，以获得更好的效果，最早由三国时期的        提出。|曹操|诸葛亮",
    "Answer": "诸葛亮"
  },
  {
    "ID": 11463,
    "Question": "根据《中华人民共和国反电信网络诈骗法》，组织、策划、实施、参与电信网络诈骗活动或者为电信网络诈骗活动提供帮助，构成犯罪的，        。|依法追究刑事责任|处十日以上十五日以下拘留",
    "Answer": "依法追究刑事责任"
  },
  {
    "ID": 11464,
    "Question": "新石器时期的石器种类比旧石器时期大大增多，但类型并不分明，多用途石器较多。        |错误|正确",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 11465,
    "Question": "“算筹”和“筹算”的发明，对我国古代数学的发展影响很大。其中“        ”是一种计算用的小棍，用其进行的计算，叫做“        ”。|筹算 算筹|算筹 筹算",
    "Answer": "算筹 筹算"
  },
  {
    "ID": 11466,
    "Question": "春季外出如遭受蜂蜇，应该立刻用手挤压伤口，挤出毒液。        |错误|正确",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 11467,
    "Question": "补全宋代词人王观《卜算子•送鲍浩然之浙东》句子：水是眼波横，山是眉峰聚。欲问行人去那边？        。|山水迢迢路|眉眼盈盈处",
    "Answer": "眉眼盈盈处"
  },
  {
    "ID": 11468,
    "Question": "汉乐府民歌最大的艺术特色是其        ，它继承和发展了《诗经》的现实主义精神和艺术手法，反映了人民的喜、怒、哀、乐。|叙事性|艺术性",
    "Answer": "叙事性"
  },
  {
    "ID": 11469,
    "Question": "古代中国疆域以内被称为“海内”或“四海之内”。古人认为中国的疆域四周环海，各依方位称“东海”“南海”“西海”和“北海”，合称“四海”。“海内”即指“四海”所环绕的疆土，它隐含着古人以海为界的国土意识，是        文明的反映。|海洋|农耕",
    "Answer": "农耕"
  },
  {
    "ID": 11470,
    "Question": "最早提出“中国共产党”这一名称的是        。|李大钊|陈独秀|毛泽东|蔡和森",
    "Answer": "蔡和森"
  },
  {
    "ID": 11471,
    "Question": "摄影师在电影外景拍摄时应尽量遵循自然光的变化规律，选择一定的方法和技巧，对可控范围内的光线进行适当的加工、修饰和补充，从而再现出一个具有表现力的外景光线效果。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 11472,
    "Question": "补全唐代文学家韩愈《杂说》句子：世有伯乐，然后有千里马。        常有，而        不常有。|伯乐 千里马|千里马 伯乐",
    "Answer": "千里马 伯乐"
  },
  {
    "ID": 11473,
    "Question": "补全宋代诗人叶绍翁《夜书所见》诗句：萧萧梧叶送寒声，江上秋风动客情。知有儿童        ，夜深篱落一灯明。|挑促织|斗蛐蛐",
    "Answer": "挑促织"
  },
  {
    "ID": 11474,
    "Question": "先秦著作《管子》载齐桓公“北伐山戎，出冬葱与戎叔，布之天下”。这里的“戎叔”指的是        。该谷类是我国特产。|土豆|大豆",
    "Answer": "大豆"
  },
  {
    "ID": 11475,
    "Question": "未满一周岁的婴幼儿辅食中，        额外加糖。|可以|不可以",
    "Answer": "不可以"
  },
  {
    "ID": 11476,
    "Question": "补全《礼记•学记》句子：学然后知不足，        然后知困。|行|教",
    "Answer": "教"
  },
  {
    "ID": 11477,
    "Question": "我国古代瓦的使用是从汉朝开始的。        |错误|正确",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 11478,
    "Question": "成书于        时期的《考工记》，大体上正确地反映了合金配比规律，是世界上最早的合金配比的经验性科学总结。|春秋战国|汉代",
    "Answer": "春秋战国"
  },
  {
    "ID": 11479,
    "Question": "秦汉时期天文测量仪器进步十分突出。汉宜帝时，耿寿昌以铜铸成了用以演示天象的仪器        。|浑天|浑象",
    "Answer": "浑象"
  },
  {
    "ID": 11480,
    "Question": "反电信网络诈骗工作有关部门、单位的工作人员滥用职权、玩忽职守、徇私舞弊，或者有其他违反《中华人民共和国反电信网络诈骗法》规定行为，构成犯罪的，依法追究刑事责任。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 11481,
    "Question": "杂舞是汉、魏以来在宫廷中演出的民间俗舞。其中汉魏时期杂舞《公莫舞》的内容，一般是表演        的故事。|优孟衣冠|鸿门宴",
    "Answer": "鸿门宴"
  },
  {
    "ID": 11482,
    "Question": "战国初期，李悝在        实行的“尽地力之教”等重视农业发展的思想主张，发挥了土地的潜力，增加了单位面积产量，使该国一度强盛起来。|齐国|魏国",
    "Answer": "魏国"
  },
  {
    "ID": 11483,
    "Question": "汉武帝时期的        之战，是汉军在距离中原最远的战场进行的一次规模最大也最艰巨的战役，这次战役以汉军的全面胜利而告终，危害汉朝百余年的匈奴边患已基本上得到解决。|漠北|河西",
    "Answer": "漠北"
  },
  {
    "ID": 11484,
    "Question": "“己所不欲，勿施于人”意为自己不愿意的，不要强加给别人。这是        所提倡的“恕道”，即推己及人的原则。它是儒家处理人与人关系的重要原则。|孔子|老子",
    "Answer": "孔子"
  },
  {
    "ID": 11485,
    "Question": "补全《礼记•曲礼》句子：        而让，敦善行而不怠，谓之君子。|博学多才|博闻强识",
    "Answer": "博闻强识"
  },
  {
    "ID": 11486,
    "Question": "补全唐代诗人李商隐《嫦娥》诗句：嫦娥应        偷灵药，碧海青天夜夜心。|悔|忆",
    "Answer": "悔"
  },
  {
    "ID": 11487,
    "Question": "我国二十四节气的命名反映了季节、物候、气候三方面的变化。下列节气的命名，反映季节变化的是        。|芒种|立冬",
    "Answer": "立冬"
  },
  {
    "ID": 11488,
    "Question": "如果婴幼儿的眼睛持续流泪，或者持续有较多眼部分泌物，那么他（她）的泪腺可能发炎或被堵住了，也就是先天性鼻泪管阻塞，这种情况并不少见，        到医院就诊。|不需要|需要",
    "Answer": "需要"
  },
  {
    "ID": 11489,
    "Question": "网络兼职招聘广告招募业务推广员，声称只需要两台手机插上音频线，一台与业务员通话，一台拨打名单里的电话，其余什么都不用做就可以日赚千元。以下做法正确的是        。|肯定要做，这么简单的工作谁不想做|不知道对方到底拨打的是什么电话，还是小心为好",
    "Answer": "不知道对方到底拨打的是什么电话，还是小心为好"
  },
  {
    "ID": 11490,
    "Question": "补全《采薇》诗句：昔我往矣，        依依。今我来思，雨雪霏霏。|杨柳|春风",
    "Answer": "杨柳"
  },
  {
    "ID": 11491,
    "Question": "有的宝宝眼皮、鼻子或者脖子后面有类似湿疹的紫红色斑点，这种皮肤的颜色变化是胎记的一种，叫做毛细血管扩张斑，通常        自行消退。|不会|会",
    "Answer": "会"
  },
  {
    "ID": 11492,
    "Question": "芍陂是我国古代较早兴修的一座大型蓄水灌溉工程，是公元前6世纪末由楚国令尹        领导修筑的。芍陂使这一地区的水稻种植得到很大发展。|李冰|孙叔敖",
    "Answer": "孙叔敖"
  },
  {
    "ID": 11493,
    "Question": "春秋战国时期的日食记录约50次，其中仅《        》一书，就记载了37次日食，其中有33次是可靠的。这些日食记录的数量和准确程度，在当时世界上是无与伦比的。|春秋|左传",
    "Answer": "春秋"
  },
  {
    "ID": 11494,
    "Question": "个人广告指的是为满足个体单元的各种利益和目的，运用媒体发布的广告，广告主一般为个体。征婚广告        个人广告。|不属于|属于",
    "Answer": "属于"
  },
  {
    "ID": 11495,
    "Question": "1973年2月26日，周恩来在《关于梨菜铁路经过红岩村和新华日报馆旧址问题的请示报告》批示中，对        评价说：“        是毛主席和党中央进入北平，解放全中国的最后一个农村指挥所，指挥三大战役在此，开党的七届二中全会在此。”|西柏坡 西柏坡|井冈山 井冈山",
    "Answer": "西柏坡 西柏坡"
  },
  {
    "ID": 11496,
    "Question": "中国石窟艺术中最富于舞蹈动态的形象是        。|菩萨、罗汉等|飞天、金刚、力士、伎乐天等",
    "Answer": "飞天、金刚、力士、伎乐天等"
  },
  {
    "ID": 11497,
    "Question": "电影照明中的效果光，往往是由摄影师和照明师设计或对现有光进行选择利用来实现的。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 11498,
    "Question": "《羽舞》是我国古代        地区的乐舞，最早是由表演者化装成鸟，模仿鸟的鸣声来诱鸟捕鸟，是狩猎生活的产物，逐渐演变成舞蹈。|东北|西南",
    "Answer": "西南"
  },
  {
    "ID": 11499,
    "Question": "实施保护工程必须确保文物的        ，坚决禁止借保护文物之名行造假古董之实。|完整性|真实性",
    "Answer": "真实性"
  },
  {
    "ID": 11500,
    "Question": "用大小月和连大月来调整朔望，用置闰来调整朔望月和回归年的长度，是我国古代        的特点。|阳历|阴历|阴阳合历",
    "Answer": "阴阳合历"
  },
  {
    "ID": 11501,
    "Question": "蕨类植物为高等植物中比较低级而又        的一个类群。|不开花|开花",
    "Answer": "不开花"
  },
  {
    "ID": 11502,
    "Question": "“北方有佳人，绝世而独立，一顾倾人城，再顾倾人国，宁不知倾城与倾国，佳人难再得”是汉代音乐家兼舞人李延年在        面前表演的歌舞唱词。|汉文帝|汉武帝",
    "Answer": "汉武帝"
  },
  {
    "ID": 11503,
    "Question": "非商业广告是为实现某种宣传目标所发布的广告，主要包括：政治广告、        、个人广告。|公益广告|公共关系广告",
    "Answer": "公益广告"
  },
  {
    "ID": 11504,
    "Question": "崤函古道是河南洛阳至陕西潼关之间道路的统称。石壕段在崤函古道北道东段，是丝绸之路世界文化遗产33处遗址点中唯一的道路交通遗址。春秋时期著名的秦晋之战（崤之战）在此鏖兵，唐代大诗人        夜宿于此，写下著名诗篇《石壕吏》。|杜甫|李白",
    "Answer": "杜甫"
  },
  {
    "ID": 11505,
    "Question": "按一个叶柄上着生的叶片数划分，叶分为单叶和复叶。不同植物复叶类型各异，下列植物中，        是三出复叶。|草莓|荔枝",
    "Answer": "草莓"
  },
  {
    "ID": 11506,
    "Question": "“得道多助，失道寡助”指奉行道义，支持的人就多；违背道义，支持的人就少。它是中华“        ”思想与“文明”精神的具体体现。|法政|德政",
    "Answer": "德政"
  },
  {
    "ID": 11507,
    "Question": "补全唐代文学家刘禹锡《陋室铭》句子：山不在高，有仙则名。水不在深，有龙则灵。斯是陋室，惟吾        馨。|文|德",
    "Answer": "德"
  },
  {
    "ID": 11508,
    "Question": "中国传统农历中的二十四节气通常均匀分布于每月，月首的叫“节”，月中的叫“气”，每三年会出现有“节”无“气”或有“气”无“节”的情况，这时需设        进行调节。|闰月|平月",
    "Answer": "闰月"
  },
  {
    "ID": 11509,
    "Question": "广告是一种信息传播活动。广告的基本职能，是通过传播媒体向消费者传递有关商品、劳务、观念等方面的信息，以促进商品的销售。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 11510,
    "Question": "下列选项中，        是世界上规模最大、线路最长、延续时间最久且目前仍在使用的人工运河，贯穿古今、跨越江河、连通南北、交融中外。|大运河|桂柳运河",
    "Answer": "大运河"
  },
  {
    "ID": 11511,
    "Question": "豆类蔬菜大都食用其嫩荚及新鲜子粒，包括菜豆、豇豆、豌豆、蚕豆、扁豆、刀豆、菜用大豆等。除豌豆及蚕豆要求        气候外，其他都要求        的环境。|温暖 冷凉|冷凉 温暖",
    "Answer": "冷凉 温暖"
  },
  {
    "ID": 11512,
    "Question": "补全《礼记•大学》句子：古之欲明明德于天下者，先治其国；欲治其国者，先齐其家；欲齐其家者，先修其身；欲修其身者，先正其心；欲正其心者，先诚其意；欲诚其意者，先致其知；致知在        。|格物|止于至善",
    "Answer": "格物"
  },
  {
    "ID": 11513,
    "Question": "婴幼儿的乳牙未来会更换，所以家长无需特别关注。        |错误|正确",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 11514,
    "Question": "随着唐代与西域各民族各国家的经济文化交流的不断加强，清商乐舞逐渐与西域音乐舞蹈相结合，形成了唐代的        舞蹈。|燕乐|清乐",
    "Answer": "燕乐"
  },
  {
    "ID": 11515,
    "Question": "工业投资决策是指工业投资主体为实现自己的投资战略，采用一定的科学理论、方法和手段，对投资项目涉及的根本性问题进行研究、论证，作出判断和决定的过程。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 11516,
    "Question": "在影视拍摄中，拍摄带有太阳的画面时，处理好太阳的曝光是关键。当太阳在画面中所占比例很小时，以        的亮度或照度为曝光点。|太阳|主体景物",
    "Answer": "主体景物"
  },
  {
    "ID": 11517,
    "Question": "抗日战争期间，河北省石家庄市开展了广泛的抗日救亡斗争，是        的主战场之一。|车桥战役|百团大战",
    "Answer": "百团大战"
  },
  {
    "ID": 11518,
    "Question": "《墨经》中“宇，弥异所也”“久（即宙），弥异时也”的说法认为宇宙包括了所有不同的空间和时间，该说法包含了墨家学派对无限时空的初步认识。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 11519,
    "Question": "补全《礼记•学记》句子：玉不琢，不成器。人不        ，不知道。|学|教",
    "Answer": "学"
  },
  {
    "ID": 11520,
    "Question": "敦煌壁画中的飞天形象发展到        时代，形成了高雅、富丽，秀美、飘逸，雄浑、豪放的风格。|盛唐|北宋",
    "Answer": "盛唐"
  },
  {
    "ID": 11521,
    "Question": "在古代中国，“法”和“礼”都是对人行为的规范：“礼”（礼教）旨在扬善，“法”（刑罚）旨在惩恶。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 11522,
    "Question": "在电影摄影中，由于光源发光面积的大小不同，与被摄体的距离不同，会产生光质柔硬不同的两种效果，分别称之为柔光和硬光。其中        又称直射光。|硬光|柔光",
    "Answer": "硬光"
  },
  {
    "ID": 11523,
    "Question": "电影照明中的效果光能够使电影画面更加生动活泼，富有动感。效果光通常会采用专业灯具和现场真实光源相结合的方法来实现。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 11524,
    "Question": "根据果实形成过程中果皮是否肉质化，可将果实分为肉质果和干果两大类，核桃属于        。|肉质果|干果",
    "Answer": "干果"
  },
  {
    "ID": 11525,
    "Question": "植物芽生长的暂时停顿现象，称为芽休眠。马铃薯、洋葱和大蒜休眠的主要环境因素是        日照和        温。|长 高|短 低",
    "Answer": "长 高"
  },
  {
    "ID": 11526,
    "Question": "补全先秦时期《孟子•告子下》句子：入则无法家拂士，出则无敌国外患者，国恒亡。然后知        而        也。|生于安乐 死于忧患|生于忧患 死于安乐",
    "Answer": "生于忧患 死于安乐"
  },
  {
    "ID": 11527,
    "Question": "有关部门和单位、个人仅需要对在反电信网络诈骗工作过程中知悉的国家秘密和商业秘密予以保密。        |错误|正确",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 11528,
    "Question": "根据《中华人民共和国反电信网络诈骗法》，        对物联网卡的使用建立监测预警机制。对存在异常使用情形的，应当采取暂停服务、重新核验身份和使用场景或者其他合同约定的处置措施。|电信业务经营者|公安机关",
    "Answer": "电信业务经营者"
  },
  {
    "ID": 11529,
    "Question": "小月龄宝宝抓握到物品时，有时会放入口中，这是他们在通过手和嘴了解物体的形状、软硬等，在保证物品清洁、安全的前提下，家长无需过多干预。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 11530,
    "Question": "战国时期的        从“光的直线传播”这一基本事实出发，对针孔成像、影子的生成等光学现象进行实验、观察和分析，作出了科学的说明。|墨家|方技家",
    "Answer": "墨家"
  },
  {
    "ID": 11531,
    "Question": "补全北朝民歌句子：天苍苍，野茫茫。风吹草        见牛羊。|地|低",
    "Answer": "低"
  },
  {
    "ID": 11532,
    "Question": "秦汉时期《角抵奇戏》的盛大发展，对舞蹈艺术产生了深刻的影响。后来“角抵戏”发展成包罗了各种表演的艺术，而被称为“        ”。|百戏|杂舞",
    "Answer": "百戏"
  },
  {
    "ID": 11533,
    "Question": "人类历史上青铜器的使用与发展，是社会生产力发展到新阶段的标志。青铜的使用是从制作        开始的。|工具|礼器",
    "Answer": "工具"
  },
  {
    "ID": 11534,
    "Question": "补全宋代词人苏轼《浣溪沙》句子：谁道人生无再少？门前流水        ！休将白发唱黄鸡。|清如玉|尚能西",
    "Answer": "尚能西"
  },
  {
    "ID": 11535,
    "Question": "我国在南北朝以前，烤和烹是菜肴的主要做法。由于这时的食用油取自动物脂肪，温度稍降就会凝滞，所以不流行炒菜。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 11536,
    "Question": "国有不可移动文物由        负责修缮、保养；非国有不可移动文物由        负责修缮、保养。|使用人 所有人|政府 文物部门",
    "Answer": "使用人 所有人"
  },
  {
    "ID": 11537,
    "Question": "我国汉代时期，家畜鉴定和选种技术已有较高水平，如《汉书•艺文志》记载有“《        》三十八卷”。|相六畜|相马经",
    "Answer": "相六畜"
  },
  {
    "ID": 11538,
    "Question": "阴阳五行及其生、克学说，对中国乐舞美学思想的形成有着不可忽视的影响。《        》从西周初年出现，历久不衰，至秦、汉两朝，仍被选为国家典礼乐舞。|阴阳舞|五行舞",
    "Answer": "五行舞"
  },
  {
    "ID": 11539,
    "Question": "我国在汉、唐时将面食皆称为        。|面|饼",
    "Answer": "饼"
  },
  {
    "ID": 11540,
    "Question": "我国古代的微        面铜镜可以在镜面较小的情况下，起到照出整个人脸的效果，该种铜镜的出现是人们对其光学性质有所认识的结果。|凸|凹",
    "Answer": "凸"
  },
  {
    "ID": 11541,
    "Question": "为了保证宝宝更好地吸收营养，7至8个月以后的宝宝，家长应该        。|适当添加固体食物|持续给予泥糊状辅食",
    "Answer": "适当添加固体食物"
  },
  {
    "ID": 11542,
    "Question": "广西        因盛产玉桂而成名，宋代诗人王正功曾作诗吟颂该地的山水“甲天下”。|桂林|桂平",
    "Answer": "桂林"
  },
  {
    "ID": 11543,
    "Question": "汉代张骞从西域带回的“胡乐”，传到西京长安后，汉代音乐家        在其影响下，加以创造发展创作出了“新声二十八解”。|杜夔|李延年",
    "Answer": "李延年"
  },
  {
    "ID": 11544,
    "Question": "广东        别名羊城。公元3世纪起成为海上丝绸之路主港之一，唐代为中国第一大港，宋代设全国第一个外贸管理机构——市舶司，明清时一度是唯一的对外贸易大港，也是世界唯一两千多年长盛不衰的大港。|广州|东莞",
    "Answer": "广州"
  },
  {
    "ID": 11545,
    "Question": "《中华人民共和国反电信网络诈骗法》规定，        牵头负责反电信网络诈骗工作，金融、电信、网信、市场监管等有关部门依照职责履行监管主体责任，负责本行业领域反电信网络诈骗工作。|公安机关|地方各级人民政府",
    "Answer": "公安机关"
  },
  {
    "ID": 11546,
    "Question": "商周时期，人们给服装染色的方法有浸染与画缋两种。其中，将着色材料研磨成微细粉末，再用水调和，把纱、丝或织物浸入其中，矿石粉末被纤维所吸附的方法是        。|浸染|画缋",
    "Answer": "浸染"
  },
  {
    "ID": 11547,
    "Question": "魏晋南北朝时期的“吴歌”“西曲”，是继周代《诗经》中的民间歌舞、汉代乐府“相和大曲”之后的又一新发展。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 11548,
    "Question": "北魏的《齐民要术》里“种胡瓜法”的胡瓜就是黄瓜。到了唐朝时，黄瓜已成为我国南北常见的蔬菜。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 11549,
    "Question": "汉高祖刘邦在亲征        的战斗中中箭负伤，久治不愈，于公元前195年崩逝于长安长乐宫中。|淮南王|梁王",
    "Answer": "淮南王"
  },
  {
    "ID": 11550,
    "Question": "补全先秦时期的《列子•汤问》句子：虽我之死，有子存焉；子又生孙，孙又生子；子又有子，子又有孙；        无穷匮也，而山不加增，何苦而不平？|子子孙孙|吾之力气",
    "Answer": "子子孙孙"
  },
  {
    "ID": 11551,
    "Question": "当因吸入火灾中的烟气窒息失去自救能力时，应努力滚向墙边或者门口。同时，这样做还可以防止房屋塌落砸伤自己。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 11552,
    "Question": "补全《礼记•大学》句子：人莫知        ，莫知其苗之硕。|其子之恶|其土之沃",
    "Answer": "其子之恶"
  },
  {
    "ID": 11553,
    "Question": "多年生蔬菜一次繁殖后，产品器官        连续采收多年，如竹笋、金针菜、石刁柏、食用大黄、百合、香椿等。|不可|可以",
    "Answer": "可以"
  },
  {
    "ID": 11554,
    "Question": "“黄门鼓吹署”是东汉的        乐舞机构，因出入于皇室为宫廷服务，所以称为“黄门鼓吹”。|俗|雅",
    "Answer": "俗"
  },
  {
    "ID": 11555,
    "Question": "广告        促使大众传媒注重传播质量的改进。|不能|可以",
    "Answer": "可以"
  },
  {
    "ID": 11556,
    "Question": "黑龙江哈尔滨，别称        ，是金、清两朝发祥地之一。1896年至1903年，随着中东铁路建设，形成近代城市。20世纪初，有19个国家在此设立领事馆，成为东北经济、文化中心之一和国际都市。|江城|冰城",
    "Answer": "冰城"
  },
  {
    "ID": 11557,
    "Question": "工业增加值是指工业企业在一定时期内以        表现的产品中新增加的价值。|实物|货币",
    "Answer": "货币"
  },
  {
    "ID": 11558,
    "Question": "汉代从西域传入的《龟兹乐》与汉族传统乐舞相结合，产生了一部新的乐舞，名为《        》。|西凉乐|于阗乐",
    "Answer": "西凉乐"
  },
  {
    "ID": 11559,
    "Question": "苏州古典园林起始于春秋吴国建都姑苏时期，已有拙政园、留园等9座园林被列入世界遗产名录。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 11560,
    "Question": "电影广告不属于大众传播媒体广告。        |正确|错误",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 11561,
    "Question": "古代中国人盖房子，俗称“大兴土木”。所谓土，指夯土也就是版筑；所谓木，指        。|木构梁架|木材本身",
    "Answer": "木构梁架"
  },
  {
    "ID": 11562,
    "Question": "我国古代将苎麻织物叫纻。        |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 11563,
    "Question": "元大都大内的主殿大明殿呈        字形，前部的大殿与后部的寝殿当中以穿廊连接，沿袭了宋代轴心舍的形式。|工|井",
    "Answer": "工"
  },
  {
    "ID": 11564,
    "Question": "在我国，琉璃瓦的出现不晚于南北朝时。琉璃瓦比陶瓦        得多。|重|轻",
    "Answer": "重"
  },
  {
    "ID": 11565,
    "Question": "补全清代诗人龚自珍《己亥杂诗》诗句：我劝天公重抖擞，        降人材。|不拘一格|墨守成规",
    "Answer": "不拘一格"
  },
  {
    "ID": 11566,
    "Question": "明清时期的北京四合院是我国有代表性的传统民居之一。中小户型的四合院是一个四面围起来的院子，多坐北朝南，        角开大门。|东南|西南",
    "Answer": "东南"
  },
  {
    "ID": 11567,
    "Question": "我国古代都城布局到明朝时才开始注重中轴对称。        |正确|错误",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 11568,
    "Question": "唐代都城长安的大明宫宫城，基本采用的是        墙。|夯土|包砖",
    "Answer": "夯土"
  },
  {
    "ID": 11569,
    "Question": "汉文帝时创立的移民实边制度，为巩固国防、发展生产起到了积极作用，也为汉武帝时期大规模移民边疆屯田、戍守、反击匈奴积累了丰富经验，奠定了坚实基础。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 11570,
    "Question": "柔光又称“散射光”“大面积光源”。在电影中，柔光不能作为主光使用。        |正确|错误",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 11571,
    "Question": "补全唐代诗人白居易《大林寺桃花》诗句：人间四月芳菲尽，山寺桃花始盛开。长恨        无觅处，不知转入此中来。|花落|春归",
    "Answer": "春归"
  },
  {
    "ID": 11572,
    "Question": "明清时的北京四合院是我国有代表性的传统民居之一。四合院外院和内院之间隔以院墙，当中开二门。二门之内是内院，内院的北房叫正房或上房，是        的居室。|长辈|晚辈",
    "Answer": "长辈"
  },
  {
    "ID": 11573,
    "Question": "在影视照明中，让光线变得尽可能柔和的方法之一，就是在不穿帮的情况下        光源的面积。|增大|缩小",
    "Answer": "增大"
  },
  {
    "ID": 11574,
    "Question": "北京宫殿中的奉天殿在明代永乐十八年（公元1420年）建成，清代顺治二年（公元1645年）改称        。|保和殿|太和殿",
    "Answer": "太和殿"
  },
  {
    "ID": 11575,
    "Question": "唐代长安城的城市区划中，宫殿、官署和民居、市场并没有被明确地分隔开。        |错误|正确",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 11576,
    "Question": "影响我国的寒潮冷空气，主要来源于        。|北极圈寒冷陆地和北冰洋|太平洋",
    "Answer": "北极圈寒冷陆地和北冰洋"
  },
  {
    "ID": 11577,
    "Question": "清代北京内城的胡同口设有栅栏，        后栅栏门下钥。|入夜起更|半夜子时",
    "Answer": "入夜起更"
  },
  {
    "ID": 11578,
    "Question": "一般来讲，雾和霾的区别主要在于        含量的大小。|干尘粒|水分",
    "Answer": "水分"
  },
  {
    "ID": 11579,
    "Question": "原产我国中部的        ，在古文献中最早见于司马相如所著的《上林赋》。宋代杨万里说它“大叶耸长耳，一梢堪满盘”。|枇杷|柑橘",
    "Answer": "枇杷"
  },
  {
    "ID": 11580,
    "Question": "电影照明中的        指的是为了达到某种特殊效果、渲染艺术气氛而特别设计的具有一定表现力的光线。|效果光|环境光",
    "Answer": "效果光"
  },
  {
    "ID": 11581,
    "Question": "小麦是世界上普遍种植的粮食作物。我国甘肃省民乐县东灰山遗址发现的炭化小麦颗粒，为        遗存，距今约五千年。|红山文化|马家窑文化",
    "Answer": "马家窑文化"
  },
  {
    "ID": 11582,
    "Question": "《中华人民共和国气象法》规定，        以上地方人民政府应当根据防御气象灾害的需要，制定气象灾害防御方案，并根据气象主管机构提供的气象信息，组织实施气象灾害防御方案，避免或者减轻气象灾害。|县级|市级",
    "Answer": "县级"
  },
  {
    "ID": 11583,
    "Question": "我国木构建筑上的斗栱组织，可以做到不用一颗钉子而让其所支撑的大殿高塔千年不倒。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 11584,
    "Question": "我国古代建筑基本都是壁式建筑，必须要有承重墙。        |错误|正确",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 11585,
    "Question": "我国古谚：“城门失火，殃及池鱼。”所谓“池鱼”，是指        里的鱼。|城壕|一般池塘",
    "Answer": "城壕"
  },
  {
    "ID": 11586,
    "Question": "现在的天安门广场，在清代为一处        的空间。|封闭|开放",
    "Answer": "封闭"
  },
  {
    "ID": 11587,
    "Question": "我国古建的木架构形式中，        构架可以根据设计需要加以处理，所以使用得更加普遍。|干阑式|抬梁式",
    "Answer": "抬梁式"
  },
  {
    "ID": 11588,
    "Question": "我国从汉代开始出现了包砖的城墙。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 11589,
    "Question": "北京的太庙自建成至今，一直保持原貌。        |正确|错误",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 11590,
    "Question": "我国古代地学著作《禹贡》中“导水”部分，叙述了九条河流的水源、流向、流经地、所纳支流和河口等内容，是我国水文地理的先声。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 11591,
    "Question": "我国的砖在        时已出现。|西汉|西周",
    "Answer": "西周"
  },
  {
    "ID": 11592,
    "Question": "我国西周早期的建筑已开始用瓦，西周中晚期的陕西扶风召陈遗址中已经有了真正的瓦屋。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 11593,
    "Question": "我国建筑中四合院的格局，为明清时特有。        |错误|正确",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 11594,
    "Question": "湖南省沅陵县虎溪山西汉沅陵侯墓出土了竹简《美食方》，其中记载的“菽酱汁”指的是        。|酱油|醋",
    "Answer": "酱油"
  },
  {
    "ID": 11595,
    "Question": "清代，北京内城的前三门在入夜起更后要关闭，至        为官员上朝之便才再打开。|后半夜|第二天上午",
    "Answer": "后半夜"
  },
  {
    "ID": 11596,
    "Question": "放风筝是春季户外娱乐活动之一，以下关于放风筝的安全常识说法错误的是        。|风筝缠绕在电线上时，自行摘取即可|选择开阔平坦、远离障碍物的地带放风筝|戴好手套等护具，尽量避免颈部、手指等接触风筝线",
    "Answer": "风筝缠绕在电线上时，自行摘取即可"
  },
  {
    "ID": 11597,
    "Question": "我国唐代的木结构建筑已知保存至今的只有四座，属于《营造法式》所称殿堂型的只有山西五台        大殿一座。|南禅寺|佛光寺",
    "Answer": "佛光寺"
  },
  {
    "ID": 11598,
    "Question": "在山东菏泽元代沉船中发现的刨子，是我国已知最早的刨子实例。        |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 11599,
    "Question": "我国古建的木架构形式中，        构架是一种檩—柱结构体系，每条檩下均有柱，柱间再以穿插枋相联系。|穿斗式|抬梁式",
    "Answer": "穿斗式"
  }
]